<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Nihi</title>
  
  
  <link href="https://nihi0000.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://nihi0000.github.io/"/>
  <updated>2023-09-28T04:19:42.437Z</updated>
  <id>https://nihi0000.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Nihi</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>夜游</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/09/28/01/04/2023-09-28-%E5%A4%9C%E6%B8%B8/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/09/28/01/04/2023-09-28-%E5%A4%9C%E6%B8%B8/</id>
    <published>2023-09-27T17:04:00.000Z</published>
    <updated>2023-09-28T04:19:42.437Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>探索之路崎险，我并不是在迁徙。<br>我不建立马孔多，也不为了拥有<br>海岛，当什么国王或总督。<br>枝桠在我头顶生长，我像<br>一棵<br>行走的树，风 吹落我的残叶，<br>雨 润泽我的双手，<br>太阳 把害虫晒得干枯。<br>我攀过岩石，<br>行路，<br>只是行路。</p><p>一切抚触我的 都被我抚触，<br>一切注视我的 都被我注视。<br>沼泽、碎石、巉岩、江河——一切阻拦我的，都交出<br>机巧与奥秘。</p><p>直到那宁谧的夜，<br>枭在哭号，<br>植物在啜泣，<br>小河在泪流。我躺在<br>泥土上，<br>黑色的床，</p><p>星轨的规律在眼前<br>铺陈开来，我的一片叶子 随风<br>直上，顺着轨迹运行。<br>零零落落的星星<br>掉落下来，砸在我的嘴唇上，<br>湿湿的，<br>砸在我的眼睛上，<br>我的面颊上，<br>滑落到耳际。<br>蓝黑色的云遮住星轨，我<br>不再疑惑与害怕，我<br>不拨开它。<br>星星<br>把我的身体当作琴键，砸下，<br>滑落——<br>砸下，滑落——凉凉的，<br>它们在执行星轨的规律，我不害怕。</p><p>我的身体<br>漂浮起来，流向小河，<br>顺流而上，顺流而上，滑向<br>银河。<br>一条宽广的缎带<br>连接着它们，让我继续<br>向上滑去。</p><p>沉静与闪烁与我脚踝齐平，<br>沉静与闪烁<br>在我小腿下面流动，<br>说不清是什么颜色。<br>这里，<br>柔和<br>却并不温暖，<br>无声<br>却并不寂静。</p><p>我抬头看着<br>地上，那是我的没有边界的房屋。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;探索之路崎险，我并不是在迁徙。&lt;br&gt;我不建立马孔多，也不为了拥有&lt;br&gt;海岛，当什么国王或总督。&lt;br&gt;枝桠在我头顶生长，我像&lt;br&gt;一棵&lt;br&gt;行走的树，风 吹落我的残叶，&lt;br&gt;雨 润泽我的双手，&lt;br&gt;太阳 把害虫晒得干枯。&lt;br&gt;我攀过岩石，&lt;br&gt;行路，&lt;br&gt;</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="诗" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E8%AF%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>风铃</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/09/20/15/19/2023-09-20-%E9%A3%8E%E9%93%83/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/09/20/15/19/2023-09-20-%E9%A3%8E%E9%93%83/</id>
    <published>2023-09-20T07:19:00.000Z</published>
    <updated>2023-09-20T07:26:04.538Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>书籍是音乐</p><p>音乐是语言</p><p>语言是图画</p><p>图画是眼睛</p><p>眼睛是心灵</p><p>心灵是生命</p><p>生命是风铃</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;书籍是音乐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;音乐是语言&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;语言是图画&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图画是眼睛&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼睛是心灵&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心灵是生命&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生命是风铃&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="诗" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E8%AF%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一个世界 两个世界</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/09/18/16/49/20230918-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%B8%96%E7%95%8C%20%E4%B8%A4%E4%B8%AA%E4%B8%96%E7%95%8C/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/09/18/16/49/20230918-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%B8%96%E7%95%8C%20%E4%B8%A4%E4%B8%AA%E4%B8%96%E7%95%8C/</id>
    <published>2023-09-18T08:49:00.000Z</published>
    <updated>2023-09-20T08:04:58.237Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<!DOCTYPE html><html><details> <summary>silly！</summary>头好晕，是不是变成脑残了。<br>头好晕<br>天旋地转<br>免费体验旋转木马</details><p>头晕。晕乎了好一会儿。房间里暗暗的。然后，太阳出来了，照得栏杆发出刺眼的光。明晃晃的暖黄一片，房间亮了。带光晕的金色星芒又把我刺晕了。死亡是不是这种感觉呢。就好像带你去另一个世界。暗的，冷的，倏然转变成亮的，暖的，很诡异。阳光暗下来了，颜色变得正常起来。又亮了，它每变亮，我就觉得接近死亡。</p><p>金色的阳光，诡异，头晕。想起小学时期的一个夏日午后，和人约好了去超市前的广场一样的平地玩。轮滑，寻找，骨碌碌。金黄色的阳光，整个世界都一个颜色。以前从未出现的小斜坡，它怎么会突然出现的呢。后来，我带她一起去，那个小斜坡，它怎么会消失的呢。她说我找她的时候，她在约定的地方。我们都没找到对方。我们都返回了，我去到她家，我们都觉得很奇怪。</p><p>也许对我来说，另一个世界就是金黄色的世界。平和，安详，一切都离我的耳朵远远的。金黄色把每个人都罩住，我们保持着安全距离。也许还有另一个视角，它看着我们彼此面对面，它看到，我们面对面，却视而不见。事实上，我们真的看不见，不是视而不见。我们在一个世界，又不在一个世界。也许，这个金黄色的世界，就是现实世界。这个现实世界里面，我们真的“视”而不见，明明在眼前，却看不见。因为生命的花纹繁复，没有谁能贴合着拓印。我们的花纹紧贴着，可大多都是挨不到的空白凹槽。零碎的点、线条，贴住的只有这些断章。</p><p>可空白给了我们呼吸的空间。我们闻嗅，吮吸。像初生的幼兽，对待彼此。在空白上，彼此的色彩在暗暗涌动。化成一片海洋。我们在海洋里，呼吸，沉潜，舞蹈。金色的罩子把我们笼罩在一起。指尖相接，金色相融。海水在耳际跃动，涌来，又涌去，我们听见的乐声交错。也只能交错。幸好能交错。</p><p>头晕，于是我躺在床上，闭上眼，感觉整个人在逆时针旋转，旋转，旋转，我的身体却始终没有被甩出去。房间也没有被甩出去。也许是我的脑子被甩出去了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;&lt;details&gt; &lt;summary&gt;silly！&lt;/summary&gt;头好晕，是不是变成脑残了。&lt;br&gt;
头好晕&lt;br&gt;
天旋地转&lt;br&gt;
免费体验旋转木马&lt;/details&gt;


&lt;p&gt;头晕。晕乎了好一会儿。房间里暗暗的。然后，太阳出</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="随感" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>玻璃容器里的兽 静静生活</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/09/13/15/13/20230913%E7%8E%BB%E7%92%83%E5%AE%B9%E5%99%A8%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%85%BD%20%E9%9D%99%E9%9D%99%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/09/13/15/13/20230913%E7%8E%BB%E7%92%83%E5%AE%B9%E5%99%A8%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%85%BD%20%E9%9D%99%E9%9D%99%E7%94%9F%E6%B4%BB/</id>
    <published>2023-09-13T07:13:00.000Z</published>
    <updated>2023-09-13T07:20:03.117Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>对于过去，我好像还是不太明晰。我是不是一直被困在蓝色大门里面了呢？转过身去，我温和地注视着，静止，安宁，什么都不想。凉凉的，盈盈的光洒落在那一角，灰尘在闪耀。我的心像一个容器，装着没有波纹的水。我在里面沉睡，几乎昏迷不醒。啊，总是看不清，总是看不懂。常常觉得自己是一只兽，混迹在人类中间，好像在伪装，好像没有伪装。我的耳朵会露出来吗，尾巴呢，爪子呢，肚皮呢，会露出来吗。连我自己也不清楚，只有混迹的感觉是真的。别人会发现吗，发现了会装作没发现吗，会因为觉得没有威胁而视而不见吗。不能构成威胁，所以只能靠别人不伤害吗。好累啊。要虚张声势吗，要小心翼翼地躲避吗，要变得真的有威胁吗。躺在水中，被托着，轻轻柔柔，不想动，不想思考，不想靠近。不能怪罪，不能声讨，不能改变。把他们都丢在迷迷糊糊的角落。一只跳蛛在窗帘上。可以帮我把他们吃掉吗。不吃也没关系，我已经忘记了。</p><p>请在我身上作画吧，我不会再动了，也不会询问，也许回答你的询问。请画吧，想要被看见吗，我会好好地注视。请解说吧，请把我的大象耳朵当被子盖吧。不想画吗，请注视吧，我会好好地注视你的注视。请哭泣吧，如果不想被看见，把脸埋在水里哭泣吧。请笑吧，不用担心下一秒地笑吧，这是我少有的能一直记住的。请冷漠吧，请随意经过我吧，我会把眼皮阖上。请喜欢吧，请随意布置吧，按你的心意取悦吧。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;对于过去，我好像还是不太明晰。我是不是一直被困在蓝色大门里面了呢？转过身去，我温和地注视着，静止，安宁，什么都不想。凉凉的，盈盈的光洒落在那一角，灰尘在闪耀。我的心像一个容器，装着没有波纹的水。我在里面沉睡，几乎昏迷不醒。啊，总是看不清，总是看不懂。常常觉得自己是一只兽，混</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="随感" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>怔</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/09/12/13/45/20230912%E6%80%94/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/09/12/13/45/20230912%E6%80%94/</id>
    <published>2023-09-12T05:45:00.000Z</published>
    <updated>2023-09-12T05:55:45.720Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我捧着一只铁盒<br>第十天，雨水落到盒子里面<br>透明的，铺满了盒子的底部<br>我捧着它继续行路，甚至自由地奔跑<br>又过了多少天，这是断续的雨季吗，我开始怀疑<br>雨水积攒到盒子的一半了<br>我小心地，平稳地，想要穿行过雨季<br>雨水在铁盒里晃悠，透明的<br>小心，小心，盒子却颤抖得更加剧烈<br>我终于跌倒了，就像我知道自己会跌倒，我这样跌倒了<br>雨水洒落一地<br>我捧着盒子站起来，就像我知道自己会站起来<br>我看着空空的，沾了泥土的，锈的，铁盒<br>雨一颗颗落下，只落在铁盒里，就像只为铁盒而下<br>透明的，积满了盒子<br>身体还在雨季，就像它从来不知道雨季<br>雨水只属于我自己了<br>我带着盒子，像行走的失物招领处<br>除了雨水，没有什么只属于我自己了<br>怀疑得不到解答，变成了灰色的影子，紧贴着我的脚步<br>我踩不到它，却常常趔趄，雨水又落在不属于我的盒子里了<br>盒子该如何脱手，也许只需要随手一掷<br>在那个瞬间，我回到了接住盒子的那个晚上<br>一只相似的大手</p><p>原来只是随手一掷</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我捧着一只铁盒&lt;br&gt;第十天，雨水落到盒子里面&lt;br&gt;透明的，铺满了盒子的底部&lt;br&gt;我捧着它继续行路，甚至自由地奔跑&lt;br&gt;又过了多少天，这是断续的雨季吗，我开始怀疑&lt;br&gt;雨水积攒到盒子的一半了&lt;br&gt;我小心地，平稳地，想要穿行过雨季&lt;br&gt;雨水在铁盒里晃悠，透明的&lt;b</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="诗" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E8%AF%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>幻梦</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/09/11/23/44/20230911%E5%B9%BB%E6%A2%A6/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/09/11/23/44/20230911%E5%B9%BB%E6%A2%A6/</id>
    <published>2023-09-11T15:44:00.000Z</published>
    <updated>2023-09-12T05:56:38.854Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>穿过森林中的白雾，湿润了我的面庞，沁透了我的肺叶<br>白雾，看起来像纯洁良善的羔羊<br>羔羊们稳重而沉静，我从中挤过，脚步胶着<br>湿粘的土地发出絮语<br>请原谅我<br>我和土地同时说</p><p>继续向前进发<br>羊群稀薄<br>我踏上干燥的土地，阳光像一盆冷水浇在身上<br>一切都清晰到有些粗粝<br>色彩艳丽而生硬，割伤我的眼球<br>转过头，森林肃立着，也不招手<br>羔羊们像一扇望不见厚度的门</p><p>或许是幻梦一场</p><p>羔羊们正因为模糊而柔软<br>正因为无色而纯洁<br>正因为沉默而高雅<br>又因为沉默而负罪<br>负它应有的罪<br>负它莫须有的罪</p><p>应有的罪也随幻梦消散了</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;穿过森林中的白雾，湿润了我的面庞，沁透了我的肺叶&lt;br&gt;白雾，看起来像纯洁良善的羔羊&lt;br&gt;羔羊们稳重而沉静，我从中挤过，脚步胶着&lt;br&gt;湿粘的土地发出絮语&lt;br&gt;请原谅我&lt;br&gt;我和土地同时说&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;继续向前进发&lt;br&gt;羊群稀薄&lt;br&gt;我踏上干燥的土地，阳光像一盆</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="诗" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E8%AF%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>隐晦 淫秽</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/09/11/12/30/20230911%E9%9A%90%E6%99%A6%20%E6%B7%AB%E7%A7%BD/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/09/11/12/30/20230911%E9%9A%90%E6%99%A6%20%E6%B7%AB%E7%A7%BD/</id>
    <published>2023-09-11T04:30:00.000Z</published>
    <updated>2023-09-11T04:42:57.662Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>九月到十一月是秋季。日期到了，秋天却没到。那种萧瑟的体感刻在大脑褶皱的深处，激发出一种渴望。这种渴望是夏天所没有的，任何季节都有，夏天没有。夏天太满了，鼓胀而粘稠，没有给渴望滋生的空间。萧瑟则不同，它不像夏天的闷热——填满了一切，不像冬天的寒冻——僵化了一切。秋天的萧瑟留出了一条可宽可窄的缝隙，风席卷着渴望、热望、盼望、期望、愿望从中穿过，轻盈而有力，这是从挤压中穿过的欲念一般的力，生命一般的力。</p><p>我的胸口中央也裂出了一条缝隙，那让我体感畅通，连血液都被稀释了。风从中穿过，它把我卷走，把我带离我的身体，带我穿过我的身体。我看着我的身体，它是匍匐在万里平原中的一点上的风筝，布的一角轻轻起伏，像初生的长颈鹿，像濒死的羚羊。它是离群索居的一棵芦苇，站立着却像坐着。</p><p>风尽情地穿梭，像浪子一样穿过幼嫩的枝叶的根部，在湖面扯出繁复的波纹，荡漾着，荡漾着。它不歇脚，一旦停下。消失。它穿梭着，勾勒出每个人的轮廓，逗引树叶发出嬉闹般的喧哗，穿过一切狭窄的地方，发出不体面的恶作剧般的声音。它但凡存在，就无法停下。它把雨水斜斜地泼在撑伞的人的身上，带上灰尘与沙砾给脸上来一个粗糙的吻。</p><p>我从未把风描写的如此淫荡、轻佻而粗暴。也许是一个梦境给我的思维留下了浅浅的印痕。</p><p>一个男人，身材高大且壮实，如果不是他接下来的行为，我可能会说他是健美的，而不是用壮实这么一个不够悦耳的词。我在狭窄的上铺，不知为何同意他上来一起睡。我想是前一晚睡前我看了《白鲸》，其中的主人公下榻旅馆，被店主安排和一个生番同寝，不过，那时他还没见到生番。周围有帘子遮挡，他舔吻和作弄我的身体，像野兽一样，这让我觉得，哪怕没有遮挡，他也会这样做。我记不得感受，只记得场景。我还记得他皮肤挺白，这是因为接下来他展露出了自己的生殖器，在这之前，他一直像朵乌云覆盖着我，我的大脑无法处理信息。看起来一只手无法握住，我一时无法类比，然后看到了手边的眼镜，可以说，直径就和我的眼镜片一样，长度也许像保温杯，我真不喜欢这种和我的日常用品联系在一起的类比。他提出了请求，其实一点也不像请求，但又确实在征求我同意。我说，不行，我会撕裂的。写到这我觉得特别搞笑，梦还真是又不合逻辑，又合逻辑。总之，他就是表达了不满，觉得我很麻烦之类的。接下来又陷入了混沌。</p><p>这个人的外在的一切确实都很完美，是一种生命力的完美。可他的行为却如同未被教化过。无法激起想法与心灵上的爱怜，只有肉体上的欣赏，而且只是欣赏。又欣赏，又讨厌，对此我十分无力，并不想接近。</p><p>常常把不好的行为联想到自身，这样下去无法继续，无法可想了。</p><p>另，日记这个tag是否多此一举。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;九月到十一月是秋季。日期到了，秋天却没到。那种萧瑟的体感刻在大脑褶皱的深处，激发出一种渴望。这种渴望是夏天所没有的，任何季节都有，夏天没有。夏天太满了，鼓胀而粘稠，没有给渴望滋生的空间。萧瑟则不同，它不像夏天的闷热——填满了一切，不像冬天的寒冻——僵化了一切。秋天的萧瑟留出</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="splinters" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/splinters/"/>
    
    <category term="梦" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%A2%A6/"/>
    
    <category term="日记" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>挣脱</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/09/10/11/55/20230910%E6%8C%A3%E8%84%B1/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/09/10/11/55/20230910%E6%8C%A3%E8%84%B1/</id>
    <published>2023-09-10T03:55:00.000Z</published>
    <updated>2023-09-10T04:04:33.950Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>藐视一切</p><p>藐视自己</p><p>我们就不再被奴役</p><p>接受一切</p><p>接受自己</p><p>我们就不再被放逐</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;藐视一切&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;藐视自己&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们就不再被奴役&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接受一切&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接受自己&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们就不再被放逐&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;right&quot;&gt;nihi&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="诗" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E8%AF%97/"/>
    
    <category term="日记" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    <category term="念" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E5%BF%B5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>梦 幸运 爱人 命运</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/09/09/16/18/20230909%E6%A2%A6%20%E5%B9%B8%E8%BF%90%20%E7%88%B1%E4%BA%BA%20%E5%91%BD%E8%BF%90/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/09/09/16/18/20230909%E6%A2%A6%20%E5%B9%B8%E8%BF%90%20%E7%88%B1%E4%BA%BA%20%E5%91%BD%E8%BF%90/</id>
    <published>2023-09-09T08:18:00.000Z</published>
    <updated>2023-09-09T08:23:56.864Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>睡麻了。胳膊和头皮都有点麻。梦见在一个老式的二楼阳台，我望着下面的草坪，有一只大猫，头上的花纹和我家以前的咪咪很像，但身体上没什么花纹，是白的。我喊我妈，快来看，那只猫好像咪咪。她看了，赞同了。除了大猫好像还有一些小猫，它们乱糟糟地动着。草坪边路过一个男生，看着我，走了。一个女生，大学的一个插班的女同学，从楼下的一处出来，我立马就知道她在那里租房住，她也看了我。很有生活气息，草坪有点杂乱，好像湿漉漉的。后来，我坐在不知在哪的草坪前的石板上，或路牙子上，我把裙子扯了扯，压在屁股下面，还是觉得有点硬，原来我穿着一条有点薄的棉质的白色睡裙。气息也是湿漉漉的，我走了，不知道有没有穿鞋，感觉有点硌脚，沙沙的，粗糙的。然后是很多群聊，我在一间无聊的，到处都白白的房间里面，但也不会白得不自然，还是正常的人住的地方。群聊里，都在聊工作的事情，全都是工作，搞笑的、正经的、无聊的、在乎的、不在乎的……都是他们的工作，都是他们。他说他跟了一个前辈，大家好像很羡慕，那样他好像就可以用单独的办公室。我不工作，我好像也很羡慕，好像在羡慕为什么他总是那么幸运，我感觉他把我的运气吸走了，他们都把我的运气吸走了，那两个人。我要醒了，在醒与梦之间挣扎了一会儿，我醒了。对于幸运，我无法可想。这是件复杂的事情，无法贸断。我有个邪恶的想法，爱人们拥抱彼此的悲哀的时候，会不会窃喜呢。ta把一切袒露给我了，那令我快乐，ta的命运的不幸在数不清的交缠的沙粒般的时间后把ta推向了我，我喜欢ta的柔软的一面，我贪婪地饕餮，却完全不损伤ta。从那之后，我只感谢我们相遇之前的你的不幸，并对它之后不会再出现深信不疑，这是种无意识的相信。关于完美的恋人的设想总是邪恶诡异的，要么是互相饕餮的怪物，要么是互相豢养的宠物，但还是透着可爱与无害，对此毋庸置疑。致橡树的情节并非就是一种美化与幻想，这和我的设想其实并没有太多不同，都很困难。它们难到我觉得这不是爱情，也不是爱。它们在已知里是不可控的，完全不可控，所以自以为是的控制、自以为是的维护、自以为是的成长与进步，都是不可控的表现形式——所有你以为的可控的表象都是不可控的表现形式。它们是命运，却又不像命运，没有命运那么神秘莫测，你总能在未来的某一刻看见它的轨迹，看见，啊，原来它早就埋下了种子。是啊，你还能看见，你还有修正未来的机会，你以为有一天你会做到完美，把你的那一份做到问心无愧，无可挑剔，你也做到了。后来一块粗壮的盘结的老根拦住了你的去路——这还算好的，或许更糟，在暗中绊了你一跤，你骨折了，流血了，头也很痛，这种子从何而来呢，这老根的种子，到底是从何时被埋下的呢，这甚至都不是你的种子啊。这才是命运。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;睡麻了。胳膊和头皮都有点麻。梦见在一个老式的二楼阳台，我望着下面的草坪，有一只大猫，头上的花纹和我家以前的咪咪很像，但身体上没什么花纹，是白的。我喊我妈，快来看，那只猫好像咪咪。她看了，赞同了。除了大猫好像还有一些小猫，它们乱糟糟地动着。草坪边路过一个男生，看着我，走了。一</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="splinters" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/splinters/"/>
    
    <category term="梦" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%A2%A6/"/>
    
    <category term="日记" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    <category term="念" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E5%BF%B5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>爱的触角 心的屏障</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/09/07/23/42/splinters-%E7%88%B1%E7%9A%84%E8%A7%A6%E8%A7%92%20%E5%BF%83%E7%9A%84%E5%B1%8F%E9%9A%9C/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/09/07/23/42/splinters-%E7%88%B1%E7%9A%84%E8%A7%A6%E8%A7%92%20%E5%BF%83%E7%9A%84%E5%B1%8F%E9%9A%9C/</id>
    <published>2023-09-07T15:42:00.000Z</published>
    <updated>2023-09-07T15:49:42.522Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>人要闲才能写得出东西。我才知道自己以前有多闲，我很羡慕以前的自己。虽然现在的我也不忙，只是脑子忙了起来，瞎忙。什么也没有……一种僵化的感觉。我感觉自己无法想象，也许可以想象，给自己一个指令，想出一个画面，也就仅此而已。冷冰冰的画面，那不叫想象。想象没有冒出来，强行想的画面又让我毫无波动。 </p><p>是什么扼杀了想象？ </p><p>计划？压力？冷酷？ </p><p>是什么催生了想象？ </p><p>混沌、希望、爱。 </p><p>对于别人来说，也会是这样吗？ </p><p>关心所有人、好奇所有人、爱所有人。这难吗？这不难吗？我不知道。这和爱一个人有什么区别呢？它们都是一种选择。选择很难吗？对我来说选择不难。放弃难吗？也不难。但放弃爱很难。但我还是放弃了，可是选择了“放弃爱”等于选择了“爱”，这是一个悖论。 </p><p>痛苦程度是怎样排列的呢？放弃爱&gt;追求不到爱&gt;追求爱&gt;顺其自然的爱。原来这和时间发展是吻合的啊。我接下来会怎么样呢？有什么不同的地方吗？我不再想象了，不想象有关的未来，因为没有可能性的想象是痛苦的。我也不再占据别人的时间了，不去造成困扰了。除此之外，好像并没有什么区别，还是在好好走自己的路。</p><p>而给我带来的改变呢？这种结果会造成自我否定，不是观念上的自我否定，而是感受上的。区别就是，我说“我是一个烂香蕉”vs我感觉自己有什么地方被撞坏了，好像烂了。虽然我知道自己不是烂香蕉。那种深层的感受是很难很难愈合的。这是第二次或者第三次，我的愈合能力一点都没有提高。虽然我的理智有所成长，给了我一点支撑，让我不至于像个小孩一样滑向深渊。我知道了自己的愈合能力极差，以后会保持绝对的警惕，尤其是相信自己的直觉。</p><p>我的直觉提醒了我好几次，但我还是选择了信任，包容，理解（虽然是自以为是的）。所以，我并不只是冲动地凭直觉去爱，我是选择了去爱。没有谁值得这种爱，这就是爱之所以能被称为爱的原因。</p><p>可我的爱，很孱弱，有很多瑕疵，我都知道，知道我爱得不够好，知道我的爱不理想，也许你爱我的话，我就没有机会发现这些残缺了。这算不算我学到的东西呢？人是很难从不爱里获得什么的，基本上只能获得教训，这是我的经验。</p><p>我从别人的爱里收获了很多，都是后知后觉的，从爱你的过程里发觉的。被人爱过真好啊，真的，不会消失的，谁也夺不走的，除非自己看不见，除非自己放弃。感受过的爱就像灵魂一样，附着着生命。我在后知后觉中忏悔，忏悔我的心盲，在后知后觉中祈祷，祈祷眼睛不要飞离人们的心灵，祈祷人们盲目的心灵能够长出眼睛。</p><p>眼睛让人看到了很多东西，眼睛也带来了脆弱，一个地方越展开，进去的东西就越多，风险也越多。虽然我感谢，但是我也迷茫，因为，有了看到爱的能力反而让我更加脆弱了。我不知道这是不是事实，但从感觉上来说，我更容易痛苦了，我与他人的连结感也更深了。我看到父母对我的爱，看到他们互相陪伴的爱，即使是微小琐碎的事情，我也深深地感受到了爱。就好像重生了一次。听说人的细胞每七年就会更新一次，这是个很流行的说法，而我22岁，也差不多。我只是想到，七年，能够发生很多事了，人肯定会改变呀。我几个月前甚至都绝不会想到自己变成这样。以前我还处于一种冷酷的状态。我确实也爱，也有爱的行动，对所有对我好的人，爱我的人。但那更像是一种机械化的行为，一种天真得有些残忍的幼兽的爱，一种不谙世事理所当然的视角。</p><p>如果说原先我的行为超过了我的心灵，那么现在我的心灵则超过了行为，说了那么多觉得自己是纸上谈兵，可那种感觉确实很深，压抑不住，就像感觉很浅，也拽不出来。</p><p>可我还是要有期待和想象啊。这和活在当下并不冲突。我丧失了。自己一个人活得很好，有事业有目标，那是我应该放在前面的萝卜。是啊，我“应该”。那不是盼头，也不是希望。但那是基础，我想给周围的人有保障的爱，想有保障地去爱别人，不想成为爱我的人的负担。这才是盼头。</p><p>爱是陷阱吗？爱情是陷阱吗？该如何识别？不知道。我不需要问题。“为什么要把它转变成问题呢？为什么要将任何事情都转变为问题呢？难道生活中的挑战还不够多吗？你需要问题来做什么呢？”这是一本书里面的，如雷贯耳，醍醐灌顶。人，总是听不进去别人的话，只有当自己想要寻求改变的时候，对自己搜寻来的，也许以前早已遇到过的观点，如获至宝。</p><p>无论是面对一个什么也不说的人，还是面对一个敞开心扉的人，人都只能看到一部分，然后用自己的狭隘去作判断，因为这是一种惯性，因为这样成本很低，风险也低，因为太在乎，因为不在乎，都一样。这关乎于能力，不关乎于动机。然后我想到了在谁也看不见的地方，盘根错节的判断早已生长开来，每个受审判的人都没有辩白的机会，因为人们甚至都不知道自己在接受审判，或者不知道自己接受了什么样的审判，总之都是绝对独裁。语言有用吗？表达有用吗？难，或者说微乎其微。行动是相对有用的。我的心灵没有分量吗？或许有吧，也许没有。但心灵是一定有分量的，毕竟有那么多作家，而且他们中的一些人，心灵的分量还很重呢。有些人的心灵和行动还很割裂呢。不论怎么样，我的心灵，我的身体，我的行为，都在这里，不说谎，不矫饰，请你们自取。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;人要闲才能写得出东西。我才知道自己以前有多闲，我很羡慕以前的自己。虽然现在的我也不忙，只是脑子忙了起来，瞎忙。什么也没有……一种僵化的感觉。我感觉自己无法想象，也许可以想象，给自己一个指令，想出一个画面，也就仅此而已。冷冰冰的画面，那不叫想象。想象没有冒出来，强行想的画面又</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="splinters" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/splinters/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我不想飞走，我只想晃悠</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/09/07/00/18/splinters-%E6%88%91%E4%B8%8D%E6%83%B3%E9%A3%9E%E8%B5%B0%EF%BC%8C%E6%88%91%E5%8F%AA%E6%83%B3%E6%99%83%E6%82%A0/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/09/07/00/18/splinters-%E6%88%91%E4%B8%8D%E6%83%B3%E9%A3%9E%E8%B5%B0%EF%BC%8C%E6%88%91%E5%8F%AA%E6%83%B3%E6%99%83%E6%82%A0/</id>
    <published>2023-09-06T16:18:00.000Z</published>
    <updated>2023-09-06T16:27:38.929Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这两天看了中文系硕士的就业出路。我都还没考上呢，就已经开始焦虑了。其实这根本没必要，因为现在的我也没法更差了。未来我的就业总会比现在好。总的来说呢，就业分为两大类，稳定的，和“自由”的。也就是考公考编，和谁都能做的赛道：产品经理、运营、销售等。稳定的工作工资实在是太低了，顶了天也就上万，我很矮，没有那个顶天的本事。谁都能做的赛道就很看重实习经历和个人技能，个人技能我可以学习，比如Axure、SQL（我还没看是什么，现在我只是了解未来就业情况）。这样的工作在一线城市起步就有上万，之后还会加薪。但比较累，弹性工作时间（也就是找你就得在），还要和多方打交道，在中间协调。而且之后会有失业风险。</p><p>我很在乎能赚多少钱。考公考编的地点和薪资变动不大，得一直呆在那个地方。拿着那份工资我怎么养得起家呢，如果我养不起家，我就得找一个养家的人，这是一个被动的选择，我很害怕。虽然说我一个人只用养我自己，但我还是对于养不起一个家有着恐惧的心情，这让我很焦虑。我怎么能有一个自己的房子呢，多难呀。我知道我得拿出一份拼劲儿来了，我从来没有给拼劲滋养的机会，因为没有什么是“重要的”，没有什么是我真正“在乎”的。总之，我得先找个工资高，有发展空间的工作，而且要攒钱。等做不下去了就转型，也许能转去稳定的工作，这就不是我能预料的了。在此期间我不能抛下我的写作能力（似乎也没有）和英语技能，而且还要多学点东西，比如前端后端什么的，有个网站——菜鸟教程，我能看懂，而且有很直观的示例，有空可以学着玩。当然现在这些与其说是规划，不如说是想象，但不论如何起码我有了一个大概的了解，而不是总沉浸在盲目乐观里面。</p><p>其实我真的不适合这样，哪怕是这样一个笼统的规划，也让我感到窒息。啊，归因错误。明明是由于能看到头的就业形势。如果规划创作一个作品，我也许会比较乐意呢，但这是不可控的事情，因为其中掺杂太多灵感了。至于像网文那一类的”创作“，完全是损害自己的灵气的做法，也许本来也无灵气可言。我就是这样，也许我本来就没有什么灵气，我只是自由惯了。这种处于规划，处于前进的状态就没有什么自由可言。于是我的心理状态也随之改变，变得有些“狠戾”了。当然，这种说法有些夸张，但是对于原先的我来说似乎也没那么夸张。原先我软绵绵，暖呼呼，毛茸茸，总有点儿没来由的高兴，而现在我像一根木条，木鞭，细长、直硬、光滑。看到它我就疼了。</p><p>那我适合怎么样呢，我适合衣食无忧。这真是屁话。谁不适合呢，谁都该这样。那能不能说哪些人更该这样呢？我觉得不该说，因为这很难确立一个无害且公平的标准。但我还是想说我更该这样，因为我不会像个浪荡子一样去造成无意义的浪费（果然，这标准的确立难得很，又该怎么去规定什么叫有意义呢，那就抛弃这些吧，我只想说说为什么我适合这样）。还有，我好奇心比较重，即使让我衣食无忧，我也不会感到无聊，反而还会让我有更多感受乐趣的时间。这可不能反驳我，你知道的，很多人是闲不下来的，但自己本身又没有什么兴趣爱好，工作才能让他们更充实。此外，虽然衣食无忧的我创造不了什么价值（这也不一定啊），但起码我不会为祸一方（这是可以确定的）。</p><p>竟然幻想了这么一大段，真是个可怕的人。灰鹦鹉的寿命和人一样长，灰鹦鹉可以当作宠物。我觉得人也可以。这完全是可行的，只要人不对彼此抱有期待。人不会期待灰鹦鹉做家务，也没法让灰鹦鹉别吵自己，不会期待哑巴猫说话逗自己开心，也不能不让猫捉来蟑螂和老鼠作为惊喜，不期待狗出去赚钱养家，也不阻止狗有自己的社交圈。人只要不被投射期待，就能当个十分快乐的宠物了。如果两个人那样对待彼此，就是在互相温柔地豢养着对方。把对方当宠物，保障他的饮食起居，保证他的拥抱需求，不要求，不期待，两个人都这样，都想着：啊，真是的，既然养了就要负责啊，起码要等他死掉吧。</p><p>又幻想了一大段，真是个可怕的人。反正我也养不起宠物。写东西可真好，真自由啊（当然是写我自己的东西）。一放松下来，我又要开始盲目乐观了。明明知道现实，还怎么盲目乐观呢？盲目乐观是一种感受，不是一种想法。悠悠然的，真好啊。我又想到了，也许有一天我可以去什么不认识的地方拍照，会留下来什么呢。看着以前的照片，虽然有很差劲的回忆，但照片记下来的都很好，很快乐呢，我一点都不记仇啊，准确的说是不记“仇的感觉”，我只能从记忆和理解去看着它，真可怕啊，看着还是觉得恐怖和害怕，这是一种判断。但至少现在感觉不到，而开心的感觉却能一直留着，浮出来。哎呀，盲目乐观又消失了。可我想离开，和它一起，也带上你好吗，带上你们，到底有谁呢，总有一个愿意陪我吧。那不重要，也许我是一只风筝，不跟我一起飞也没关系，如果你是一根线。我不想飞走，我只想晃悠。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这两天看了中文系硕士的就业出路。我都还没考上呢，就已经开始焦虑了。其实这根本没必要，因为现在的我也没法更差了。未来我的就业总会比现在好。总的来说呢，就业分为两大类，稳定的，和“自由”的。也就是考公考编，和谁都能做的赛道：产品经理、运营、销售等。稳定的工作工资实在是太低了，顶</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="splinters" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/splinters/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我消失了</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/08/22/16/38/%E9%9A%8F%E6%84%9F-%E6%88%91%E6%B6%88%E5%A4%B1%E4%BA%86/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/08/22/16/38/%E9%9A%8F%E6%84%9F-%E6%88%91%E6%B6%88%E5%A4%B1%E4%BA%86/</id>
    <published>2023-08-22T08:38:00.000Z</published>
    <updated>2023-08-22T08:42:25.880Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>指令：把思虑全部抛开<br>是的，我抛开了<br>指令：把疑惑、不甘、好奇全部抛开<br>是的，我抛开了<br>指令：还有什么吗<br>没有了<br>指令：你可以走了，下一个<br>可我无法离开<br>眼前和设想的未来充满了糖果、玩具、令人安心的生活，我无法离开；眼前和设想的未来充满忧虑、纠结、不安与不信任，我无法离开；把一切都清空，我无法离开。<br>指令：把你自己抛开<br>好的，我消失了<br>我腾空了，正因为消失而无所不在，前所未见的一切风景进入我，可我不会被填满，因为我消失了。我不需要飞翔，不需要和魔鬼做交易，不需要风车的指引，因为我消失了。我消失了，幽暗的监牢和宽广的草原对我来说一样自由；我消失了，成团的荆棘和柔软的草地对我来说一样仁慈。我消失了，不再需要耳朵，不再需要眼睛，不再需要手脚，也不需要翅膀，也不要心脏。<br>我消失了。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;指令：把思虑全部抛开&lt;br&gt;是的，我抛开了&lt;br&gt;指令：把疑惑、不甘、好奇全部抛开&lt;br&gt;是的，我抛开了&lt;br&gt;指令：还有什么吗&lt;br&gt;没有了&lt;br&gt;指令：你可以走了，下一个&lt;br&gt;可我无法离开&lt;br&gt;眼前和设想的未来充满了糖果、玩具、令人安心的生活，我无法离开；眼前和设想</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="随感" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>闭上笨脑袋</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/08/18/20/02/debris-%E9%97%AD%E4%B8%8A%E7%AC%A8%E8%84%91%E8%A2%8B/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/08/18/20/02/debris-%E9%97%AD%E4%B8%8A%E7%AC%A8%E8%84%91%E8%A2%8B/</id>
    <published>2023-08-18T12:02:00.000Z</published>
    <updated>2023-08-18T12:18:52.503Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一把梳子<br>一个纸盒子<br>我尝试用具有逻辑的话语来描述自己怎样受到影响，好让那种影响稳固的搭建起来，可那太费劲了。影响就是一把梳子，一个纸盒子，就那么简单。各种意象在我的脑袋里面滚来滚去，滚来滚去，它们的重量和惯性好像也让我左摇右摆。却不能像不倒翁那样稳固，倒像一个醉汉。最近毛燥燥长得特别大，我自己好像不能安抚我自己，还是得向外看，借助一些外力——梳子和纸盒子。嗯，我想，这已经非常具体了。哎呀，又不是要写给别人看，自己看得懂就好了。这样写起来特别像日记，其实我从小就对日记有疑惑：每天不就是上学和吃喝拉撒睡吗，有什么可记的。我以前没想过日记可以写想法，可能我并没有什么想法，可能因为想法是看不见的，我就忽略了它的重要性，于是当时的我，这样一个对外界生活不敏感的小孩，就好像没有活过一样。我的内部和外部都那样溜走了，二十多年呢，感觉有点可惜。因为不论是从占有的层面上，还是体验的层面上，我都遗失了。我想，当时的我应该不是没有思索的快乐与痛苦，只是现在的我忘记了。忘却，我想要对抗它吗？并不是吧。它能让我忘记很多痛苦的回忆，我偶然间发现了自己19年对一件不好的事情的记录，才发现原来当时的事件是那样的，然后发现即使自己非常地痛苦，记录的文字风格也显得那么平淡，好像不太能引起现在的我的共鸣——原来我对自己的共情能力都很弱呀。所以，也许我不是擅长忍耐，我只是不擅长表现。结果就是我看不得别人无病呻吟，或者小病呻吟，这样可能不太好。</p><p>观察上面这一段文字，我发现每一个话题都十分顺畅地流了下去，一点都没深入展开，这样的本能让我没有培养深潜的能力。倒也不是不能深潜，而是这种深潜十分不可控——顿悟。不行，一想到要搭建，我就感觉自己被扼住了喉咙。还是发挥自己的特长吧，在特长即将失控的时候找一把梳子和一个纸盒子。看，还是圆回来了，好神奇哦。从上面一段话里面找话题，让我的每个毛燥燥都立起来了，而找到了确切的话题又让我僵住了。我是一个飘荡的幽灵，不能自由来去，不是能力上不能，是我自己觉得不应该。以后的我看到这些会不会觉得自己在讲屁话？如果是的话，那也许可以推测，以前的我没有记录自己的思绪也没什么好可惜的。我还是应该去写一些虚构的东西，等真有了新鲜体悟再写关于我自己的（虽然，很多时候体悟就是写着写着就出来了）。因为记录多了就会发现，生活流水账和思想流水账其实区别没有很大，既然区别不大，那我就该说说有哪些区别，而不是哪里相似。比如说，思想流水账会流出一些新想法来，但是生活流水账不会，算了我列举不下去。我需要有人带我进行搭建训练，当然在我有确切目标的时候还是不需要的，只有陷入这种奇怪的境地才觉得自己需要。所以生活流水账和思想流水账可以结合起来，我绝对把握不好比例。嗯，如果把握好的话，再加上我真的有想要对世界上的其他人传达的话，那不就是《我与地坛》嘛。天呐，我好愚蠢，快闭嘴。</p><p>意象的表达掩盖了我的愚蠢——目前的体悟。<br>言简意赅会让本来平淡的话显得言之有物。<br>言简意赅会促使表达的人尽量言之有物。<br>更小的字，面板不变，信息更多，有利于我搭建联系。（电脑上的备忘录是这样显示的，50%）<br>还是闭嘴吧——嗞。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;一把梳子&lt;br&gt;一个纸盒子&lt;br&gt;我尝试用具有逻辑的话语来描述自己怎样受到影响，好让那种影响稳固的搭建起来，可那太费劲了。影响就是一把梳子，一个纸盒子，就那么简单。各种意象在我的脑袋里面滚来滚去，滚来滚去，它们的重量和惯性好像也让我左摇右摆。却不能像不倒翁那样稳固，倒像一个</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="debris" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/debris/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>神经猫</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/08/17/17/37/splinters-%E7%A5%9E%E7%BB%8F%E7%8C%AB/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/08/17/17/37/splinters-%E7%A5%9E%E7%BB%8F%E7%8C%AB/</id>
    <published>2023-08-17T09:37:00.000Z</published>
    <updated>2023-08-18T12:16:30.631Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“请你耳朵借给我，<br>让我在里面，<br>游啊游啊游啊游啊，<br>像条小鱼，<br>请你眼睛也借给我，<br>我会送给你，<br>跳啊跳啊跳啊跳啊跳啊，<br>跳啊的一只舞，<br>手拉着手啦啦啦啦，<br>没有什么比快乐更重要了，<br>你拉着我我拉着你，<br>心就会像星星一样闪不停。”</p><p>神经猫猫会变得怪怪的，脑子歪歪的，毛炸炸的，对着空气搏斗。猫猫有一个纸盒子，把它放进去就会像水一样平滑，晃动盒子它就会像水一样波动，那是猫猫毛，和猫猫肉在波动。猫常常把搜集来的琐碎的小东西归纳到一起——柜子与地面的缝隙之中——如果这算是归纳的话，不管怎么样，谁让猫不会造自己的纸盒子呢。不可以把东西都放在之前那个纸盒子里，那不是猫的。那个盒子总是被一只大手拿来拿去，猫怕东西被弄丢，而且猫不认路，不知道纸盒子被拿到哪里去了。所以猫只能习惯毛有时候会炸炸的，猫累了倒在地上就睡，不要纸盒子也行，虽然纸盒子里面很舒服。不管舒服不舒服，猫都很自由。有盒子猫就融进去，有膝盖就跳上去，猫可以到屋顶上去，也可以去刨垃圾桶，也可以去猫咖打工，也可以写猫爪日记，看喵书，听喵歌，学猫榜样。猫知道纸盒子不能买，都是附赠的。<br>猫有天、有地，有沙发、有床。其实猫什么都没有，什么都没有，最自由了。只要不变成神经猫猫，脑袋歪歪地炸毛。炸毛也没关系，其实。只是有点看起来四肢和头脑都很简单，或者很复杂。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;“请你耳朵借给我，&lt;br&gt;让我在里面，&lt;br&gt;游啊游啊游啊游啊，&lt;br&gt;像条小鱼，&lt;br&gt;请你眼睛也借给我，&lt;br&gt;我会送给你，&lt;br&gt;跳啊跳啊跳啊跳啊跳啊，&lt;br&gt;跳啊的一只舞，&lt;br&gt;手拉着手啦啦啦啦，&lt;br&gt;没有什么比快乐更重要了，&lt;br&gt;你拉着我我拉着你，&lt;br&gt;心</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="splinters" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/splinters/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>空气 漏电</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/08/17/14/20/debris-%E7%A9%BA%E6%B0%94%20%E6%BC%8F%E7%94%B5/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/08/17/14/20/debris-%E7%A9%BA%E6%B0%94%20%E6%BC%8F%E7%94%B5/</id>
    <published>2023-08-17T06:20:00.000Z</published>
    <updated>2023-08-18T12:15:03.034Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这边的空气好像在漏电，刺得我坐立不安，十分难耐<br>于是我跳到另一边去，另一块土地，另一个世界<br>它用崇高的标准——极强的泛光灯，照穿了我身上的丝丝裂缝<br>它一把裂缝照出来，我就好像感觉到风从缝隙里穿过<br>还是坐立不安<br>是那种一见到问题就想急忙去修补的心态导致的吗<br>我以为自己没有目标，实际上这种对“问题”的难耐，一直推着我冲向前<br>目标只是隐没起来了<br>在对待自己的想法上，确实不用明明白白地串联与堆叠，拆分成一个个小方块<br>那样，忽隐忽现的丝丝缕缕全被切断了，只因为它们不算“言之有物”<br>实际上它们是一座座桥梁，只要它们存在，我就能莫名地选取一条极快速的路线<br>或许这就是“直觉”吧</p><p>那些丝丝缕缕时常像静电一样漂浮起来，当空气里漏电的时候<br>啊，原来那就是毛燥燥</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这边的空气好像在漏电，刺得我坐立不安，十分难耐&lt;br&gt;于是我跳到另一边去，另一块土地，另一个世界&lt;br&gt;它用崇高的标准——极强的泛光灯，照穿了我身上的丝丝裂缝&lt;br&gt;它一把裂缝照出来，我就好像感觉到风从缝隙里穿过&lt;br&gt;还是坐立不安&lt;br&gt;是那种一见到问题就想急忙去修补的心</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="debris" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/debris/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>梦 照相 梦魇 附言</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/08/16/16/27/la%20vie-%E6%A2%A6%20%E7%85%A7%E7%9B%B8%20%E6%A2%A6%E9%AD%87%20%E9%99%84%E8%A8%80/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/08/16/16/27/la%20vie-%E6%A2%A6%20%E7%85%A7%E7%9B%B8%20%E6%A2%A6%E9%AD%87%20%E9%99%84%E8%A8%80/</id>
    <published>2023-08-16T08:27:00.000Z</published>
    <updated>2023-08-18T12:12:20.900Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>很碎片，很拼贴，很快。</p><p>对男性的厌恶和恐惧的具象化。</p><p>蝴蝶？花？一些美好的东西是想象出来的。回看你充满惊喜咔擦下的相片，它们在里面都消失了。只有暗淡的一丛绿色植物。</p><p>赶紧抓住小土坡上的残根，爬上去，回去，叔叔上去的那么容易，他是不会帮你的。</p><p>用尽全力，上去了，好像没有那么难，得意地瞥了他一眼，走了。</p><p>怎么醒都醒不过来，只有视觉醒了，听觉醒了。而它们都是幻觉。玉洁？！玉洁？！妈妈在叫我。我应不出来。爸爸要回来了。玉洁？！怎么还不起来？爸爸快回来了，爸爸会穿什么？灰色？枣红色？什么衣物的什么颜色？爸爸已经回来了，带了东西给我。玉洁？！我看到了，一个黄色的毛绒的东西，被一根线吊着，椭圆，固体的感觉，只看见它在甩。玉洁，你看？我看见了，我发不出声！醒不过来！我终于大声喊道。</p><p>醒了。没有声音，没有人叫我，没有玩具。我也没有真的喊出来。只残留了挣扎的感觉。</p><p>好亮，我以为在梦里醒的时候，就已经很亮了，那是有点黄有点橘的亮。我用力把手在眼前挥舞，什么变化也没有，看不见我的手，就知道还没醒。</p><p>ps. 我很讨厌那个叔叔，从小时候就不喜欢，我不知道为什么。在爸爸将要回来的那段时间我很害怕，不是害怕责罚之类的，不存在这种东西，像对一个陌生男人的害怕，就在猜测他穿的衣服的时候。但是他真的回来了以后，那个玩具在我眼前晃荡的时候，那种心情就完全消散了，消失了，我感觉很温暖。</p><p>相机、dv、手机都在我梦里出现过，不一定是现实中的样子，但我知道是我的。随着我买了它们，它们就偶尔开始在梦中出现。我总是贪婪地占有那些景色，终于，这些照片，不像以前，在醒来以后才知道是假的。它们在梦里就改变了，我记录下的那一刻是那么美，等我回看照片却发现是幻觉。这是占有欲的异变。</p><p>女性如果想要获得拥有阳具的感觉，就去拿着照相机在街上拍照。这是我不久前的某一天突然感受到的。在你举起镜头的那一刻，有的人会躲避你，尽管你意不在此。正如我躲避那些路上的男人，我怎么去分辨他们有没有恶意。路人们也无法分辨他们自己会不会出现在我的镜头里。由体能和阳具建立的“权力”，就这样产生了。威胁是存在的，但“权力”是虚假的、脆弱的。</p><p>pps. 现在感觉对于那个玩具的描述，好像逗猫棒啊。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;很碎片，很拼贴，很快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对男性的厌恶和恐惧的具象化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蝴蝶？花？一些美好的东西是想象出来的。回看你充满惊喜咔擦下的相片，它们在里面都消失了。只有暗淡的一丛绿色植物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赶紧抓住小土坡上的残根，爬上去，回去，叔叔上去的那么容易，他是不会</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="la vie" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/la-vie/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>梦里的地点</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/08/11/16/15/la%20vie-%E6%A2%A6%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%9C%B0%E7%82%B9/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/08/11/16/15/la%20vie-%E6%A2%A6%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%9C%B0%E7%82%B9/</id>
    <published>2023-08-11T08:15:00.000Z</published>
    <updated>2023-08-18T12:07:54.803Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>梦里总是有一些固定的地点。</p><p>这次梦见的是超市。这个超市也是我“迷路世界”里的一个地标。它大概有两个入口，一个正门，一个不知道在哪的门，应该很低，想要从那里出去要下一个宽宽的电动扶梯。我梦里的所有地点，大的、小的，都是拼接起来的，我只能知道它们属于某个集合体里面，并没有一个完整的路线图。因此，“固定的地点”的意思就是它会重复出现在梦里，可能会有一点小的改变，但我还是知道它就是那个地方。这个超市很大，主要有两层。这次，它快要倒闭了。里面的货架跟以前比要稀疏了很多，但还是很有序，货架很有序，货架里的商品也很有序，一点也不破败。只有一些模糊的穿蓝色衣服的工作人员在远处走动，让我有点不安。因为要倒闭了，所以可以拿一些东西走。我看着整整齐齐的货品，没有什么欲望，也没细看，总之是一些生活用品，洗涤剂之类的。我想找一些吃的。不知道是不是为了不破坏有序，一个面包形状的“奶酪”，突出地出现在某个地方，我就拿下了。它鼓起来的那一层松松软软的，有点像面包，也很像海绵，圆柱体的那一部分摸起来硬硬的，比较像奶酪，整体是浅的面包色。因为太像海绵了，所以我没有直接吃，我想找一把小刀，切奶酪部分吃。可是一直没有找到，于是就揪了一点松软的部分吃掉了，也没分清是海绵还是面包。其实明明可以直接啃的，我觉得梦总是在冥冥中阻止我做一些事情，可能是因为我没吃过这种硬硬的奶酪吧。</p><p>总之就是感觉不好吃。我想去找吃的。对了，不知从哪听到，这家超市因为要倒闭，所以电源也快要用完了。然后灯光就稍微暗了一点。我就上了一层。不知道怎么就看到一个角落里透出暖黄色的光，一看就是那种非常好吃的店铺会散发的光芒。不知道这家角落里的店铺是在二楼还是莫须有的拼接进去的“三楼”，它占得地方很小。本来在超市我没看见什么人的，人好像都到这来了，坐在位置上吃东西，没有单独的空桌子了，我只能找一个空座位。和旁边的人就好像认识一样，同时跟服务员点了单。好像是卖馄饨、汤面一类热食的店。我很期待我点的东西，虽然我不知道自己点了什么。</p><p>至于其他的固定地点，还有菜场、弯弯绕绕的极窄的小弄堂（在一个学校附近，它可能是小学也可能是中学，但是对于这个学校，我只有关于门口的记忆）、一段我总是迷路的路（它可能也联通到那个菜场）……一时想不起那么多了。</p><p>先描述一下这个菜场。其实它是一个很高大，很破败的楼，可能有两三层吧，中间都是空的，也没有人卖菜。这个楼灰灰的，每次呆在里面我也感觉灰灰的，天色永远是灰灰的。可能它也有不破败的正常的时候吧，但目前我不记得了，这是我小时候经常梦见的地方。</p><p>联通到这个菜场的是很常见的路，两边都是卖东西的店，很日常，很嘈杂，乱乱的，基本上都是卖吃的（只是留下了这种印象，我从没细看过）。在这个路上我骑过电动车，很奇妙的感觉，一上去就会骑了。而现实的我根本就不会，但每次做梦我都以为我真的会骑了。骑着电动车我也是迷路的，那种急切和焦虑的感觉也并没有改变。</p><p>那个小弄堂，或者说小巷子，它还挺长的，但具体有多长我也不知道。我记得我是从学校门口走进去的，两边都是特别小的小店，墙上挂满了小学生会买的东西。那种小店就是在墙上只有一个小窗口，旧旧的。这个巷子大概勉强能并行两个人，又因为墙上挂满了东西，我觉得很窄。每次在里面走的时候，我都会左看右看，看卖些什么，总是眼花缭乱的，它们完全是梦里的一抹亮色。粉色啦，蓝色啦，橙色啦，反正都是小孩子用的文具的颜色，还有贴纸之类的。</p><p>再说回超市。这个超市的正门口，我遇到过一个男生（很久以前）。他是我梦里的人。我梦里有时候会有虚构的人（指与我有一些关联，发生一些情节的）。但总的来说还是实际生活里的人比较多。我不记得我和他发生了什么了，只是记得他站在台阶上的背影，但也并不清楚。我梦里虚构的人又以男性占大多数。至于女性，我一下能想起来三个——不便说的，还有一个老太太。不记得她是什么角色了，大概是一个好的魔法老婆婆吧。只出现过一次，我躲避追杀还是什么来着，躲到一个低矮的门洞里去。里面有好几只魔法猫猫，就是眼睛很大很闪的那种。梦里虚构的人好像从来没有出现过第二次，好可惜。</p><p>现实的人倒是会重复出现的，不过，那就不新颖了，也没有新鲜的情节。也有吧——不便说的。以后要记录梦了，感觉是一个成体系的世界，不搭起来就觉得很混乱，搭起来会不会又觉得很简单，一点也不神秘了呢？</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;梦里总是有一些固定的地点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次梦见的是超市。这个超市也是我“迷路世界”里的一个地标。它大概有两个入口，一个正门，一个不知道在哪的门，应该很低，想要从那里出去要下一个宽宽的电动扶梯。我梦里的所有地点，大的、小的，都是拼接起来的，我只能知道它们属于某个集合体里面</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="la vie" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/la-vie/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>拒绝干巴巴</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/08/10/14/22/%E5%BF%B5-%E6%8B%92%E7%BB%9D%E5%B9%B2%E5%B7%B4%E5%B7%B4/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/08/10/14/22/%E5%BF%B5-%E6%8B%92%E7%BB%9D%E5%B9%B2%E5%B7%B4%E5%B7%B4/</id>
    <published>2023-08-10T06:22:00.000Z</published>
    <updated>2023-08-10T06:29:14.472Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>抓不住的片刻怎么办呢？羞于记录的片刻怎么办呢？不能分心的片刻怎么办呢？</p><p>努力地去感受了，努力地想要记住了。可它们还是溜走了。如果当时我可以说，如果可以在眼前滚来滚去，好像它们就留下来了。真的留下来了，有的是活的，有的死掉了，干枯了，脱水了。</p><p>可是努力记住的呢，仅仅只是记住了。记住就只是记住，记住什么也不是。好讨厌，不喜欢这样干巴巴的。干巴巴的，晒太阳也不会变得更干了，泡水也没办法泡发起来。我知道了，不可以一直这样下去，真的会变得干巴巴。就像，一直搭框架，把绳子结起来，就会越来越习惯这样，越来越顺畅，那张网清晰可见。一直忽视自己的“片刻”，就会失去发觉“片刻”的能力，就会感觉不到“片刻”了。彩色的片片、透明的片片、奇形怪状的片片…要刻下来噢。不是为了保留和保存。</p><p>想到了上次看到的neuroplasticity，和这个现象非常契合。</p><p>又想到了一首歌，失明前我想记得的四十七件事。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;抓不住的片刻怎么办呢？羞于记录的片刻怎么办呢？不能分心的片刻怎么办呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;努力地去感受了，努力地想要记住了。可它们还是溜走了。如果当时我可以说，如果可以在眼前滚来滚去，好像它们就留下来了。真的留下来了，有的是活的，有的死掉了，干枯了，脱水了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="念" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E5%BF%B5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>奇怪的脑线</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/07/31/18/24/splinters-%E5%A5%87%E6%80%AA%E7%9A%84%E8%84%91%E7%BA%BF/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/07/31/18/24/splinters-%E5%A5%87%E6%80%AA%E7%9A%84%E8%84%91%E7%BA%BF/</id>
    <published>2023-07-31T10:24:00.000Z</published>
    <updated>2023-08-10T06:33:10.958Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>雨棚让我以为雨下得很大。</p><p>傍晚时，玻璃上，灯的倒影极为清晰，它把我照亮的时候，让我也到另一边的世界去了。</p><p>如果在此刻享受心灵的美妙的幻想，那到底是活在未来还是活在当下呢。活在不会来的未来，怎么能叫活在未来呢。</p><p>看着这把不知道存在了多久的铁尺子，如果每个人都有一把铁尺子，那这个铁尺子是不是可以停产呢。</p><p>雨棚滴着残留的雨水，可不可以把它当作是下雨呢，声音还很像呢。</p><p>如果没有“呢”和“了”，中文可以表达出来的真理会不会多一点呢。</p><p>垫高的桌子让肩膀很痛，把它复原以后，撞到膝盖的概率又变大了。</p><p>全神贯注地走路，注意床角，注意门框，注意茶几，注意凳子腿，好累，感觉像在玩竞技游戏。miss！</p><p>又瘦又软没骨头，真的很像软糖毛毛虫。一些先于思考的比喻在直觉中把许多自己都没察觉的特点涵盖了。直觉在创造中真的很迷狂。</p><p>对面的灰白的墙壁是阴天的天空的替代品。好猫要到屋顶去看一手原版天空，而不是二手仿冒天空。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;雨棚让我以为雨下得很大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;傍晚时，玻璃上，灯的倒影极为清晰，它把我照亮的时候，让我也到另一边的世界去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果在此刻享受心灵的美妙的幻想，那到底是活在未来还是活在当下呢。活在不会来的未来，怎么能叫活在未来呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看着这把不知道存在了多</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="splinters" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/splinters/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>这世界上不缺少答案</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/07/27/10/10/%E5%BF%B5-%E8%BF%99%E4%B8%96%E7%95%8C%E4%B8%8A%E4%B8%8D%E7%BC%BA%E5%B0%91%E7%AD%94%E6%A1%88/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/07/27/10/10/%E5%BF%B5-%E8%BF%99%E4%B8%96%E7%95%8C%E4%B8%8A%E4%B8%8D%E7%BC%BA%E5%B0%91%E7%AD%94%E6%A1%88/</id>
    <published>2023-07-27T02:10:00.000Z</published>
    <updated>2023-07-27T02:21:43.125Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>每当我有问题的时候，就想到初中的时候，我给未来的自己写了一封信。我早已忘记那封信的内容，关于它在哪里，或怎样丢失，更是毫无头绪。我曾在那封信还在的时候，想过，要不要打开看看呢。那也是很久以前了，我不打开的理由是因为，时间拉得还不够长，我还没有怎么变化，打开它又有什么用呢？是啊，我期待它会带来什么作用呢。我只能尝试猜测那封信的内容。想必不是什么高深的东西，可能也谈不上是大道至简，毕竟偶然看到自己初中时摘抄的句子，真是不堪卒读。它可能是我对未来的自己的劝谏，也可能是想要未来的自己解答问题。不管是什么，我只要问问自己：你现在保留好自己的品质了吗？染上了不好的品质吗？你现在能够回答一个初中小孩的问题吗？可，过去的我是什么样，我找不到确切的答案，我一定会有偏差。</p><p>但现在的我还是可以回答那些问题。我有保留那些品质，甚至更单纯，更直白，更大胆了，我可是比初中的你更加遵循自己的内心喔，而且更少地“非常自我”了。我也染上了不好的品质，我不能像初中的你那样专注，不自觉地深深地专注一件事对我来说好像有些困难了，我知道你的平静是因为没有被外界侵扰，或者说没有被内心侵扰，都是一样的。而我却陷入了问题的漩涡，而且我知道自己眼下的决策是什么——关闭一切，至于我对这种方法的不信任或惊慌，在“关门”那里，极长的废话。而我，能不能回答你的问题呢？我想，是可以的。可那不会有用，这世界上不缺少答案。是的，这世界上不缺少答案，甚至可以说，这世界上的答案过于泛滥了，你随时可以挑选。既然如此，22岁的我也就不用问未来的我一些问题，我应该关心她的现状，关心她的感受，关心她想要什么，关心什么让她快乐，关心什么让她保有优势，正如我像现在一样关心自己。于是一切明朗起来，你还要问问题吗？</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;每当我有问题的时候，就想到初中的时候，我给未来的自己写了一封信。我早已忘记那封信的内容，关于它在哪里，或怎样丢失，更是毫无头绪。我曾在那封信还在的时候，想过，要不要打开看看呢。那也是很久以前了，我不打开的理由是因为，时间拉得还不够长，我还没有怎么变化，打开它又有什么用呢？是</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="念" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E5%BF%B5/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
