<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Nihi</title>
  
  
  <link href="https://nihi0000.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://nihi0000.github.io/"/>
  <updated>2023-03-15T07:11:31.028Z</updated>
  <id>https://nihi0000.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Nihi</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>和鸟同行</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/03/15/14/51/%E7%9F%AD%E7%AF%87-%E5%92%8C%E9%B8%9F%E5%90%8C%E8%A1%8C/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/03/15/14/51/%E7%9F%AD%E7%AF%87-%E5%92%8C%E9%B8%9F%E5%90%8C%E8%A1%8C/</id>
    <published>2023-03-15T06:51:00.000Z</published>
    <updated>2023-03-15T07:11:31.028Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>生锈的齿轮在转动，眼泪滴落在齿轮上，齿轮被浸润了，那是机油，还是眼泪？我开始怀疑起眼泪的真实性，真荒谬。眼泪是机油又怎么样？它像大雨的前奏，无所顾忌地大滴掉落。齿轮不再卡顿，齿轮无声了。齿轮奔跑起来，像滚动的却终究在原地的巨石。喑哑的声音从喉咙发出，难道在那深处也有生锈的齿轮？锈是时间，圆是时间，眼泪掉落的轨迹是时间。时间什么也不是。我抬起头，调整角度，让眼泪滑到嘴边，再把它舔舐咽下。如果喉咙里真的有齿轮的话，也许这样会有用。一阵异样的感觉从我的身体里出现，它顺着我的食道而上，钻入口腔，那是一根有韧性的东西，像电线，却不那么光滑，终于，它从我的嘴唇那探头了，噗得一声，花骨朵就那么凭空冒出来了，啪得一声，花瓣打开了，一副成熟的样子，就那么刚好挡着我的嘴。我的眼泪要结束了，最后几滴都给了花。它白得更有生机了。哀伤充满了我的口腔，齿轮转几圈花就会凋落？而齿轮是第几次迎接花的诞生？<br>我离开了。也许我不能知道，花的生命会延续几圈齿轮了。可当我渐行渐远时，无声的齿轮开始在心里转动。它转了几轮我的花会枯萎？它转了几轮我的泪会干涸？它转了几轮我能到下个地点停留？白色的飞鸟落在我的肩上，我口齿不清地问它，你的心里有没有转动的齿轮？它回答说没有，但是它的心里有一张广阔的地图，它总能知道下个停留的地点。它问我能不能交换。我愿意交换吗？我也不清楚，其实我从没在乎齿轮和地图。但我愿意试试。但我们想了也试了各种方法，终究是换不了。于是我们达成了共识，心里的东西没办法真的彻底彼此交换。于是我们决定一起走。准确的说，是它跟着我走，这样它就没法知道下个停留的地点了。它仿佛摆脱了一种望到头的宿命。而我听着它对飞过的地方的描述，逐渐忽略了齿轮的转动。但只要它问我，我总能马上答出转了几圈。<br>白鸟落在肩头，白色的花堵着嘴，我随着齿轮的转动往前走，前方是大雾中的森林。厚重的雾好像随时都要钻进我的肺，我深吸一口气，想看雾会不会顺着气流的轨迹而动。什么也没动。那样的雾，它明明将我重重包围，却始终不切肤地贴着我，因为我总能看到眼前一臂距离的景象。它倒不如完全把我的眼蒙蔽了，反正我也不在乎，能知道那一臂距离的景象又能怎样呢。可它偏要这样不疾不徐地闷着我，于是眼泪滴落了。我不再看着前方，低着头慢慢走，看着眼泪是怎样掉落的，让眼泪的落点引着我走。每走一步，脚下的叶和土就叫一声，如果我也像鸟一样飞，像鸟一样轻盈，我们谁也不用受这种苦了。但我只能这样移动自己。我听着森林的声音，准确的说是风和动物的声音。细密的水珠网住了我的头发，一绺发承受不住，掉了下来，碰撞着我的脸颊。雾一点一点消散了，就在你掉眼泪的时候，鸟说。难道眼泪是洗刷雾气，洗刷朦胧，洗刷阻碍的工具，也许只是因为我的心澄明了，思考逼出眼泪，眼泪逼我思考。实际上，我并没思考出来什么，可清澈和透明好像倒是真的了，清澈让人哀伤，透明让人哀伤。<br>森林外是嘈杂的城市。<br>我们都没想明白，静谧的森林怎么会和市集连接在一起。枯槁的人群在街边行走，交流。一个女人用指尖划着另一个男人的皮肤，男人身上被划过的地方留下了彩色的痕迹。他颤抖着，仿佛感受到了莫大的快感。那色彩多么鲜明呀，它好像不属于集市，就那么跃在我的眼前。他们没作多的交流，就相离了。女人沿着街继续走，她用指尖轻抚过墙，树，留下断续的彩色。集市上的大多数人都好像看不见她似的，少数人激动地盯着她。我们匆匆地穿过集市，因为我们什么也不需要。我目不斜视，尽量不把目光落在任何人的眼睛上，他们的枯槁让我害怕。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;生锈的齿轮在转动，眼泪滴落在齿轮上，齿轮被浸润了，那是机油，还是眼泪？我开始怀疑起眼泪的真实性，真荒谬。眼泪是机油又怎么样？它像大雨的前奏，无所顾忌地大滴掉落。齿轮不再卡顿，齿轮无声了。齿轮奔跑起来，像滚动的却终究在原地的巨石。喑哑的声音从喉咙发出，难道在那深处也有生锈的齿</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="短篇" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>白砂糖</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/02/07/12/58/%E9%9A%8F%E6%84%9F-%E7%99%BD%E7%A0%82%E7%B3%96/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/02/07/12/58/%E9%9A%8F%E6%84%9F-%E7%99%BD%E7%A0%82%E7%B3%96/</id>
    <published>2023-02-07T04:58:00.000Z</published>
    <updated>2023-03-15T07:08:57.009Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>它只是生命中的一个白点，真的“只是”吗？它的光芒射向过去，射向它的未来。它覆盖了一切黑色。它的线触碰到我的心脏，颤栗蔓延起来。能在我心里延续的永远是美好，一切不美的，坏的，都崩塌陨落了，被冲散了。<br>它们去哪里了。它们散落在各处，像杂质一样。极细碎的沙，嵌在皮肤的纹理中。我流汗，流泪，再不能冲走它们。在阳光的照射下，白砂糖一样。<br>于是人们舔舐我。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;它只是生命中的一个白点，真的“只是”吗？它的光芒射向过去，射向它的未来。它覆盖了一切黑色。它的线触碰到我的心脏，颤栗蔓延起来。能在我心里延续的永远是美好，一切不美的，坏的，都崩塌陨落了，被冲散了。&lt;br&gt;它们去哪里了。它们散落在各处，像杂质一样。极细碎的沙，嵌在皮肤的纹理中</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="随感" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>遇见鸟的夜空</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/01/02/22/09/%E7%9F%AD%E7%AF%87-%E9%81%87%E8%A7%81%E9%B8%9F%E7%9A%84%E5%A4%9C%E7%A9%BA/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/01/02/22/09/%E7%9F%AD%E7%AF%87-%E9%81%87%E8%A7%81%E9%B8%9F%E7%9A%84%E5%A4%9C%E7%A9%BA/</id>
    <published>2023-01-02T14:09:00.000Z</published>
    <updated>2023-01-02T14:21:53.224Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>又是夜晚，来到城市上空，双腿划动着空气。找朵云坐着，车流声透过夜的声音，我带着一盏灯，冷白色，几乎要发散出幽幽蓝光。橘色的路灯斑斑点点，像曲奇饼干散落在地上。还好有车流声，让我感觉更加安静。往往到三点钟的时候，万籁俱寂，可我却烦躁起来，总觉得很吵。扑棱的声音接近了。一只鸟停在我腿上，跟保温杯一样大，它找个人坐着。它的羽毛光滑，我嗅起来，闻到羽毛的味道。我双手捧住它的翅膀，温热的，把灯光的冷驱散了些许。它很安静，就是有时候跳着挪动，爪子踮得我腿很痒。不知道它什么时候走，我没打算问它，我觉得它应该是听不懂的。它的脑袋非常快速地转动，一定一定地张望着。云坐起来真的很舒服，就像没坐在任何东西上，我很想扯几朵云带回家，但是做不到。我的腿要被它的爪子压出痕印了，喂，你好重啊，坐在云上吧，别踩我的腿了。果然听不懂。我往后一倒，躺在云上。星在墨蓝的夜幕上闪烁，在这朵大云下的人看不见它们。但是星也不属于我，不过这种独家美景还是让人心生快慰。风有时挠着我的头发和耳朵，我想带一棵树上来，这样我就能听见风，看见风。再见！噢，鸟乘着风飞走了。再见？还能是谁的声音？唉，这有多少次了。为什么它们要假装听不懂我说话。自从我发现，有些动物明明会说话，却假装不会后，我就不再对着它们“自言自语”了。我也想像它们一样，在人群里假装不会人类的语言。我阻止一只松鼠别抓我的头发的时候，还有一次，我对着一只猫说它看起来好凶，它骂我多管闲事。后来我发觉也许我不应该这么自私，以为它们听不懂就随便说话。算了，会说话的动物们有些也刁蛮的很。星星还在闪烁，就像轮班似的。我好像能听见那种细细的闪烁声音，我知道不是真的。地面的夜还很繁荣，人群在桥上散步。我不想下去。他们散步的时候一定会交谈，他们的嘴一打开，大脑就关闭了。噢，鸟，回来吧，我的手冷。你的品德还算不错，会说话却不说，安静是种美德。其实，安静到底是不是美德倒不是很确定，但吵闹一定不是。因为人是很难关闭耳朵的，但是嘴是可以关闭的，不能控制嘴巴的人，怎么能拥有嘴巴的控制权呢。我张望着两边，想看见白色的身影。风还在挠着我，顺着梳理着我的毛燥燥。毛燥燥是一种环绕着覆盖我的东西，平常是看不见它的，但有时候它会竖起来打结，弄得我很刺挠，坐立难安，不知道别人能不能看见它，也许别人出于礼貌没有说。我假装没看见毛燥燥，它有点自讨没趣地柔顺下来了。风真好，还忙着挠我呢。云起伏着，它累了？我提着灯站起来，它猛得一抖，丝丝缕缕的白色散逸了，我也不知道它在干嘛，但很像打喷嚏。这下就只剩下一小块云了，我又走近了打算坐着，它也没躲，我就坐下了。好多灯都灭了，人少了，车也少了。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;又是夜晚，来到城市上空，双腿划动着空气。找朵云坐着，车流声透过夜的声音，我带着一盏灯，冷白色，几乎要发散出幽幽蓝光。橘色的路灯斑斑点点，像曲奇饼干散落在地上。还好有车流声，让我感觉更加安静。往往到三点钟的时候，万籁俱寂，可我却烦躁起来，总觉得很吵。扑棱的声音接近了。一只鸟停</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="短篇" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>白</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2022/12/10/21/39/%E9%9A%8F%E6%84%9F-%E7%99%BD/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2022/12/10/21/39/%E9%9A%8F%E6%84%9F-%E7%99%BD/</id>
    <published>2022-12-10T13:39:00.000Z</published>
    <updated>2023-01-02T14:21:03.564Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我像一片片被撕碎的云，飘落，散落…什么也感受不到，只有空气托着我…不想要拥抱，不想要远离，不想要走近，不想扯着丝丝缕缕，不想断开，不想凝视，不想背过身去…</p><p>飘吧，荡吧…着陆，从不去想，不想思考，也不凝固，不想作诗，诗不再流淌，诗凝结成屋檐的冰凌，云也飘，雪也飘，只有风在流淌。白不是纯洁，白不是无知，白不映照你，白不在意脚印，白就是白，白什么也不是。白也不是空。它不走了，它也不留。脚印还在，污泥，灰尘，树枝，在，之后不会在，之后还会在。走吧，不怜爱雪，走吧，不吝惜脚印。</p><p>三秒和三百年后，狂风卷走一切，三秒后，一切还在；三百年后，一切还是一切，狂风还是狂风，它们在我的眼前，我还是我，我的眼睛轮回到白桦林的树干。我的眼睛轮回到蝴蝶的翅膀、孩子的手、鹿蹄、毛毛虫的触角…飞吧，扑吧，奔吧…眼睛，眼睛，眼睛，看到了吗，树的白，雪的白，云的白，日光的白，无垠的白。静止的白，飞舞的白，它们忽然吟起歌，吟起诗，眼睛听不懂的语言，眼睛看不见的辽阔，睫毛颤动，飞出一只蝶。它乘着声音滑行，眼睛看见了声音的形状。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我像一片片被撕碎的云，飘落，散落…什么也感受不到，只有空气托着我…不想要拥抱，不想要远离，不想要走近，不想扯着丝丝缕缕，不想断开，不想凝视，不想背过身去…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飘吧，荡吧…着陆，从不去想，不想思考，也不凝固，不想作诗，诗不再流淌，诗凝结成屋檐的冰凌，云也飘，雪也飘</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="随感" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>眼泪和悲伤处理</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2022/11/25/21/30/%E5%B0%8F%E8%AE%B0-%E7%9C%BC%E6%B3%AA%E5%92%8C%E6%82%B2%E4%BC%A4%E5%A4%84%E7%90%86/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2022/11/25/21/30/%E5%B0%8F%E8%AE%B0-%E7%9C%BC%E6%B3%AA%E5%92%8C%E6%82%B2%E4%BC%A4%E5%A4%84%E7%90%86/</id>
    <published>2022-11-25T13:30:00.000Z</published>
    <updated>2022-11-25T13:40:58.386Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我的眼泪成因分为两大类：生理条件反射和心理影响（情绪）。</p><p>生理成因：它很容易产生，打个哈欠或者大笑就聚积在眼睑上下，它随着我的擦拭流下。</p><p>心理成因：在此情况，它总被我关起来。它无路可走，堵得我鼻腔肿胀，直到它满得不能再满，只好溢出了。</p><p>不知道是不是很少遭到挫折（真的吗？），委屈总找上我。常见于感觉到自己“不被在乎感受”的时候，且防御机制瞬间开启。内心活动：我都不会这样对你，而且我有意识不这样做，而且我提过我不喜欢，那我就没必要再这样下去了。于是就这样反复地删过朋友，同学，恋人，因为不能再忍受了。但又原谅他们的求和（或者只是主动找我流露缓和的迹象），然后得出人类是不会改变的结论，最终走向分裂。以上属于次严重类别。严重类别没什么可说的，跟死了没什么区别。</p><p>中等及偏下类别。无原则性错误或“无心之失”。无心之失这个词令人产生怀疑，首先，我没办法判断是不是真的无心；其次，如果是无心，那为什么不可以有心（留意，注意）一点呢，如果我从来没向别人流露自己的想法，那么第一次我是不会算做是“冒犯”的。而这一切造成的委屈的感觉无非是因为“不对等”，即“我是这样对你的，你为什么要那样对我。”</p><p>任何关系的人之间的交往都是需要平衡的，失衡后必然让我感到不可持续之感。此处的平衡并非指各个方面能够对标，这当然很好，但各个方面犬牙差互地互补起来，也是可以平衡的。“不可持续”这个想法总是在委屈悲伤的时候时而冒出来，并非悲伤的原因。</p><p>悲伤，不是解决他人，就是解决自己。我常常解决自己。甚至称不上解决，我意识到自己没有去解决悲伤，次数已经让我意识到这是一个问题。悲伤会盘旋在我的脑海，让我的想法生长蔓延，质疑事件的走向。但与此同时我还在做着其他事情，然后它就蛰伏到我看不见的某处了。我以为它走了，实际上，它只会在某些偶然的诱因之下再来看望我。</p><p>于是我想到了处理悲伤。能从三个层次上处理它。<br>首先是“灭人欲”，这是最根本的，但对于目前的我来说难有可行性，故按下不表。<br>其次是从悲伤的独立事件的肇事人着手，这需要他人的配合，他人对于我来说是不可控的，而且在未知的情况的下，我已经开始推测预想的可能，偏向消极或积极的结果。而他人又不可控，我通常选择逃避风险。但在某些情况下，这是必要且有直观结果的，应视情况应用。<br>最后是分析悲伤，以独立事件为立足点，剖析自己悲伤的具体原因，越具体越有条理越好。知道了原因也就知道自己能做的措施有哪些。目前可列出若干条例：一，尽量不为相同的情况悲伤。二，以避免遇到相同的情况为目标。三，要记住是处理而不是另一种逃避，时刻注意不要让自己的心上封住厚厚的茧，容易委屈悲伤固然不好，但变得麻木不仁更为可怕。</p><p>.</p><p>.</p><p>.</p><p>.</p><p>.</p><p>.</p><p>.</p><p>.</p><p>.</p><p>.</p><p>.</p><p>.</p><p>.</p><p>.</p><p>.</p><p>.</p><p>.</p><p>.</p><p>.</p><p>.</p><p>.</p><p>.</p><p>.</p><p>妈的，说了那么多，屁用没有。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我的眼泪成因分为两大类：生理条件反射和心理影响（情绪）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生理成因：它很容易产生，打个哈欠或者大笑就聚积在眼睑上下，它随着我的擦拭流下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心理成因：在此情况，它总被我关起来。它无路可走，堵得我鼻腔肿胀，直到它满得不能再满，只好溢出了。&lt;/p&gt;
&lt;</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="小记" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E5%B0%8F%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>她</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2022/11/21/16/17/%E7%9F%AD%E7%AF%87-%E5%A5%B9/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2022/11/21/16/17/%E7%9F%AD%E7%AF%87-%E5%A5%B9/</id>
    <published>2022-11-21T08:17:00.000Z</published>
    <updated>2022-11-21T08:24:51.552Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>忽明忽暗的烛，人生来为了建造心灵的屏风，让它长明。屏风越严丝合缝，越致密，烛火就越稳定，就这么燃烧着。我们当然需要稳定的光源，可这样它几乎只照亮屏风内的世界。我把散落的树枝架起，把海边捡来的纱，或者说是渔网，搭在上面。不敢缀以旧衣，怕树枝零落。风只是吹，还没人去探寻它的源头。眼见影子摇曳，怪兽行进似的。灭吧，灭了会怎样，又能怎样。假设情景，许多人爱干这事。假设，屋子里有个人走来走去的，在吹头发。假设，这是山谷，山风或烈或柔，或起或息，山风总会再吹。假设，这风凭空起，噢，多么……让人害怕、好奇、无助。</p><p>一双大手从天伸下，语言从脑内起，“我庇护你，我环绕你，我覆盖你，我让万物稳固，我庇护你，我环绕你，我……”这瞬间让人想到死亡，它难道是这样宁静，温柔，圣母一般吗？细小的蜡烛映着数根掌纹，即使是这么大的一双手，皮肤看着也是如此柔和，让人忍不住攀上去摩挲，而且（请允许我用“她”）她决不会拒绝你。“我庇护你……我庇护你……”我才发觉，如此大的一双手落下，而烛火却纹丝不动。她当真让一切静谧了。风止，神圣柔和的琴的单音代替了一切可能的“杂音”——它们在日常那么不引人注意，而此时再出现，就显得那么粗俗难耐。这由她带来的一切，几乎要让我爱上她。我的眼不可见她的全貌，我憎恶自己的渺小；我的耳听不见她的气息，我悔恨我的构造；我痴迷于她的掌纹与皮肤，我惭愧我的下流。蜡液的滴落，让我相信这是真实的，我的心脏仿佛也随之落下一滴泪。</p><p>我不敢开口与她交流，当然，我更没有摩挲她的掌心。心头堵塞着疑惑，但问任何一句，都是一种亵渎。因为她已经，给人一种，可以无条件信任的感觉。随即，我又为自己搭建的“屏风”而感到万分羞愧，像一个在小恋人面前出丑的小男孩。我没有问的欲望了。她的存在与围绕她的一切就是真理，一切都那么理所应当。而且我胆敢确定，她完全知道我在想什么。我不敢接近她，我怕近而不恭，怕自己像只泼猴，甚至还比不上全凭本能行事的虫子。“我庇护你……”语言渐消，我甚至不好奇，她是怎么只让“声音”出现在我的脑海。她已占据了我的一切，也许可以说，我已成为了她的一部分。你是什么？天呐，多么可笑的话语。你怎么能用“什么”来形容她呢？</p><p>我相信她知晓我的一切，但她没有解释与回应。我好奇她的想法，又觉得我不值得占据她一丝一毫的心力。我的身体慢慢变透明，什么蜡烛、屏风之类的，像几粒被掸落的灰尘一样从心头落下。她会带我走吗？她的手掌仍像苍穹一样，看着并没有拿起我的意思。温暖的感觉浸没我，我更加透明了，这温暖仿佛在代替我。思绪渐微…我好像快听不见……想法……空……真正的……逝……她……</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;忽明忽暗的烛，人生来为了建造心灵的屏风，让它长明。屏风越严丝合缝，越致密，烛火就越稳定，就这么燃烧着。我们当然需要稳定的光源，可这样它几乎只照亮屏风内的世界。我把散落的树枝架起，把海边捡来的纱，或者说是渔网，搭在上面。不敢缀以旧衣，怕树枝零落。风只是吹，还没人去探寻它的源头</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="短篇" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一种</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2022/10/27/23/15/%E4%B8%80%E7%A7%8D/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2022/10/27/23/15/%E4%B8%80%E7%A7%8D/</id>
    <published>2022-10-27T15:15:00.000Z</published>
    <updated>2022-11-21T08:21:52.841Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>还要继续看吗<br>睁开的花朵 雨滴掉落<br>纯洁的鸟的倒影游进水滴<br>在里面周旋一圈<br>是白色<br>花朵愈睁愈大</p><p>一朵红色的鸟旋进风中<br>燃烧的流星<br>一朵冰冷的火焰</p><p>一只白色的花归巢 扎根<br>落下一颗白色的果实<br>果实结出双翼</p><p>火焰在风中分生<br>红色灼着各处<br>陨石无悔地腐烂</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;还要继续看吗&lt;br&gt;睁开的花朵 雨滴掉落&lt;br&gt;纯洁的鸟的倒影游进水滴&lt;br&gt;在里面周旋一圈&lt;br&gt;是白色&lt;br&gt;花朵愈睁愈大&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一朵红色的鸟旋进风中&lt;br&gt;燃烧的流星&lt;br&gt;一朵冰冷的火焰&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一只白色的花归巢 扎根&lt;br&gt;落下一颗白色的果实&lt;br&gt;</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="文字" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%96%87%E5%AD%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>山云</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2022/10/26/19/18/%E5%B1%B1%E4%BA%91/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2022/10/26/19/18/%E5%B1%B1%E4%BA%91/</id>
    <published>2022-10-26T11:18:00.000Z</published>
    <updated>2022-10-26T11:25:27.583Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>黑色的眼睛被黑色的夜吞没<br>指尖的触摸让我倾听<br>声声 升升 深深<br>眼睛没有离开<br>触摸 沿着平原而上 跨越一座小丘<br>登上一处峭壁 来到发出回声的小山谷<br>里面一座座白色的碑<br>轻探 山谷吞咽着回声<br>温暖的雾气从两座景观中升起 环绕 包裹<br>分生的枝条拂过触手可及的云<br>从云上勾出一条河 漂荡<br>云融进河 河化成毯 毯盖住山<br>回声 回声 回声<br>夜睁开眼睛<br>月光在沟壑里流淌<br>指尖已把景观看得清楚 搅动了月光<br>山谷的叹息<br>景观 凝住<br>雾气颤动 水珠串成冷纱<br>覆盖</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;黑色的眼睛被黑色的夜吞没&lt;br&gt;指尖的触摸让我倾听&lt;br&gt;声声 升升 深深&lt;br&gt;眼睛没有离开&lt;br&gt;触摸 沿着平原而上 跨越一座小丘&lt;br&gt;登上一处峭壁 来到发出回声的小山谷&lt;br&gt;里面一座座白色的碑&lt;br&gt;轻探 山谷吞咽着回声&lt;br&gt;温暖的雾气从两座景观中升起 环绕 包</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="文字" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%96%87%E5%AD%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>对图书馆的记忆与各种混杂</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2022/10/23/14/01/%E5%B0%8F%E8%AE%B0-%E5%AF%B9%E5%9B%BE%E4%B9%A6%E9%A6%86%E7%9A%84%E8%AE%B0%E5%BF%86%E4%B8%8E%E5%90%84%E7%A7%8D%E6%B7%B7%E6%9D%82/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2022/10/23/14/01/%E5%B0%8F%E8%AE%B0-%E5%AF%B9%E5%9B%BE%E4%B9%A6%E9%A6%86%E7%9A%84%E8%AE%B0%E5%BF%86%E4%B8%8E%E5%90%84%E7%A7%8D%E6%B7%B7%E6%9D%82/</id>
    <published>2022-10-23T06:01:00.000Z</published>
    <updated>2022-10-24T07:47:30.994Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>要说对图书馆的记忆，最早大概能追溯到小学。在小学的记忆里，有三个地点：上海书城（虽然不能算是图书馆，但给我的印象比较深刻，而且比新华书店好多了），小区里的图书馆和学校的图书馆。</p><p>上海书城是我爸带我去的。来回的路上他骑电动车带我，我记得我总是靠在他的后背，侧着头看路边很高很宽大的广告牌，广告牌上好像是一家人还是什么，总之有一个男人的脸的特写。对上海书城的印象就是它内部十分高大，琳琅满目，人来人往。入口的大厅处，书就摆成了一个个圆柱，印象里有教画漫画的书，里面是各种动漫少女的画法，我看了很喜欢，但没有买；被杀死的兔子，就是一只兔子用各种方法作死，不记得名字了；还有猫叔，是一只日本猫的写真集。书城很大，有好几层楼，印象里，有播放电视的卖光碟的区域，说到这我就想到了小时候家里有一本小熊维尼的光碟，讲百亩森林之类的，不知是哪来的，可能是幼儿园时期的房东给的。现在想想我很喜欢它，而且我一直以来都喜欢里面慢吞吞的屹耳。书城里还有卖钢笔的地方，我记得我爸给我买了一只，是珠光粉色的，很好看，但后面坏掉了，而且我也不擅长用钢笔，它上面的logo大概是一个毕加索画风的人脸。像这种什么都卖的地方，我想起了上海的大超市，里面的电视摆了满满一面墙，放着同样的画面，还有卖cd的地方，里面有很多试听耳机。我小学的时候有一个小霸王是用来听英语磁带的，可能是在这种超市里面买的。记忆里书城里面还有吉尼斯世界纪录的书，还挺有意思的。我小时候很喜欢看纪录片，有关动物植物的，可能还有别的种类，但记不太清。像百变小樱，守护甜心以及一系列的日漫我都看不懂，但我可以看懂欧美的动漫，比如马丁的早晨，成龙历险记。在书城里面我通常锁定一本想看的书，然后随意地坐在地上看起来，直到我爸来找我。看过什么书我已经不记得了，但我记得我爸买过的两本书，一本是讲学习的方法的，我大概从来没看完过，还有一本是给女孩的故事书（名字不记得了，但好像有一本性转版是蓝色封面的，这本书是粉色的），大概是从故事里教导美好品德的，里面都是些故事，没有说教，里面有很多插图，我很喜欢那些图，而且看了好几遍。其实我没从里面学习到什么品德，只是单纯能够接受且喜欢那种小故事。唯一记得的一篇是讲胡萝卜，咖啡豆，和鸡蛋的，用它们煮前煮后的质地来喻指人的性格。我特别喜欢那种随意地坐在地上看书的感觉，好像世界都与我无关了。等我爸来找我时，就该回家了。出门时，天将暗未暗，我靠在他背上，在路程里越来越困，路上昏黄的路灯不知什么时候全部亮起。我很喜欢上海的傍晚，因为它从来都是灯火通明，各种嘈杂的声音形成一个整体，反而不吵了。在预备班的时候，记忆里的一个场景是灯光黄而明亮的一条街，初中生或高中生在买奶茶，他们挽着裤脚或袖子，书包懒散地挎在肩上，在那时的我的眼里，他们都是大人了，是可以出现在青春小说里的人物。我爸有时候会叫我不要睡着了，大概是怕我从车上掉下来，但是我经常睡着。有时半梦半醒，又看到那广告牌和微笑的人脸。</p><p>小区的图书馆很小，风格老旧，桌椅和书架好像都是深木色的，入门处，图书管理员坐在一张木制的窄窄的柜台后，借书要用借书卡，纸质的，写上一些信息。那些书好像也很老了，总觉得记忆里的它们有点发黄。除此之外我好像没什么印象了，只记得小学的一个朋友，我们住在同一个小区，于是总一起玩，她有一个姐姐和一个弟弟，是江苏人。她和姐姐都是高高瘦瘦的，肤色不很白，大概像她们爸爸。对上海的另一个印象就是狭小的房间，无论是本地人还是外地人，都住着小小的房子，但很有生活气息，他们的混杂的一切物品，代表了他们一家人的记忆。</p><p>小学的图书馆很新，是我们在校的时候建成的，里面有很多儿童文学，比如马小跳系列，还有一些解谜探密的书，里面有一些工具卡片。我印象里有个系列恐怖故事书，好像是叫鸡皮疙瘩，挺恐怖的一幕是，那些汉堡全部变成了蜘蛛一样爬满了房间，现在听来好像不太恐怖。学校会安排固定的时间让我们在图书馆看书，有一个片段我还记得，一个皮肤黑黑的男孩坐在我对面，他叫刘城，后来改名叫刘成，因为成绩不好，老师不喜欢他，老师说他这个名改得好，是成功的成。那个同小区的朋友，也是同班同学，喜欢他。于是我好像是第一次观察了他，他对我笑，他的眼睛很大，双眼皮，眼睫毛很长，眼珠很黑，皮肤很好，好像有细细的绒毛，鼻头圆圆的，牙齿很白很齐。他是那种瘦瘦的匀称的男孩，有点调皮。于是他的脸就好像第一次也是最后一次留在了我的脑海里。我做过一段时间的图书管理员，但不知道是什么原因了，是我自告奋勇？老师推荐？还是大家轮流做？我第一次去的时候，里面的一个老师说我的名字很好。说来也奇怪，我对小学喜欢的那个男生的印象竟然不及那黑黑的男孩的一面深刻。其实那是什么喜欢我也不知道，连有没有牵过手都不记得了。他皮肤挺白的，门牙中间有个缝，会弹舌，也很调皮。小学每个星期五放学早，我们一伙可能有四五个人总是一起玩，到处晃荡。除了那个朋友，还有一个肉肉的女孩，她的妈妈是江西人，有一次去她家玩，下了很大的雨，她家门前积水了，要回家的时候，她的外婆把我们拎过去，她说拎我跟拎小鸡仔似的。</p><p>到了初中，就回景德镇了。我爸就带我去景德镇市图书馆办理了一个借书卡，借书卡弄丢了，于是补办了一个，补办完之后，就找到原来的借书卡了。初中时就经常借书回去看，悬疑类，恐怖类，经典文学等等，都看。只是一直不看外国文学，地名和人名的译名总是让我无法忍受，很难记。其中的日本文学（翻译的障碍少很多）也没看过，好像到了高中看了同桌的一本小册子式的书，伊豆的舞女，但好像没品出来什么，那女主人公似乎非常的客体化。莫言获了诺贝尔文学奖后，我就为了名气读了读，没想到一读就连看了好几本，里面的描写深刻且生动。我想，文学的形式与内核是难以剥离的，有时形式美会带来内涵美。从此我就长顾此地，有个暑假与当时的朋友常去那里。后来随着高中时间的流逝就慢慢疏远了，也许是因为她变得客气，也许是我因为她的客气和无事不登三宝殿而话语变得十分有攻击性，总之从那之后，“朋友”就不再能在人生中占有很重的分量。我的世界变得很小，我开始慢慢向内挖掘。</p><p>猫的天空之城，陶溪川的一家书店。高中，我认识了他，皮肤黑黑的男生，很高很瘦，笑起来时脸上挂了三个月亮。不知他找了什么“借口”，我们和另一位男生就这样相约一起去那家书店。这段场景就和书关系不大了。里面有咖啡的香味，而暖黄的灯光似乎把这香甜的气味扩散到每一处。我们在书架前，浏览着那些装帧精美很有商业气息的书。在深夜里，连着电话，偶尔聊上几句。我想起了《情书》，于是你看了。电影里图书馆的场景，借书卡的名字，你对这部电影的喜爱，把我的青春串连在一起。我花了一个下午的时间刻下你的姓名，一枚端端正正的手写体，后面跟了一个篮球图案，另一个方形的图章，费尽心思地把你的名字排布进去。结果当天放学，图章和你的笔袋就遗失在回家的路上。我哭笑不得。一本书，里面有奇幻的故事，不由分说地塞到你手里，你似乎没有看完。我到很久很久以后才发觉，我对你的背影要比正面熟悉得多。《追忆似水年华》里斯万盼望奥黛特在意外事故中死去，不过没有痛苦。而我不能也不该要求少年成为《情书》里冰封的蜻蜓。我想说这是一场自恋，可又完全不止于此。之后我很少用大段大段的时间去沉浸在书里了，我看电影，电影是书的影像形式。</p><p>我对大学图书馆不是很了解。一进去大厅都是嘈杂的背书声，让人很不舒服。有一层文学类的书籍不能借出。为了赚工时在图书馆扫条形码，那种氛围和书籍的气味我很喜欢。录书过程中有一些几十年前的书，全部发黄了，纸干干脆脆的。我喜欢这种感觉，实体被保存下来，触及它的人好像就脱离了时空的限制被连接起来。当然，网络数据也可以连接人们，但总归无法达到那种共振。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;要说对图书馆的记忆，最早大概能追溯到小学。在小学的记忆里，有三个地点：上海书城（虽然不能算是图书馆，但给我的印象比较深刻，而且比新华书店好多了），小区里的图书馆和学校的图书馆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海书城是我爸带我去的。来回的路上他骑电动车带我，我记得我总是靠在他的后背，侧着头</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="小记" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E5%B0%8F%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我们继续走着.1</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2022/10/21/23/26/%E7%9F%AD%E7%AF%87-%E6%88%91%E4%BB%AC%E7%BB%A7%E7%BB%AD%E8%B5%B0%E7%9D%80.1/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2022/10/21/23/26/%E7%9F%AD%E7%AF%87-%E6%88%91%E4%BB%AC%E7%BB%A7%E7%BB%AD%E8%B5%B0%E7%9D%80.1/</id>
    <published>2022-10-21T15:26:00.000Z</published>
    <updated>2022-10-24T07:55:46.623Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>他们不是你，他们不是我，我不是你，你不是我。大家走在无垠的钢板上，只有倒影跟随着自己。我滑倒了，你扶我起来。于是四个人影行进着。我不是你，你不是我。我们要走去哪？这里没有草地，没有星星，只有不知从哪投射出来的昏暗的光，和冷黑色的空气。没有人回答，也没有人知道怎么回答。我们只是行走，脚步声细碎零落地掉进耳朵。穿行，穿行，穿行在人群间，我们看不清他们的脸，也许他们也看不清我们的脸。</p><p>我们继续走着，人群逐渐聚集成好几堆。</p><p>有一堆，他们痴笑着，赤身裸体，一眼望去只看见肉体交叠在一起。混乱，玩闹，交媾，非常自然。不时有路过的人加入他们。这里只能听见笑声与动物般的呻吟。光被皮肤反射着，一圈暖色覆盖着他们，这是他们唯一的遮掩。我看见了一个曾认识的人，我说：“他不是这样的毫无遮掩，是很伪善的，在这里反而像动物一样纯良，我不懂这是为什么。”这一切是那么自然而然，他们像在一个乐园里一样舒服、原始，你无法用浪荡去形容他们。但实在无聊，我们走吧。</p><p>另一堆，一群人争夺着，定睛一看，是一堆纸，他们是画家吗？不是，没有画笔。他们穿得仪表堂堂，行为像野兽一样残暴。从喉部发出呜咽与咆哮，激烈的争斗让他们考究的衣服残破了些许，有些人裸露的皮肤有着凌乱的伤口与抓痕，他们手里紧抓着一把纸，一边喜悦一边示威性地向周围龇牙怒吼。没法说他们和前一堆人孰优孰劣，这些斗争看起来确实累得很，但也有些有趣的行为。抓到一大把纸的人会站在那些已无力斗争的叠起来的人身上，把一张纸撕得很碎很碎，把它吹散，其他人则马上去追逐空气里的碎纸片了。可能他们都是青蛙眼睛，只能看见眼前会动的猎物，不然那个人也没法在上面站那么久。</p><p>这里是一群独行者，他们慢悠悠地像幽灵一样游荡着。他们看不见彼此，哪怕撞在一起，也好像摸不着头脑，起身继续走着。他们是盲人吗？我不知道，但是盲人虽然看不见，还是可以感知他人的存在。而他们除了时不时的碰撞与疼痛的叫声并无交流。就像自认倒霉撞上了一堵墙或被马路墩子绊倒。他们有的人流泪，有的人兴高采烈，有的人冷漠，有的人平静。除了感知不到他人的存在似乎与普通人无异。</p><p>腾腾热气和诱人的香味把我们吸引过去。这群人围着一桌菜坐着，神采飞扬，高谈阔论。男男女女老老少少，桌上的菜从未有空缺，扫视过去，原来是吃饱的人就自然地转到炉灶上去了。不，不是吃饱的人，而是衰老的人。他们一旦衰老就跳入大锅，好像他们生来就该这样死去。我看着一个小孩是怎样玩耍，被成人喂养，再长大到能自己进食，然后又变成大人，喂养小孩，衰老，跳。他们自成一个生态系统，从未产出一个例外。看着他们幸福妥帖的神态，我也喜悦了起来。一只老鼠从我脚下钻过。我朝他们的饭桌下一看，尽是食物的残骸。</p><p>忧伤，我嗅到了哀愁的气息。转瞬这滋味又变得甜蜜。这群人各个面前都有一个大大的肥皂泡。它们流光溢彩，里面有各种各样的填充物。每个人都摆弄着自己的泡泡，每个泡泡里面都透着一个会动的肖像。他们对着肖像作出不同的反应，情绪时刻被肖像牵动着。里面的填充物可能是那些肖像喜欢的东西，或者是令摆弄泡泡的人满意的东西。啜泣、嬉笑、娇嗔、怨怼、暴怒、疑问…太多气息交织在一起，让我喘不过气。有些人的泡泡破了，肖像隐去了，东西落了一地。他们有的待在原地流连着，有的则直接走开，还有的把地上的东西踩烂了。这纷繁复杂的场景让我不忍徘徊。</p><p>202210121925–</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;他们不是你，他们不是我，我不是你，你不是我。大家走在无垠的钢板上，只有倒影跟随着自己。我滑倒了，你扶我起来。于是四个人影行进着。我不是你，你不是我。我们要走去哪？这里没有草地，没有星星，只有不知从哪投射出来的昏暗的光，和冷黑色的空气。没有人回答，也没有人知道怎么回答。我们只</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="短篇" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>奇异的玻璃</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2022/10/21/17/20/%E9%9A%8F%E6%84%9F-%E5%A5%87%E5%BC%82%E7%9A%84%E7%8E%BB%E7%92%83/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2022/10/21/17/20/%E9%9A%8F%E6%84%9F-%E5%A5%87%E5%BC%82%E7%9A%84%E7%8E%BB%E7%92%83/</id>
    <published>2022-10-21T09:20:00.000Z</published>
    <updated>2022-10-24T07:33:22.137Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>不要再写“我”了，我对自己说。可我做不到，这一方小小的窗，世界的一切被玻璃改变，在我的房间里投射出了奇异的景象。来吧，来看吧，评价吧。大家做不到，正如我也做不到。每个人的窗都不一样，玻璃也不一样。世界本来的样子，只有全能的眼能看得全面客观透彻真实。这样的眼去哪了，它不在我这。我擦着玻璃，奇异变得清晰，奇异仍是奇异。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;不要再写“我”了，我对自己说。可我做不到，这一方小小的窗，世界的一切被玻璃改变，在我的房间里投射出了奇异的景象。来吧，来看吧，评价吧。大家做不到，正如我也做不到。每个人的窗都不一样，玻璃也不一样。世界本来的样子，只有全能的眼能看得全面客观透彻真实。这样的眼去哪了，它不在我这</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="随感" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>爱的修正版1.0</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2022/10/20/15/50/%E5%B0%8F%E8%AE%B0-%E7%88%B1%E7%9A%84%E4%BF%AE%E6%AD%A3%E7%89%881.0/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2022/10/20/15/50/%E5%B0%8F%E8%AE%B0-%E7%88%B1%E7%9A%84%E4%BF%AE%E6%AD%A3%E7%89%881.0/</id>
    <published>2022-10-20T07:50:00.000Z</published>
    <updated>2022-10-24T07:37:34.561Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我不用经验与偏见去把你套入模版以求自保。<br>我不揣测不判断你，不多虑不矫饰。<br>我给予只因为想给予，我流下泪水只因为我的情感涌动出泪水。<br>我不要求，不指挥，不隐瞒动机。<br>我理解，或尝试理解，我不用自己的心与身体去丈量你的心与身体。<br>这里面没有威胁、索取、填补和痴怨。<br>我不盲从，有时参与，有时旁观。<br>我少作承诺，我为心上有眼睛的人行动。<br>我为你打开迟钝的五感。<br>我不掩饰缺点与缺陷，我们可以谈论或改变它们。<br>我守候但我不会嵬然不动。<br>我时刻体悟，时刻准备改变。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我不用经验与偏见去把你套入模版以求自保。&lt;br&gt;我不揣测不判断你，不多虑不矫饰。&lt;br&gt;我给予只因为想给予，我流下泪水只因为我的情感涌动出泪水。&lt;br&gt;我不要求，不指挥，不隐瞒动机。&lt;br&gt;我理解，或尝试理解，我不用自己的心与身体去丈量你的心与身体。&lt;br&gt;这里面没有威胁、</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="小记" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E5%B0%8F%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>听悲怆时</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2022/10/17/19/31/%E9%9A%8F%E6%84%9F-%E5%90%AC%E6%82%B2%E6%80%86%E6%97%B6/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2022/10/17/19/31/%E9%9A%8F%E6%84%9F-%E5%90%AC%E6%82%B2%E6%80%86%E6%97%B6/</id>
    <published>2022-10-17T11:31:00.000Z</published>
    <updated>2022-10-24T07:34:34.048Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>听悲怆时，我感受到了一种不特指的融融的爱意。它温柔地流淌着萦绕着，不急躁不索取不声张。它是无私的，却没无私到不起波澜。心痛、悸动和沉默的冲动一层一层的攀上心脏，像一层薄纱被攥住了。但它不责备不逃跑不作为，被攥住的地方被缓缓松开，留下了一些折痕。无言，柔软像水波一样滑过它的爱人。它覆盖着你，却担心让你承受一丝重量，它不依附你，不攀着你。它顺应着你身上的沟壑，无谓也无畏。你离开，透明的衣服滑落在地面的尘土上。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;听悲怆时，我感受到了一种不特指的融融的爱意。它温柔地流淌着萦绕着，不急躁不索取不声张。它是无私的，却没无私到不起波澜。心痛、悸动和沉默的冲动一层一层的攀上心脏，像一层薄纱被攥住了。但它不责备不逃跑不作为，被攥住的地方被缓缓松开，留下了一些折痕。无言，柔软像水波一样滑过它的爱</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="随感" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>他们的诗对你没有意义</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2022/10/09/20/04/%E4%BB%96%E4%BB%AC%E7%9A%84%E8%AF%97%E5%AF%B9%E4%BD%A0%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%84%8F%E4%B9%89/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2022/10/09/20/04/%E4%BB%96%E4%BB%AC%E7%9A%84%E8%AF%97%E5%AF%B9%E4%BD%A0%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%84%8F%E4%B9%89/</id>
    <published>2022-10-09T12:04:00.000Z</published>
    <updated>2022-10-09T13:26:58.551Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>他们的诗对你没有意义<br>你总透过星星的光芒 说<br>这些是石头啊<br>他们的闪亮的宝石对你没有意义<br>你双脚埋在沙滩里<br>阳光 细碎的闪光<br>潮水想触碰你 又缩回去<br>你蹲下 端详着它们<br>小沙堆<br>你会盯着一粒沙看吗<br>如果它们对你没有意义<br>带回一些贝壳给我吧</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;他们的诗对你没有意义&lt;br&gt;你总透过星星的光芒 说&lt;br&gt;这些是石头啊&lt;br&gt;他们的闪亮的宝石对你没有意义&lt;br&gt;你双脚埋在沙滩里&lt;br&gt;阳光 细碎的闪光&lt;br&gt;潮水想触碰你 又缩回去&lt;br&gt;你蹲下 端详着它们&lt;br&gt;小沙堆&lt;br&gt;你会盯着一粒沙看吗&lt;br&gt;如果它们对你没有</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="文字" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%96%87%E5%AD%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>元认知调控心理状态</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2022/10/09/15/41/%E5%B0%8F%E8%AE%B0-%E5%85%83%E8%AE%A4%E7%9F%A5%E8%B0%83%E6%8E%A7%E5%BF%83%E7%90%86%E7%8A%B6%E6%80%81/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2022/10/09/15/41/%E5%B0%8F%E8%AE%B0-%E5%85%83%E8%AE%A4%E7%9F%A5%E8%B0%83%E6%8E%A7%E5%BF%83%E7%90%86%E7%8A%B6%E6%80%81/</id>
    <published>2022-10-09T07:41:00.000Z</published>
    <updated>2022-10-09T13:20:00.221Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>美国心理学家J.H.弗拉维尔提出的概念，即对认知的认知。例如，学生在学习中，一方面进行着各种认知活动(感知、记忆、思维等)，另一方面又要对自己的各种认知活动进行积极的监控和调节，这种对自己的感知、记忆、思维等认知活动本身的再感知、再记忆、再思维就称为元认知。</p><p>元认知通常在心理状态不好时使用。因为心情好的话，就享受吧。（心情好的时候也不是没开启元认知，只是在后台打开了。）</p><p>首先，我会察觉到自己的情绪，然后找到最接近的造成这种情绪的原因。如果是无所事事的焦虑，就去完成自己的任务。如果是感到某种不对等，不平衡，我会问①自己想要的到底是什么，②我怎么做最开心，③外界（人，或事）能不能为我改变，④我能不能为外界改变。然后，思考过后，情绪已经大致平静。最后，我会根据思考出的结论来行动或不动。</p><p>在大部分情况我思考出的对以上四个问题的回答都差不多。①“我”的内心满足（比如对探索的需求，通常会考虑得比较远）②根据当下的心情和外界的反馈决定③不能（也许能，但我倾向于认为不能）④可能。</p><p>于是这不是问题解决机制，而是一套水过滤系统。虽然不能解决问题，但暂且能用。它朴实简陋得像一把乡下的能用几十年的竹椅子。</p><p>这些文字就是今天的“行动”，有文字串联起思考，就形成了逻辑。我便发现，大部分的情绪问题属于“庸人自扰”。在胡思乱想的时候我可以思考：目前我掌握的已知的客观情况是什么？我的想法可不可靠？是不是事实？我想达成什么结果？什么做法对达成我想要的结果最有利？…尤其是前三个问题，要随时问问自己。</p><p>不过以上所有的办法的实施都有一个前提：先刹住车。</p><p>这些方法写下来就为以后的自己打下了理论基础。以后可以尝试实践看看效果。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;美国心理学家J.H.弗拉维尔提出的概念，即对认知的认知。例如，学生在学习中，一方面进行着各种认知活动(感知、记忆、思维等)，另一方面又要对自己的各种认知活动进行积极的监控和调节，这种对自己的感知、记忆、思维等认知活动本身的再感知、再记忆、再思维就称为元认知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="小记" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E5%B0%8F%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>燃烧的风 飞鸟</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2022/10/04/23/29/%E9%9A%8F%E6%84%9F-%E7%87%83%E7%83%A7%E7%9A%84%E9%A3%8E%20%E9%A3%9E%E9%B8%9F/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2022/10/04/23/29/%E9%9A%8F%E6%84%9F-%E7%87%83%E7%83%A7%E7%9A%84%E9%A3%8E%20%E9%A3%9E%E9%B8%9F/</id>
    <published>2022-10-04T15:29:00.000Z</published>
    <updated>2022-10-09T13:23:39.807Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>风在燃烧，势头渐盛。推搡着，阻拦着，栾树的小灯笼落了一地。树叶漂浮，盘旋，像鸟一样，这是它们此生第一次飞翔。鸟死亡的时候是不是也像落叶一样呢？我没见过坠落的鸟，你飞吧，乘风而上，风的火焰不灼烧你，呼啸着为你开道。而我只能用眼睛捕捉你，我的眼神不是猎枪，不是网，是一束隐藏在日间的光，把你打湿。飞鸟，消失在建筑后，多希望你别栖息在这。可我不能为你指路，飞鸟，风燃烧着我。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;风在燃烧，势头渐盛。推搡着，阻拦着，栾树的小灯笼落了一地。树叶漂浮，盘旋，像鸟一样，这是它们此生第一次飞翔。鸟死亡的时候是不是也像落叶一样呢？我没见过坠落的鸟，你飞吧，乘风而上，风的火焰不灼烧你，呼啸着为你开道。而我只能用眼睛捕捉你，我的眼神不是猎枪，不是网，是一束隐藏在日</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="随感" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>答案是墨的轨迹</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2022/09/27/19/12/%E7%9F%AD%E7%AF%87-%E7%AD%94%E6%A1%88%E6%98%AF%E5%A2%A8%E7%9A%84%E8%BD%A8%E8%BF%B9/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2022/09/27/19/12/%E7%9F%AD%E7%AF%87-%E7%AD%94%E6%A1%88%E6%98%AF%E5%A2%A8%E7%9A%84%E8%BD%A8%E8%BF%B9/</id>
    <published>2022-09-27T11:12:00.000Z</published>
    <updated>2022-09-27T11:19:12.475Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>周匀闭上了眼。太多杂乱的场景充斥着她的脑海，不如闭上眼一件件看清它们。可是一闭上眼，那些场景就挤作一团，像密密麻麻的虫子。欢笑，是有的，有很多，可那些笑声再大都震荡不了心。陈幕也让她笑过，让她笑并不是件难事。但笑也是有区别的。有些笑是硬生生地挠人家脚心挠出来的，不笑也难，真正的快乐有几分也就不必多说。有的笑像月升，不知不觉中那月牙就冒出来，连自己都过了很久才发现自己笑着呢。陈幕让她笑，她对陈幕的笑。她的嘴角像柔软的泡沫被勾出了个尖尖。</p><p>陈幕，陈幕。读他的名字时，最后的收尾处像在索吻。周匀想的没错。这又算得了什么呢？一个正确又无聊的联想，她当即希望这联想不带那样的浪漫色彩。这几天夕阳总是不期而至，树成了黑漆漆的剪影，蓝橙交接的光懒懒地落下跟她告别。告别，她从不去想这件事，她对相遇是兴奋的，对相交是好奇的，交错之后会是怎样她从不想，也想不出来。她只能幻想一切的顶点。陈幕是怎样的呢？周匀知道，他不一样。他们是一棵树伸出的两大枝干，他们是一条河的两大支流，他们一样，他们不一样，他们一样。</p><p>“你爱我吗？”周匀从不问这样傻的问题。而这样的问题还有很多变体。“你会爱我多久？”“你有多爱我？”…她一句也问不出口。带着答案的问题是多么令人生厌。她相信陈幕也这样想。只有在某一刻，她心里不知道答案，也不预设答案时，这问题才算得上是问题。</p><p>离开，陈幕在昨天的这个时候离开了。当然，只是出门了，她知道他会回来的。天黑了，他一身黑衣走进夜色。他从不回头张望，而周匀也从不停止目送。周匀相信自己心里的答案，所以她从不问。她也曾想过，也许真实的答案与自己心里的答案不同。可那没有意义。模范丈夫对妻子每日亲吻时，无论心里怎么想的，他都是个模范丈夫。如果一个人的行为不能反映内心，那么是否了解他的内心也就不重要了，因为这并不能改变什么，或对照出什么。</p><p>周匀知道陈幕也不会问那个问题。她了解自己吗？她爱想到他时那月牙般的笑容，可那是自己的笑容。她或许是了解自己的，但她不知该怎么解释一次次的冲动和情绪。荆棘刺痛了她，她在陈幕那有了感受。答案答案答案，答案真那么重要吗？她也许知道答案，不，事实上，答案还没被书写出来。是的，周匀知道了，答案是被书写出来的。她需要笔，纸，还有最重要的墨。他在夜色中穿行，那是墨的轨迹。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;周匀闭上了眼。太多杂乱的场景充斥着她的脑海，不如闭上眼一件件看清它们。可是一闭上眼，那些场景就挤作一团，像密密麻麻的虫子。欢笑，是有的，有很多，可那些笑声再大都震荡不了心。陈幕也让她笑过，让她笑并不是件难事。但笑也是有区别的。有些笑是硬生生地挠人家脚心挠出来的，不笑也难，真</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="短篇" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>墙壁仍是沉默</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2022/09/27/10/46/%E7%9F%AD%E7%AF%87-%E5%A2%99%E5%A3%81%E4%BB%8D%E6%98%AF%E6%B2%89%E9%BB%98/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2022/09/27/10/46/%E7%9F%AD%E7%AF%87-%E5%A2%99%E5%A3%81%E4%BB%8D%E6%98%AF%E6%B2%89%E9%BB%98/</id>
    <published>2022-09-27T02:46:00.000Z</published>
    <updated>2022-09-27T03:18:28.495Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>墨绿斑驳的墙壁沉默地看着他们，夕阳的光从窗帘缝中探到床铺，灰尘在光线里静默地涌动。</p><p>她靠在他怀里，头发无意识地搔着他的鼻子，一个喷嚏。灰尘剧烈地逃散了。皮肤相触的地方又冰冷又温热。他想到，这状态特别容易听到一个问句。她不会问的，是吗？她为什么不问呢？你想听吗？不想，她们，我听够了。可她，她不会问的。为什么这时候我倒希望她问呢？她要真问了，你又不想听了。是的，是的。她的天真可爱像是冰凌，尖角融化成不刺伤我的弧度。融化的水倒是有些温度了，哦天，那是借了我的体温。</p><p>“你…”她要说了吗？会问我吗？“你在想什么？”她懒懒柔柔地说。“猜猜看。”难道我要说我期待她问我那种只能接受一个答案的问题？你在想别的女人，不，这话她也绝不会说的。她可从不费心想这些，她想过吗？为了别人？“猜？我知道了，可我不想说。”她说话总带着俏皮的笑音。他像被激了似的，弹射起来，两只手捧着她的脸捏了又捏，鼻尖蹭着她的鼻尖。她叫起来，两只手推着他，可那忍不住的笑声在他听来，可不是停止的号令。“是吗？你知道？告诉我啊。”他的手又向下游移着，她尖笑着，“别，啊…你爱我。你在想，你爱我。”他像是输了游戏却还在耍赖的小孩，他不打算回应，肯定或否认。灰尘在狂舞，墙壁仍是沉默。</p><p>“我告诉你了。”她用手掌边抵着边说。他感觉到她使了很大劲儿去制止，就停下了。她一脸骄傲地笑着看着他，像是她主动制服了他的举动。“你呢？在想什么？”他问。他有点害怕，害怕她说她爱他，害怕她爱的…那是我吗？她爱的是真正的我吗？如果…那太自私太自我了，干脆不要爱我。不，她不会说的。有时候判断别人的爱比判断自己的要容易。</p><p>“什么都没有，什么都没想。”他松了口气，可心又被揪住。这样的结果比不说爱更好吗？灰尘沉寂了，几乎要消失，天已经从橘色转向蓝色。他们眼中只有彼此的轮廓，昏暗的剪影，熟悉亲热，又单薄而远。车的喇叭声此起彼伏，催促着前进，前进，前进，遥遥从天桥传来。墙壁仍是沉默。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;墨绿斑驳的墙壁沉默地看着他们，夕阳的光从窗帘缝中探到床铺，灰尘在光线里静默地涌动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她靠在他怀里，头发无意识地搔着他的鼻子，一个喷嚏。灰尘剧烈地逃散了。皮肤相触的地方又冰冷又温热。他想到，这状态特别容易听到一个问句。她不会问的，是吗？她为什么不问呢？你想听吗？</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="短篇" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>别</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2022/09/26/17/06/%E9%9A%8F%E6%84%9F-%E5%88%AB/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2022/09/26/17/06/%E9%9A%8F%E6%84%9F-%E5%88%AB/</id>
    <published>2022-09-26T09:06:00.000Z</published>
    <updated>2022-09-26T11:16:44.169Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>忍住这股冲动就像忍住眼泪。海绵被眼泪浸透了，堵塞着心室，堵塞着喉咙。可眼泪还在倒流。我可以顺着它滑到另一个地方吗？一个没有未知，疑问，和冲动的地方。可那是异乡。<br>你变成雾轻悄地徘徊在窗前，窗的水汽在外一面，擦拭成了徒劳。水汽滴落下来，流泪的窗。一条条泪痕像一条条铁栏杆。<br>屋里人头攒动，你担心吗？他们看着我时，我是一面玻璃；我看着你时，我是一面镜子。我看着你时，屋里冷着，窗户模糊着。你看着我时，屋里就热了，窗仍是模糊，可我能擦去它，我能写下一些字，画上一些画。<br>别看着我了，我只能得到目光，其他什么也没有。<br>可是，别。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;忍住这股冲动就像忍住眼泪。海绵被眼泪浸透了，堵塞着心室，堵塞着喉咙。可眼泪还在倒流。我可以顺着它滑到另一个地方吗？一个没有未知，疑问，和冲动的地方。可那是异乡。&lt;br&gt;你变成雾轻悄地徘徊在窗前，窗的水汽在外一面，擦拭成了徒劳。水汽滴落下来，流泪的窗。一条条泪痕像一条条铁栏杆</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="随感" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>溶化</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2022/09/14/21/09/%E6%BA%B6%E5%8C%96/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2022/09/14/21/09/%E6%BA%B6%E5%8C%96/</id>
    <published>2022-09-14T13:09:00.000Z</published>
    <updated>2022-09-26T11:14:22.968Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>转瞬即逝<br>抓不住<br>零碎的玻璃<br>彩色 隐在空气中</p><p>灰色 无边<br>浊填满了天空<br>于是有个声音说<br>阳光不是唯一的答案<br>那就飘 那就荡<br>再也不伸出双手<br>缩回透明的细丝割出的痕迹</p><p>把乌云涂在伤口上<br>拥抱我<br>雨水浸透了我<br>雷电裹着我<br>光芒给天地带来一霎的清晨<br>爱吧<br>爱这清晨<br>即使闪电刺痛了我</p><p>乌云拥着我<br>缓缓把我落在地面<br>城市的沥青在雨水的覆盖下暖融融<br>床<br>汽车在床上飞驰<br>呼啸是摇篮曲<br>轮胎和车尾的热气轻推着我<br>我什么也不生长</p><p>看不清颜色的液体从身上蔓延开去<br>溶化在沥青里<br>雨水还热着</p><p>夜坠落了<br>星星在雨水里 星星躺在我身旁<br>我溶化了 托着星星</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;转瞬即逝&lt;br&gt;抓不住&lt;br&gt;零碎的玻璃&lt;br&gt;彩色 隐在空气中&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灰色 无边&lt;br&gt;浊填满了天空&lt;br&gt;于是有个声音说&lt;br&gt;阳光不是唯一的答案&lt;br&gt;那就飘 那就荡&lt;br&gt;再也不伸出双手&lt;br&gt;缩回透明的细丝割出的痕迹&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把乌云涂在伤口上&lt;br&gt;</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="文字" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%96%87%E5%AD%97/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
