<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Nihi</title>
  
  
  <link href="https://nihi0000.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://nihi0000.github.io/"/>
  <updated>2023-11-24T05:59:00.783Z</updated>
  <id>https://nihi0000.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Nihi</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>我似乎放弃了归类，救不了11.16—我的守序只能是时间顺序</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/11/24/13/54/2023-11-24-%E6%88%91%E4%BC%BC%E4%B9%8E%E6%94%BE%E5%BC%83%E4%BA%86%E5%BD%92%E7%B1%BB%EF%BC%8C%E6%95%91%E4%B8%8D%E4%BA%8611.16%E2%80%94%E6%88%91%E7%9A%84%E5%AE%88%E5%BA%8F%E5%8F%AA%E8%83%BD%E6%98%AF%E6%97%B6%E9%97%B4%E9%A1%BA%E5%BA%8F/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/11/24/13/54/2023-11-24-%E6%88%91%E4%BC%BC%E4%B9%8E%E6%94%BE%E5%BC%83%E4%BA%86%E5%BD%92%E7%B1%BB%EF%BC%8C%E6%95%91%E4%B8%8D%E4%BA%8611.16%E2%80%94%E6%88%91%E7%9A%84%E5%AE%88%E5%BA%8F%E5%8F%AA%E8%83%BD%E6%98%AF%E6%97%B6%E9%97%B4%E9%A1%BA%E5%BA%8F/</id>
    <published>2023-11-24T05:54:00.000Z</published>
    <updated>2023-11-24T05:59:00.783Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="含混与分裂"><a href="#含混与分裂" class="headerlink" title="含混与分裂"></a>含混与分裂</h2><p>柚子冰得牙颤，显得酸味更加激人，含温了再咬，就没那么酸了。记得前两天吃拉面，吃到后面觉得特别咸，咸得我嘴皮子和上牙膛发麻，然后被告诉，这就是有麻味的。这含混的感官。<br>而感受却是分裂的。月经是一个圈，圈是完整的，圈里的我是分裂的。也许我之前把大人的时间形容成圈，也受到了它的影响。我规律的分裂正促成了它的完整。这让我失去了掌控感吗？我本来就不爱掌控。但我也不想被掌控。朋友的攻击都让我流泪，虽然，我攻击他在先。攻击的意思是开玩笑。问题在于，我知道这是开玩笑。我想到前男友把我刚剥的一个栗子吃掉了，我也哭了，不过，不知道是不是月经前，有这个可能。<br>我只能看着自己被掌控，我唯一能做的就是让自己知道自己正在被掌控，而不是，我就是这样的人。就算我是这样的人也没什么，但抽离和分裂在提醒我，我不是。是什么样的人都很好，但分裂感，不太好。</p><hr><h2 id="坦诚的自我欺骗"><a href="#坦诚的自我欺骗" class="headerlink" title="坦诚的自我欺骗"></a>坦诚的自我欺骗</h2><p>气味。洗涤剂的气味。仅此而已。不同的洗涤剂气味。有的，却，让我产生了安心的感觉。这和味道本身没有关系。我的大脑在欺骗我，感到安心不等于可以安心，感到安全不等于安全。究竟，到底。我究不动。不要去究。去看受益，眼前的收益，未来的收益，这是最稳妥的方式。我知道的，而且一直知道。有人说，生活到底是需要热爱与生命。这种“正确”的话语对我无所助益。我还是盲目地（并不是为了正确）点燃自己，盲目到我不知道自己是蜡烛还是电灯。如果是蜡烛，我不知道自己有多长，也不知道火柴有几根。如果是电灯，我不知道电从哪里来，不知道怎么交电费。<br>有时我觉得我的文字在欺骗自己，说是我在欺骗我的文字也可以。这种欺骗不是即时的掩盖，不是有意的化妆。这种欺骗是交错的。现在的我在欺骗过去的我，回忆有时混杂着不可名状的体验或幻想之类的东西，现在以为的过去的我在欺骗现在的我。<br>我的文字脱离了我写下的时刻之后，对我而言就没有什么意义。由于记忆被模糊，感觉被加工，我难以遵循真正的经验。我遵循的是模糊的，未经有规划的修整的直觉和感觉，条件反射。它要在多次无意的强化后，或者在有意的修整下，才能更正。我不擅长，像一只白鼠。<br>我不擅长作为一个工具，一个木棍，一个铁锹，或别的任何可以长期使用的东西。我是食粮，是蜡烛，是对橡子的数量没有自知之明的松鼠。而在直觉的指引下，我像猫，一定要钻进狭小的箱子，一定要打翻桌上的杯子，一定要把爪子放在别人的手的上面，永动也在所不惜。<br>在无知无觉地经历各种无意的事件后，终于有个声音告诉我：你不能这样了。但它却没告诉我，我该怎么办。它不需要告诉，我知道，我缺的不是答案，不是指令，不是颁布的修正案。我要带上装备和鸟去飞翔，和鱼去游泳，和鸵鸟去奔跑。我要看着热气在眼前蒸腾，舞动，香味扑鼻，要坚定的手柔和地摩挲，而不是像疲惫无力的假死的鸟，在一转眼后窜到天边。<br>艰辛地知道了自己要什么，却不知道自己能给什么，能做什么。</p><hr><h2 id="CHEAP"><a href="#CHEAP" class="headerlink" title="CHEAP"></a>CHEAP</h2><p>对保温杯里的热水试探的时候，鼻子上的汗毛吸上了一层水汽。虽然根据我的观察，我的鼻子上没有汗毛，但感受确实是这样的感受。这样对生活细节的记录让我想起了我写下过一个自觉十分满意的记录，大概是在昨天的梦里。<br>在我写有关自己的文字时，我总想到莫言，这老头的记性可真好。不过，鉴于他写的是“命题作文”，总是能想到一些东西来写的。好像厉害的人记性都很好，虽然，记性好的人不一定厉害，毕竟记性好的人也挺多的。像我记性这样差的人倒是不多。这种方面怎么就不物以稀为贵了。物以稀为贵不一定是真的，但物以多为贱倒是没错。我的眼泪和文字已是贱中之贱，幸好我因为懒或者无力而很少说话。</p><hr><h2 id="流行的解压玩具“捏捏”"><a href="#流行的解压玩具“捏捏”" class="headerlink" title="流行的解压玩具“捏捏”"></a>流行的解压玩具“捏捏”</h2><p>手随意地摆在身体一侧，摸到软软的，浮囊囊的——我的袜子里的脚趾，难怪像是活物的手感。脚在屁股底下给压麻了，所以觉得很陌生，就像在摸别人。在这种短暂的时刻，我大概真正地客观地认识了自己吧。<br>把猫爪并在一起捏捏，像软糖一样。</p><hr><p>闻着药膏的辛味，加上肚里有一团气时隐时现，很像饥饿时的咕噜，我似乎闻到了泡泡馄饨馆的汤味。</p><hr><p>在书籍中，在我不曾踏出的空中楼阁中，天真的品性生长着。我一踏出就掉入到一个洁白的餐盘上，供人吸食，这短暂的新鲜感。</p><hr><h2 id="建筑是一种尸体"><a href="#建筑是一种尸体" class="headerlink" title="建筑是一种尸体"></a>建筑是一种尸体</h2><p>我在烂泥与梦两头来回穿梭，也可以说我本身就是烂泥或是梦。在烂泥和梦之间是齿轮，有时我也驾驶它滚动。这基本上取决于我在接触什么。于是在我之外，又生出了一个守卫者。<br>晴天，阳光不光临这里，窗对面的墙白得像皮肤，像一块苟延残喘的白肉。</p><hr><h2 id="梦是真正的临在"><a href="#梦是真正的临在" class="headerlink" title="梦是真正的临在"></a>梦是真正的临在</h2><p>和他在一起吃饭，聊着不属于他的事情。一种绅士的贴心感围绕着我，不同于现实，现实里那不过是短暂的动作，无法将我围绕。在被照顾中得到满足让我觉得自己是个婴孩，可我并没有主动寻求过这种关怀，这样说似乎也不够准确，我只是在某些时刻不管不顾地依赖上了，在很小的事情上面。<br>总之就是开心地聊着。<br>在昏黄的路灯下行走，他搂住我开玩笑似的揉我的头和下巴，我也只是笑。与其说我喜欢笑，不如说我习惯笑。我常常在气氛要转入悲伤时，找到一些值得讥讽的地方，指出它，然后大笑。我知道他们也会笑。被批评，被指出错误时，也轻松地笑。被打趣也只是笑。在我还不知道自己开不开心，我的嘴就咧开了。在某些笑的时刻，我在判断自己的情绪，需要判断，就说明那不是开心，至于是别的什么，我懒得细究，笑容已经挂出了。<br>我会分析自己，但我宁愿看别人分析我，就像在看我的创造成果，就像在看他们的创造过程。相同的或平面化的评价听多了，也就没有意思了。<br>梦中人还是让我觉得有意思。尽管一切都是假的，但其中萦绕的氛围和感受是真的。给我的启发也是真的。我了解什么是我真正需要的，至少是，不让我觉得痛苦的。<br>但兜兜转转也不过是在圈里，我没办法想象自己从未体验过的东西，就谈不上向往。无非是在过去的经验里去粗取精、去伪存真罢了，平平凑凑出来一个自以为完美的向往的理想。而未来的现实就像流星，我现在只看得到它划过天空的轨迹，却看不到它落脚的地点与坠落的形状。<br>而未来的幻想和过去的温暖似乎都比不上梦中人的温暖，因为我的大脑已经用来做梦，也就不怎么思考了，只沉浸在当下，不顾前后。不会在意各种举动和事件里是否预示了某种未来的信息，然后等待预言降临。我不喜欢等待，我知道它会降临，那我就让它直接降临，我宁愿创世，不等预言。</p><hr><h2 id="只留最后一句"><a href="#只留最后一句" class="headerlink" title="只留最后一句"></a>只留最后一句</h2><p>女人像溯溪的鱼，在与水流抗争和被捕食的危险中，只为了回到本就属于她的家园，而这一生是条永不止歇的湍急河流，阳光照耀下的水雾升起家园的幻影。</p><hr><h2 id="循环"><a href="#循环" class="headerlink" title="循环"></a>循环</h2><p>要哭的时候，眼酸和鼻酸的感觉就像无数的钝头小锥密密地向里挤，围着我的眼球，围着我的鼻腔，向里挤。</p><hr><h2 id="我是被捕的野兽"><a href="#我是被捕的野兽" class="headerlink" title="我是被捕的野兽"></a>我是被捕的野兽</h2><p>合群。在我对人类的同理心还没有发展出来的初中，一个女同学不舒服，趴在桌子上。附近的同学围住她，那时的男友在其中（不知有没有分手），我为了表现出女性的温柔体贴，安抚她的背和手。实际上我的内心没有任何同情或柔软的感觉，而当时的我也意识到了这一点，并且我在观察他。他有动容的表现。</p><hr><h2 id="你坐如钟，我随意"><a href="#你坐如钟，我随意" class="headerlink" title="你坐如钟，我随意"></a>你坐如钟，我随意</h2><p>人需要磨难与困惑，否则就不再有书写。<br>生于接近泥沼，对长久的人生来说是一种幸运。因为多了一份见识，而且是很有必要的，很广泛的，接近人的，接近大地的见识。如果生得浅薄，可以去比下有余；如果生得智慧，可以从中找到生命的解答；如果生得高尚，可以体恤或帮助未经修饰的苦难。<br>一接近大地，什么都显得轻盈了，被风带走。当我游走时，就像贴地飞行，缓慢，像飘浮的游蛇。潮湿的烟火气，飘而不渺，或古怪或熟悉的鸟叫流星一样划过。安静，老旧的乡村诊院，零落的医生和护士，沉静柔和，动作均匀。对外的窗和拿药的小铁窗中间夹着一条狭窄的廊，座椅又占去了一半的宽度。在安静、疏远又随和的环境中，我像被人随手搭在椅背上的衣服。</p><hr><h2 id="我喜欢拟标题：尾记"><a href="#我喜欢拟标题：尾记" class="headerlink" title="我喜欢拟标题：尾记"></a>我喜欢拟标题：尾记</h2><p>“同样记住，不管什么，你要是读着痛苦，那我使它形诸笔墨就更加痛苦。”王尔德说的，引用并不是为了引证和认同，只是因为懒。此处可把“痛苦”换成任何你感受到的词。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;含混与分裂&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#含混与分裂&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;含混与分裂&quot;&gt;&lt;/a&gt;含混与分裂&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;柚子冰得牙颤，显得酸味更加激人，含温了再咬，就没那么酸了。记得前两天吃拉面，吃到后面觉得特别咸，咸得我嘴皮子和上牙膛</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="随感" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%84%9F/"/>
    
    <category term="日记" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    <category term="梦" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%A2%A6/"/>
    
    <category term="la vie" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/la-vie/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>无意义的零碎</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/11/14/20/49/2023-11-14-%E6%97%A0%E6%84%8F%E4%B9%89%E7%9A%84%E9%9B%B6%E7%A2%8E/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/11/14/20/49/2023-11-14-%E6%97%A0%E6%84%8F%E4%B9%89%E7%9A%84%E9%9B%B6%E7%A2%8E/</id>
    <published>2023-11-14T12:49:00.000Z</published>
    <updated>2023-11-14T13:03:46.222Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我就是自己与世界的隔膜。</p><hr><p>窗外的人咳嗽像狗喘气一样，像狗打喷嚏。</p><hr><p>这个世界不该是这样的。时常，我把自己眼前的，周围的，主流的东西，当作是这个世界的本性。世界的确不该如此，而如此这般也并不是世界。在崭新的另一个小世界中，我受到感召，窥见了自己的向往。而我进不去，那不是我的族群。既然世界可以这样分裂，这样小，连我本身也可以分解成一个世界。在命途里，不要无视心灵的抗拒去寻求折中，不要切割小世界去建立大世界，去帮助自由而明慎的子民独立，让大世界安全地消解。</p><p>有轮廓和边界的地方，表演产生了。</p><hr><p>今天画自画像，用笔比着镜子里的我，我才发现它是用来比比例的。嗯……以前在比什么……我不知道。</p><hr><p>落地久了，我开始想念漂浮。偏向一边，我的脖子僵直，于是转向另一边，开始想漂浮。或者飘浮。飘浮吧，更准确一点。我的心脏咚咚敲门。心脏以下，肚子以上拧在一起，如果它会说话，会发出厌烦和嗔怪的声音：嗯～！它皱着眉头，一脸嫌弃，但还是忍着，没再说别的。先不想飘浮，我的身体像一缸水，一切都沉淀在床的一面，这一面就是缸底了，缸底很沉重，缸口很轻松。然后水慢慢凝固，像结实的果冻，我想一口口咬下去，不用咽，它就消失，吞咽很累，我一口口咬下去，水糕从齿尖滑过齿面，滑到牙龈，凉凉地按摩，在牙龈和唇系带间停留，软软地清凉地丰盈地填充和停留。还有一部分填满口腔，围绕着热乎的舌头，冷静的大牙，还有面颊内部的肉。水糕停留在嘴里没多久，就消失了，我就啃下一口，沿着边缘，从缸头，到缸尾，缸底渐渐不感到那么样的沉重。嘴唇也变得柔软湿滑，很轻，很凉，单凭它们就能飞起来，但我没飞。水糕吃完了，缸也就不是缸了，变成轻轻软软的球，在被窝里滑滑地滚来滚去。我还有点想飘浮，几乎完成了三分之一了，可球有点漏气，快咕噜噜了，趁它大叫之前，我卧倒准备下一次试飞。</p><hr><p>粉尘，眼前黑白分明。阳光从窗户照进来。从墨绿到深黑，从白到灰。白色的颗粒悬在光线与光线之间，代替了本就不存在的音符，于是一切向来只是沉默，幻觉幻视幻听，这是无奈的，令人不得不忍耐的解释。我举起黑板擦，就像它天然长在我的手上。用力地向黑板拍去。上下磨蹭，像鸭子艰涩地游水，留下清晰的痕迹，水痕，粉痕，在幻视中融为一体。想象力逼迫着我，我逼迫着想象力，我逼迫着自己，自己逼迫着我。我的鸭子继续游蹭，游蹭到接近深黑的尽头，卡顿，一个深黑的人影浮凸在黑板上，我继续推动，用着铲平的力气。我不再铲了，也不在乎白色的粉笔留下的印记。我砸向那个突出的人影，我把锥子扎入他的双眼。没有锥子，也没有扎入。也没有双眼。那只是一个浮凸的人影。深黑的浮凸的人影，阻拦我。我把冰箱打开，让冰箱贴上去，把他装进去。我离开了这个教室，纵身跳下，离开了闪闪发亮的栏杆，细碎的太阳寄生的地方。白色的天空在发光，我一直坠落，可天空还是那么白，那么亮，那么大，并不离我远去。我掉落，却并没有离它越来越远。空间感消失了，我不知道自己在掉落还是在上升。永恒太过于永恒，我贴着它，却觉得遥远。</p><hr><p>在静止中生长，这听起来尤其矛盾。时间在膨胀，我在时间之中，时间撕扯着我，我的内部肿胀。细微的又尖又软的鸣，从头脑中播散。只要我关闭自己，鸣就不复存在，一切都不存在。或许在的，我的影覆盖一切，被一切覆盖，被吐纳。这是消解，消解是生长，消解不是消亡。</p><hr><p>狗在尖叫，悠长，尖锐，像提琴，或笛子。那声音太尖，失去了粗粝的质感，十分滑腻，急促地旋转，在末尾连着急切切的吠声。</p><hr><p>油烟的香气让荒凉不再荒，可浓郁的温暖的气味却让身体周围陡生出一圈孤独的烟，围绕着我，把我隔绝出世。我喜欢凉意，它把我浸在这世界，周全地包围我，反而有了出世之感。我到底喜不喜欢这世界。我喜欢让自己的身体和感官全然属于它，我喜欢让自己的思维全然远离它。风把我的身体嵌入它的身体，又把我的思绪吹到我不认识的方向，这样怪异的组合就产生了。<br>身体在行事，思绪在神游，神游的产物就这样代替了事件的记忆，这是我的回忆特别模糊的原因？我的大脑总是不能恰合时宜，恰如其分地进入身体所在的世界，难怪我不记得那一切，因为我从来没有真正的参与过。于是我不再责怪自己，其实，我也没真正责怪过自己。<br>我总需要合理的解释，而不是：我就是这样的人。这只是得不到解释时的粉饰。我不喜欢粉饰，不喜欢伪装，不喜欢覆盖物，于是在我没得到答案时，我就不能走开，不能离弃，不能获得虚假的自由。但我最终是把自己放逐到虚假的自由中了，覆盖物把我推开，虚假的自由把我拉过来。</p><hr><p>冬天丝丝的风流进屋子里，让我有些伤感，就像看着回忆里的一串串错误。</p><hr><p>今天我知道了咽不下去东西是焦虑的一种表现。我对于身体的规律，症状的由来都把握得更加清晰了。这并不是因为我变成了一个细致的人，而是因为时间对一个成人来说像是一个圈，而对小孩来说，时间是一条朝前的线，不会再踏上走过的路。对我来说，时间不仅变成了圈，而且还变成了很多小圈，一天就是一圈，一个月也是一圈，相似的事件们是一个圈，感受是一个圈，心情是一个圈，思维是一个圈……只要重复得够多，规律是显而易见的，也许再往下发展下去，就成了命运。<br>常常觉得自己脆弱不堪，无法应对挫折，只会哭。但看起来似乎又没有这么脆弱，毕竟还活着。抑郁的身体和抑郁的情绪，一个向里逃，却始终面对世界，一个向外走，却无路可走，我夹在中间。这并不是大多数的状态，但悲剧总是显得那么隽永，这是用来讽刺的形容词，也是很真实的形容词。<br>还是一团浆糊，你可以把我装到方块里面，但不能把我变成方块，我也变不了。变不了，方块也把我丢弃，找寻方块要沿着方片，或等方块从天而降把我罩住。都没有。我的汁液流向四面八方，流向过去，过去就不再是过去，流向未来，未来也不是未来，上下的天地，前后的道路，全被我黏在一起。我是巨大的，柔软的绒毛球，把地球吞噬，绒毛在真空里平静地荡漾。或者，我是一团小鼻屎。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我就是自己与世界的隔膜。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;窗外的人咳嗽像狗喘气一样，像狗打喷嚏。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;这个世界不该是这样的。时常，我把自己眼前的，周围的，主流的东西，当作是这个世界的本性。世界的确不该如此，而如此这般也并不是世界。在崭新的另一个小世界中，我受到感</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="日记" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    <category term="debris" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/debris/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>在混杂与发散中走向巨大 或什么也没有</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/11/01/16/39/2023-11-01-%E5%9C%A8%E6%B7%B7%E6%9D%82%E4%B8%8E%E5%8F%91%E6%95%A3%E4%B8%AD%E8%B5%B0%E5%90%91%E5%B7%A8%E5%A4%A7-%E6%88%96%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%B9%9F%E6%B2%A1%E6%9C%89/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/11/01/16/39/2023-11-01-%E5%9C%A8%E6%B7%B7%E6%9D%82%E4%B8%8E%E5%8F%91%E6%95%A3%E4%B8%AD%E8%B5%B0%E5%90%91%E5%B7%A8%E5%A4%A7-%E6%88%96%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%B9%9F%E6%B2%A1%E6%9C%89/</id>
    <published>2023-11-01T08:39:00.000Z</published>
    <updated>2023-11-02T03:02:13.032Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>眼睛是额前的阳台，眼前空无一物，我对空气感到绝望。</p><hr><p>意识游走在梦和现实之间。熟透的画眼扫荡着一场交合异事。儿子的生殖器挂着窗外婆婆黏着的目光，送进了媳妇体内。画眼穿透了婆婆的皮肤，看见她的灵魂在颤栗，长呼出了一口气，就像那生殖器是她亲自刺进去的，而她完成了一次生长，如此，真正的瓜熟蒂落了。</p><p>———</p><p>这样的梦也许是对书里的情节的片段总结。蝈蝈看见母亲对他和妻子亲热时的窥视，那令他恶心。这种目光既隐秘又显露，她永远不会光明正大地关注你，但也绝不怕你发现她在暗中，盯着与你对视。正如监视赫塔·米勒的秘密警察，他们会暗中关注她，却从不怕暴露自己监视的痕迹，甚至故意为之，这种不畏暴露的隐秘目光，象征着权力的把控。那隐秘的部分呢？这样无所畏惧的目光为何要隐秘地射在被害者的身上，为何要玩一场自以为是的躲藏游戏？这种躲藏游戏把权力感放大了，把危险感加重了，这是我唯一能想到的答案，却未必是他们的动机。</p><p>———</p><p>也许我适合当记录者，不适合当解读者，也不适合当提问者。我把眼前的场景经过心灵的反刍和吞吐，涂在其他地方，这样他们就能看到更多。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;眼睛是额前的阳台，眼前空无一物，我对空气感到绝望。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;意识游走在梦和现实之间。熟透的画眼扫荡着一场交合异事。儿子的生殖器挂着窗外婆婆黏着的目光，送进了媳妇体内。画眼穿透了婆婆的皮肤，看见她的灵魂在颤栗，长呼出了一口气，就像那生殖器是她亲自刺进去的，而她</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="书" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E4%B9%A6/"/>
    
    <category term="日记" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    <category term="梦" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%A2%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>眼前空无一物</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/10/30/12/23/2023-10-30-%E7%9C%BC%E5%89%8D%E7%A9%BA%E6%97%A0%E4%B8%80%E7%89%A9/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/10/30/12/23/2023-10-30-%E7%9C%BC%E5%89%8D%E7%A9%BA%E6%97%A0%E4%B8%80%E7%89%A9/</id>
    <published>2023-10-30T04:23:00.000Z</published>
    <updated>2023-11-02T03:02:33.776Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>翻看微信读书的划线笔记。写得实在是太好了，诗，文字，段落，我被猛地击中，甩动身体并发出无声的咆哮。我的心中充满了感激，感激他们写得这么好，并让我看见，感激我自己有敏锐的感受力，良好的审美。啊，把这种“躯体化”记录下来实在是太好笑了。</p><p>我大概是翻看达到一定数量，然后就承受不住了吧，临界点定在了《卡明斯诗选》。笔记如下：</p><p>&gt;&gt; 他孑然一身生活是差中之差</p><p>又是佳中之佳</p><p>每一个黄昏是他最后的暮色</p><p>每一回日出是他初次的黎明</p><p>&gt;&gt; 你的双眼自有种沉静：</p><p>你最柔弱的姿势里有些东西包裹了我，</p><p>或者它们靠得太近我不能触摸</p><p>&gt;&gt; 你稍微一瞥就会轻易打开我</p><p>尽管我已关闭自己好似合拢的手指，</p><p>你总是一瓣一瓣地打开我</p><p>（老练神秘地触摸着）像春天绽开她的第一朵玫瑰</p><p>在此之前，我已经受不了了：</p><p>《波动》</p><p>&gt;&gt; 我和黑夜面对着面。 </p><p>​    空虚、缥渺、漫无目的，这是我加给夜的感觉？还是夜加给我的感觉？真分不清楚，哪儿是我，哪儿是夜，似乎这些都浑然一体了。常常是这样，有生命的东西和无生命的东西在一起的时候，才会和谐、平静，没有冲突，没有欲望，什么都没有。</p><p>我想过了，别再说什么文学的事情，我根本没有那个阅读量和积淀。可那又有什么关系，做一个轻飘的笨蛋做到极致又怎么样。在很多时刻，好或坏都不重要，极致才重要。但那也不是我，其实我还没搞清自己到底是什么样，除了那些几乎黏着的坏癖性：我本来想出来一堆的，但又觉得也称不上坏，因为它们的另一面很好，它们无非是拖延、凌乱之类的习惯了。况且我知道它们背后的原因。是啊，已知这些是我的一部分，但那只是我面对着自己的时候。别的呢，面对其他人呢。我不知道。我只知道，有些人令我神经紧张，脊背发痒，我要逃，我要逃。</p><p>面对他人，令我快乐的并不全然令我快乐，令我难受的却深深令我难受。于是我说，我讨厌和别人呆在一起，就好像遗落在身后的笑声不来自于我。印象就是这种不公正的集合体，它不为他人负责，甚至也不对它的主人负责，它直接连接着人最深处的琴弦，波动出乐响，而后，那些曲调就几乎固定住了。固定的组曲往往会坑害它的乐手。嘿，开始演奏吧，我的手自然地爬向琴弦上的定点，发出了固有的声音。停下，这就是你为这些听众准备的曲子吗？你不是为他们准备的，你甚至不是为自己准备的，你是为自己心中的幻影——印象准备的。可你说，听众就是这样的，听众就爱听这些，不是吗？你为幻影弹奏了多久，还准备为幻影弹奏多久？沉重的幻影吊在你的心脏上，如果你不解开它，终其一生不过是在为它弹奏一首令你喉咙堵塞的曲子。幻影太过于沉重，于是你席地而坐，你透过它看着来来往往的人。而人们的身影叠在幻影上，只会让它越来越沉重。身影给幻影增添越来越多的实感，你已经难以摆脱，你已经信以为真。</p><p>等你不再相信，你也不知道该信什么，因为你从未除去幻影去看过往的身影，那些身影随幻影一同掉落，发出沉重的声响，这就是终曲。巨大的沉默声笼罩在耳畔，你的眼前空无一物。</p><p>在我写东西的时候，我的思绪总是飞得太快，我一边写前面的，脑袋就开始飞后面的，于是我要一边想怎么把眼前的写好，一边又要记住后面的，并思考怎么连贯起来，于是我就经常抓不住后面飞的思绪，缓一会儿才能想起来。这不是被狗咬，这是追着狗跑，真是受不了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;翻看微信读书的划线笔记。写得实在是太好了，诗，文字，段落，我被猛地击中，甩动身体并发出无声的咆哮。我的心中充满了感激，感激他们写得这么好，并让我看见，感激我自己有敏锐的感受力，良好的审美。啊，把这种“躯体化”记录下来实在是太好笑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我大概是翻看达到一定数量，</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="书" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E4%B9%A6/"/>
    
    <category term="日记" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    <category term="念" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E5%BF%B5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>可爱的漂亮女生</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/10/26/10/30/2023-10-26-%E5%8F%AF%E7%88%B1%E7%9A%84%E6%BC%82%E4%BA%AE%E5%A5%B3%E7%94%9F/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/10/26/10/30/2023-10-26-%E5%8F%AF%E7%88%B1%E7%9A%84%E6%BC%82%E4%BA%AE%E5%A5%B3%E7%94%9F/</id>
    <published>2023-10-26T02:30:00.000Z</published>
    <updated>2023-10-26T03:36:33.558Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>当我停下聊天时，就像歌放到一半摘下耳机，安静涌了过来。202310260156</p><p>我梦见在一个冬天，我很恍惚，像是从恋情中恢复独身一人的那种恍惚。我走到食堂前的一个窗口买水饺，那个女生一直在说着什么预约规则，说我要买的要到什么时候才有，我无力去分清，顺着她的话一直认同，什么都好，我只想吃点热乎的东西。一个朋友联系我，她带着一贯的咋咋唬唬的快乐情绪，说要介绍给我一个女生，我不知道作何反应。只是下一刻，那个女生就出现在我旁边，她用那种带有喜欢的目光看着我，很熟悉，笑吟吟的，柔软的眼波抚摸着我的脸。她很漂亮，比我高一点。在梦醒之前，我一直觉得她借用了某个认识的人的脸，但醒来之后，我联系不上任何人，只记住了特征。应该是脸小小的但很饱满，下巴很尖，眼睛很大，带有一种健康肉乎的美，就是漂亮的女生。她戴了围巾，与我聊着什么，也许是说一会儿吃什么，也许是说天太冷。我记得一个举动，在交谈的时候，我把她的连帽抽出来，戴在她的头上，裹着她的脸，这样围巾就从衣服外面圈着她的脖子。她只是对着我笑了笑，我瞬间反应过来，她是个爱美的女生，这样会显得她傻傻的。但她没有怪我，只是低下头继续柔软地笑着，让这样的“杰作”保持原状。</p><p>我不记得我们怎么在一起，也不记得有没有牵手。只是有个可能会是牵手或别的亲密场景，我心里在想，我是不喜欢女生还是只是对她没感觉，感觉心木木的，有点愧疚但好像也说不上是愧疚。</p><p>下雨，她撑开了伞，自然地揽住我，跟我一起回去。天真冷，可我好像感受到了她的暖和，可能我习惯被这样照顾。又一次下雨，她等待着我撑开伞。我感觉是不是以后要我照顾她了呢，我产生了轻微的恐慌，实际上这只是很小的一个举动，根本谈不上什么照顾，而且明明是她关心我，照顾我更多，永远高高兴兴地对待我，很明媚。明明这是冬天。我知道，如果一个人总是对你很柔和而开心的样子，那会是多么激荡的情感在身体里转动。可梦里的我感觉不到，醒来我才发现她多好。</p><p>一个雨后的晴日，我们并排走着，看见一个弯弯的水塘，连接着后面的草坪像猫爪一样，在阳光下闪闪发光。我们很兴奋，我就一直等人散出画面，找角度拍摄，但有一个女生一直没走，我还是勉强拍了几张，但其实那剪影也挺好看的。然后她又开心地贴回我身边。她看着照片，好像有点失落，我在想是不是因为把人拍进去了，所以不太开心。然后我反应过来，是因为照片里的女生，而且拍得她好看得像照片里的主角。她会因为另一个女生吃醋的啊，我又意识到，她维持着那份明朗多需要努力。</p><p>可是我感觉有些时候她还是很让我心动，柔软，明亮，漂亮，可我没在意过她的内心，我不知道是梦里的我注意不到，还是我就没有好奇心去注意。我是单纯为她的美丽而心动吗，可是又有那么多证据说明我不喜欢她：我总是后知后觉，我的内心总是很平静，我没有想要安抚她，我没有主动地向她贴过去挽住她的手。如果是现在的我，会说梦里没有给我安排看她展露内心的机会，也许我会真正地喜欢她的。</p><p>但如果真的有那种机会呢？我还是无法相信。因为这事就不是这样运作的。我应该是首先感到兴奋，自以为是什么特质吸引了我，实际上我还没了解那个人，然后我会渴望，并想办法去了解。我无法相信我会因为了解她而喜欢她，我也无法想象，如果她的内心也与我非常契合，我会不会喜欢她。</p><p>同样的聊天也会造成吸引人或惹人厌烦两种结果，这到底是什么导致的。冥冥中一种我不愿意接受的答案显现在眼前：喜欢是一种先验的存在。我不喜欢这答案，因为既然是喜欢在先，我就没有办法控制。我不能“按自己心意”去选择，有的人看起来没什么可挑剔的，你说缺乏这，缺乏那，其实什么也不缺，就是缺乏喜欢。有的人，你觉得什么都有了，其实他什么都缺。选择就是这样不可控地被牵着走。</p><hr><p>可这会儿我又很想喜欢她，想要喜欢她。反正人的心意总是会变来变去吧，也许只是我的心意变来变去。</p><p>而且，可能，喜欢一个男生的表现是渴望他的肉体，喜欢一个女生的表现是不渴望她的肉体。我也说不明白，这和给出喜欢的人的性别无关。只是一个突然的想法，也不知道是不是这样。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;当我停下聊天时，就像歌放到一半摘下耳机，安静涌了过来。202310260156&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我梦见在一个冬天，我很恍惚，像是从恋情中恢复独身一人的那种恍惚。我走到食堂前的一个窗口买水饺，那个女生一直在说着什么预约规则，说我要买的要到什么时候才有，我无力去分清，顺着她的话一</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="日记" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    <category term="梦" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%A2%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>灰尘 屎壳郎</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/10/24/16/24/2023-10-24-%E7%81%B0%E5%B0%98-%E5%B1%8E%E5%A3%B3%E9%83%8E/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/10/24/16/24/2023-10-24-%E7%81%B0%E5%B0%98-%E5%B1%8E%E5%A3%B3%E9%83%8E/</id>
    <published>2023-10-24T08:24:00.000Z</published>
    <updated>2023-10-24T08:31:39.749Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>也许我不该在夜晚表达自己，即使那只是日记。在日光的间隙中，一些过往的想法溜到我的额头前面，怎么会这么笨？而且还变成文字信誓旦旦地发出来了。为什么要是完美的top10呢，这就很像一个没怎么读过书的人说出的规划，显然，我暴露了这一点。而且此刻我认识到我暴露了这一点，不过，我也从来没有隐藏过。可我还是觉得一些愚蠢的想法滴落下来是令人不舒服的，但只要说出来，也好了不少。没关系，想说就说啊。不在这里说，还在哪里说。不在这人面前说，又在谁面前说。如果不说，积攒的灰尘结成石块，又用什么铲掉。也可能不是石块，也可能发现不了，正如我不打扫，我说，谁看得见灰啊。我用文字来清扫脑子里的尘埃，有些文字本身就是尘埃。</p><p>其实有些时候我有点害怕，某些观念，某些描写，好像还挺不错的，我把它写在“日记”里是不是有点亏？是不是得攒起来写个完整的东西？不，那只是个屁，把它放了就是了。只要我的感官与大脑还微妙地连接着，这种时刻其实是手到擒来。我得看，我得感受，它又不会消失，它只会跑。有时我追着它跑，它说你该这么这么写，有时它追着我跑，我脚底打滑一出溜就滑出了一整片。</p><p>一些鱼缸在我的里面，一座鱼缸在我的外面。当我出去，水进入外面的鱼缸，再灌入里面的鱼缸，我得在里面多添置一些形状各异的鱼缸，养一些种类不一样的鱼。这不是我出去时的工作，这是我在里面的工作。我的描述不能再准确，专业和细化了，因为我词汇匮乏。诗意是词汇匮乏，头脑不清晰的表现。没有此种病症的人如果非要写下那种文字不过是画虎不成反类犬，在他的文字之间透露着一架桥梁，用以把他那思路清晰的想法转化为类诗的语言，就像是装饰了塑料花草的电线，来保持城市的美观。而有那种病症的人不需要桥梁，可以直接把他脑袋里的杂草，枯萎的野花，或者别的一些什么直接倾倒出来。</p><p>我以为我是个低俗的人，看莫言的文章没学到那些美的表达，只学会了饿屁和饱嗝。后来我发现，他写的场景他都经历过，或至少有类似的经验。那么我明了了，那只是最贴近我生活的部分，并不可耻。毕竟我没打过铁，当过木匠，抓螃蟹，或在夜半植物的围绕中凝视月亮，如此种种，都不是我的生活。但我也不是在否认自己的低俗。我更想表达的是，我期待一种有所经历的生活，更好奇它们会转化成什么样子流淌出来。20231023</p><p>看点儿好的。此时我想，没营养的屁话真是不应该废那么多文字去写，浪费笔墨，但既然这些字都是打在屏幕上，我就不知道该说它浪费什么了。如果这一切可以具象化，我会看见密密麻麻的碎纸片在飞，如同蝗虫过境。其实我没见过蝗虫，只是书中的高密的蝗灾给我留下了深深的记忆，却不是关于文字的记忆，而是画面和感受的记忆。其实这段批评的话并不是在说我自己（但还是有骂到自己），而是我的好奇心促使我看的一些东西——空洞，无聊，做作，无病呻吟，借题发挥，看得我很厌烦，于是我看什么都成这样了，尤其是在回看我自己写的东西的时候。为了验证这是不是吃进文字垃圾带来的病状，我翻看了自己划的笔记，显然，也变得有些索然无味，但明显不会让人感到空洞无聊，而且可能会将我的病状治愈。这就是我和作家的差距（我觉得这话杵在这儿特别搞笑，这根本就是不言自明的事情）。所以我或许该怀着这种发怒的犀牛的心情去检验各种东西。</p><p>不过，这是一次失误。我知道我不该看的，我也很久没看了。我把娱乐活动分为完全不用动脑的：猫猫乐、meme乐…还有半自动动脑的弹琴、乱画、看书。我尽量减少从社交媒体向大脑输入大段文字的行为（特指非干货型博主，或伪干货博主——这种会骗取你识别它是否为干货的时间）。</p><p>我现在知道日记tag的真正含义是什么——是废话。别的tag多少有点美感、情感、启发。日记大部分都是废话，但我也只能写废话。一定是忙碌在我身体里积攒下来的，如果我想写出好点的东西，我一定要很闲。这么一来，当作家可真是件美差，我是指那些赚得到钱的。（把写作当作工作的人才能成为作家，而不是成为作家以后，写作才被称之为他的工作。）</p><p>我曾想写观点类的文章，不记得什么时候，写过一篇，然后就抛之脑后了。现在看来，我一点也不喜欢。因为那种文章是谁写的根本不重要，不过是流水线产品罢了，主题就那些，含义也就那些，只是要比谁写得早，推广多。只要是做一些有产出的事情，我都很害怕一种状况，那就是，把我踢到一个轨道里，然后说，好了，开始滚吧。我埋下头，觉得臭臭的，又抬起头，发现周围都是屎壳郎。也有人开拓新赛道，比如说，屎壳郎雕塑家，你说那又有什么区别呢。历史的车轮会碾过一切，现在我觉得历史是一个大屎球。当然，不是这样的，我在说混账话。</p><p>反正我还是不要做这种在平台上暴露心灵的事情（不是指流水线产品）。首先，一旦发布，你的心灵就不只是你的心灵了，它会沾染上目的，或别的色彩，真假难辨，真假难辩。其次，你要对他们负责，对谁？不只是对你自己写的东西，还要对观众负责。当然，有的人就是无赖，你说他就不负责能怎么地，那也不能怎么地。因为道理不是说出来的，而是在潜中浮出来的。有一句话就能很简单概括，多行不义必自毙，可能还不知道是自毙了还是被别人毙了，甚至都不知道已经毙了。我肯定有这种盲区的，也不知道自己被谁毙了，我也毙过别人。也不知毙得多点好，还是少点好。也有主动让别人来毙他的情况，那实际上是他毙了别人。这话说下去没有尽头。</p><p>还是传统媒体好些，它们已经帮你毙过一大批人了。如果你没被毙掉的话，就可以自由地在他们的尸体上方游泳。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;也许我不该在夜晚表达自己，即使那只是日记。在日光的间隙中，一些过往的想法溜到我的额头前面，怎么会这么笨？而且还变成文字信誓旦旦地发出来了。为什么要是完美的top10呢，这就很像一个没怎么读过书的人说出的规划，显然，我暴露了这一点。而且此刻我认识到我暴露了这一点，不过，我也从</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="日记" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>在明朗中等待混沌</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/10/21/21/05/2023-10-21-%E5%9C%A8%E6%98%8E%E6%9C%97%E4%B8%AD%E7%AD%89%E5%BE%85%E6%B7%B7%E6%B2%8C/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/10/21/21/05/2023-10-21-%E5%9C%A8%E6%98%8E%E6%9C%97%E4%B8%AD%E7%AD%89%E5%BE%85%E6%B7%B7%E6%B2%8C/</id>
    <published>2023-10-21T13:05:00.000Z</published>
    <updated>2023-10-21T13:20:28.220Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我开始感到明朗。这明朗与此刻无关，因为前一秒我正处于想要学习却又觉得要写下点什么的卡住的状态。这两股意愿都不是很强烈，刚刚好，但势均力敌。</p><p>她在我那一整段文字上，加了几个红色的斜杠来表示分段，改动和删减了几个字，让它更流畅和连贯。她说，都可以去投稿了。但我知道那还不够成熟——形式的成熟（她的诗是成熟的，而且有哪怕是挑剔的我也喜欢的地方。还有，审美和建议其实并不一定能达到一样的水平，这很难，不过这是另一个主题了）。那篇并不只为我写。我更加明确了，我不可以只为我写，当然，主人公的眼睛还有作者都是我，我说不清是哪里超脱于我而存在，但我能分辨我是不是只为我自己而写。只为自己写的文字是狭促的，他人没有落脚的位置。其实有时候我觉得我自己都无法落脚，那些文字只属于那个时刻的那个我。其实不为自己写，要作的努力并不是特别大，而且也不明显，我只能说脑海里有个船舵，我力微地掌着舵，让它驶向大海而不是名为我的海底的深渊。此外，我对自己写下的内容，每个句子，以及句与句之间，都很有把握，对于美感的把握，对于内涵的把握，但那并不能使我写的东西构成作品。</p><p>而有了他们的建议后，我想我还是更适合写散文，散文诗，诗。因为我写作的时候力求每个句子都恰如其分（其实并没有很用“力”啦，就是一种不自觉的把控，也许与潜藏在我身体深处的完美主义有关），而这种特点并不适合用在小说里面。首先是因为要让小说的篇幅充满那些句子，我的精力做不到。其次，小说的着重点也并不是精妙的句子意蕴。最后，读者也会喘不过气来。</p><p>关于有把握。我对我看的作品十分挑剔，这就说明我有那种品读句子和把握内涵的感受力，而这只是重点之一，而且我相信很多人都有（这只是我的猜测，我也不知道要不要相信）。更重要的是，我挑剔。所以我知道我不允许自己写成什么样。至于我该写成什么样，这属于能力的积累问题，不是我想就行。正因为我的容忍阈值很低，所以我至少能在喜欢的那一派风格里，找准模范往上爬。（这里的模范只是从某些小的维度和特点而言，我还没发现能让我全方位五体投地的作品。）当然，我也并没有有意识地去模仿，但既然我爱了，它们一定会在暗中影响我，我发觉到了这一点。</p><p>关于成熟的作品。我有把握内涵的能力，但我并没有把内涵用一种完满，甚至只是完整的形式来表现出来的能力。所以，不擅长，而且不喜欢搭建outline的劣势真的是在我的生命中全方位地呈现出来。关于整理（实体空间和虚拟空间）、学习（已经在努力掌握了）、日程、出行……等等，总之我就是不擅长，所以我的文字也像一团美丽的糨糊。所以我还要多看，挑剔地看。我还没接触多少“完美”的作品，我想，至少需要看出top10我才能确切地知道，怎样我才是ok了，那需要接触多少才能信誓旦旦地说出我心中的“完美”top10呢，我很没把握，几乎是没有概念。</p><p>总之，我期待下一次的收获。还有，不要以一种随意的态度去写了，写的时候要把控一下。当然，对于写给自己的blog，那就无所谓了，能把自己的要点表达出来就行，以及让以后的自己看的时候不要云里雾里。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我开始感到明朗。这明朗与此刻无关，因为前一秒我正处于想要学习却又觉得要写下点什么的卡住的状态。这两股意愿都不是很强烈，刚刚好，但势均力敌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在我那一整段文字上，加了几个红色的斜杠来表示分段，改动和删减了几个字，让它更流畅和连贯。她说，都可以去投稿了。但我知道</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="日记" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>蛐蛐的眼睛</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/10/13/00/15/2023-10-13-%E8%9B%90%E8%9B%90%E7%9A%84%E7%9C%BC%E7%9D%9B/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/10/13/00/15/2023-10-13-%E8%9B%90%E8%9B%90%E7%9A%84%E7%9C%BC%E7%9D%9B/</id>
    <published>2023-10-12T16:15:00.000Z</published>
    <updated>2023-11-02T03:03:06.461Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>书写得太好了就没法划线了，得把一整篇都划完了。莫言的球状闪电的第七章，是以蝈蝈的女儿蛐蛐的视角写的。实在是太流畅了，在极度丝滑的意识流中把孩子眼中的父母，爷爷奶奶，家庭氛围，以及他们的关系都洇出来了，我再次感受到莫言的眼睛是多么地纯粹，没有偏见。乳房、奶奶、母亲、猫眼阿姨……我可以看见最通俗地描摹她们的方法。但他的这一种，却在单纯的眼光中把时代造就的个性、命运催逼的血缘和婚姻关系，像流畅的针脚一样密密匝匝得流到我的面前。我不仅像一个学徒，也像一个孩子，目光随针脚流淌，却无法窥见机子内部任何零件，只能看见针、线、布，像在滑冰。我甚至无法流畅地写出自己的感受，因为它太满了，我像一盒特别难撕开的酸奶，尝试写出自己的感受反而让我憋屈得要窒息，只鼓出一角几乎裂开的薄薄的白膜，粘稠的液体半死不活地往外挤。这让我想起与一些人交流时的隔膜，有我看得见而他们看不见的，也有他们看得见，而我看不见的。如果我们能一起看见，那说明隔膜就不再是隔膜，它成了一种选择。而我常常看到这种选择，撕开酸奶的一角让我舔舐，除此之外的地方则随时准备抽走。<br>他说他写书的时候像有狗追着后面咬。那文字大概是飞也似地逃了出来吧。可我看的时候，却在每个细微的地方，想着这是需要怎样的感受力和储备，才能把那个字给拣了出来呢？对我来说，那是需要拣的，而对他来说，字是自己逃出来的。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;书写得太好了就没法划线了，得把一整篇都划完了。莫言的球状闪电的第七章，是以蝈蝈的女儿蛐蛐的视角写的。实在是太流畅了，在极度丝滑的意识流中把孩子眼中的父母，爷爷奶奶，家庭氛围，以及他们的关系都洇出来了，我再次感受到莫言的眼睛是多么地纯粹，没有偏见。乳房、奶奶、母亲、猫眼阿姨…</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="书" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E4%B9%A6/"/>
    
    <category term="日记" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>秋 偎</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/10/05/11/26/2023-10-05-%E7%A7%8B-%E5%81%8E/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/10/05/11/26/2023-10-05-%E7%A7%8B-%E5%81%8E/</id>
    <published>2023-10-05T03:26:00.000Z</published>
    <updated>2023-10-13T01:50:19.638Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>真正的秋天到来的时候，连日常环境的声音都变得不一样，是哪里不一样，我无法描述。也许只是我变得不一样。我感到周身凝结出了冰糖葫芦一样的透明的糖壳，凉凉的透明的冰糖壳，并不像在深冬里那样发脆，而是发韧，而且有种不粘手的黏。想让别人嗅嗅这气息，可它并不明显，请拥抱吧，就当替我拥抱了这冰糖壳，或替我舔舐它。我从糖壳中流淌出来。流淌到你的脚边，爬上你的膝盖，咬住你的手指，睡着了。透明的秋风灌进透明的糖壳，你能否看见糖壳里面彩色的涌动。手指睡在柔软的舌头上，像困顿无力的雏鸟。一对翅膀也在我的腹中休眠。雏鸟在颤动，欲将乞食，翅膀翻腾，我将醒未醒，企图用装睡来继续昏迷。我看见秋风在糖壳里的彩色涌动，像是要沸腾。我在膝上缩成更小一团，躲避秋风，逃避颤抖。雏鸟长成一只大鸟伏在我的身上，温热的翅膀覆盖着我的背。舌头是一张空荡的小床，柔软地瑟缩了起来。我在翅膀下感到安心，整个人都变成了安稳的小床，上面堆着厚厚的被褥。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;真正的秋天到来的时候，连日常环境的声音都变得不一样，是哪里不一样，我无法描述。也许只是我变得不一样。我感到周身凝结出了冰糖葫芦一样的透明的糖壳，凉凉的透明的冰糖壳，并不像在深冬里那样发脆，而是发韧，而且有种不粘手的黏。想让别人嗅嗅这气息，可它并不明显，请拥抱吧，就当替我拥抱</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="随感" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>浮潜</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/10/04/22/44/2023-10-04-%E6%B5%AE%E6%BD%9C/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/10/04/22/44/2023-10-04-%E6%B5%AE%E6%BD%9C/</id>
    <published>2023-10-04T14:44:00.000Z</published>
    <updated>2023-10-13T01:46:45.483Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我一头扎进水中，蓝色的透明的水。让身体尽量地沉下去，水举着我的胳膊和腿，我像一只蜷缩着站立的青蛙。水晶一样的气泡一颗颗漂浮在眼前，浮上，直到看不见的头顶。一只鱼暂停在我的面前，它盯着我，我盯着它，它不眨眼，我眨眼。它凑近我，吸住了我的鼻头，它变成了鼻鼻鱼，我长出了鱼鱼鼻。我甩了甩鱼鱼鼻，往前栽去，像一只起跳的青蛙。它不在我的鼻子上了。我抓着海草，让自己不要浮出水面，我用手抓着海草行走，脚漂了起来，我像水下的风筝。多么笨拙的风筝。干脆停下来吧，大片的蓝色，绿色，还有游动的彩色，闪烁，浮动，颤啊颤，我抱住自己的小腿，让自己变成一个球，缓慢地，缓慢地，开始转动。我不要上去。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我一头扎进水中，蓝色的透明的水。让身体尽量地沉下去，水举着我的胳膊和腿，我像一只蜷缩着站立的青蛙。水晶一样的气泡一颗颗漂浮在眼前，浮上，直到看不见的头顶。一只鱼暂停在我的面前，它盯着我，我盯着它，它不眨眼，我眨眼。它凑近我，吸住了我的鼻头，它变成了鼻鼻鱼，我长出了鱼鱼鼻。我</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="随感" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>雨坠之前</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/09/28/18/30/2023-09-28-%E9%9B%A8%E5%9D%A0%E4%B9%8B%E5%89%8D/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/09/28/18/30/2023-09-28-%E9%9B%A8%E5%9D%A0%E4%B9%8B%E5%89%8D/</id>
    <published>2023-09-28T10:30:00.000Z</published>
    <updated>2023-10-13T01:44:59.998Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>每次下雨前的打雷都让我身上的每个地方特别跃动，我有一种迎接的渴望。我坐在乌云的顶上，像挥舞鞭子一样抖动那银蓝色的线，空气颤动后炸开，从底下远远地传来小孩又惊又喜的叫声。我拿起手边的长管，鼓足一口气，缓缓吹出，低沉而空洞的呜声飞出去了。我从身后拖来一大袋蓝黑色的粉末，用一把大铁锹匀匀地撒下去，让黑夜均匀地沉积起来。做完这一切，我累了，我知道接下来还有很大的工程等着我。但不管怎么样，我都倒在乌云上休息了，拿着银蓝色的线，偶尔随意地挥动一下。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;每次下雨前的打雷都让我身上的每个地方特别跃动，我有一种迎接的渴望。我坐在乌云的顶上，像挥舞鞭子一样抖动那银蓝色的线，空气颤动后炸开，从底下远远地传来小孩又惊又喜的叫声。我拿起手边的长管，鼓足一口气，缓缓吹出，低沉而空洞的呜声飞出去了。我从身后拖来一大袋蓝黑色的粉末，用一把大</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="随感" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>啃书</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/09/28/17/49/2023-09-28-%E5%95%83%E4%B9%A6/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/09/28/17/49/2023-09-28-%E5%95%83%E4%B9%A6/</id>
    <published>2023-09-28T09:49:00.000Z</published>
    <updated>2023-11-02T03:03:24.737Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我的鼻子啃噬着书的清香，大口咀嚼，久了竟有种淡淡的奶味。书给人带来的安定就在纸香味和墨香味中。新书的味道细腻而单纯，旧书的味道沙沙的，像在抚摸一块嫩痂，柔软而粗糙。把面颊贴近纸面，一种柔和的温度夹在中间，像是贴近了一块皮肤。不，比贴近真正的皮肤还要温暖，这种温度不仅柔和，还富有弹性。这种温度，刚靠近时可能会感受不到，靠近久了就更感受不到，它是在回到寻常的空气的瞬间让人感受到的，依靠寻常空气的凉意感受到的。<br>书的温度从面颊滑到我的脖颈，再顺流滑过我的脊背，我的绒毛被它抚顺了。压力、紧张和严谨会把我的触须锁住。这种心理上的僵硬让我害怕——当然，实际上，我可以不害怕，但总归是有一种力，不知是在往里扯，还是在往外膨胀。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我的鼻子啃噬着书的清香，大口咀嚼，久了竟有种淡淡的奶味。书给人带来的安定就在纸香味和墨香味中。新书的味道细腻而单纯，旧书的味道沙沙的，像在抚摸一块嫩痂，柔软而粗糙。把面颊贴近纸面，一种柔和的温度夹在中间，像是贴近了一块皮肤。不，比贴近真正的皮肤还要温暖，这种温度不仅柔和，还</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="随感" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%84%9F/"/>
    
    <category term="书" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>夜游</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/09/28/01/04/2023-09-28-%E5%A4%9C%E6%B8%B8/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/09/28/01/04/2023-09-28-%E5%A4%9C%E6%B8%B8/</id>
    <published>2023-09-27T17:04:00.000Z</published>
    <updated>2023-09-28T04:19:42.437Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>探索之路崎险，我并不是在迁徙。<br>我不建立马孔多，也不为了拥有<br>海岛，当什么国王或总督。<br>枝桠在我头顶生长，我像<br>一棵<br>行走的树，风 吹落我的残叶，<br>雨 润泽我的双手，<br>太阳 把害虫晒得干枯。<br>我攀过岩石，<br>行路，<br>只是行路。</p><p>一切抚触我的 都被我抚触，<br>一切注视我的 都被我注视。<br>沼泽、碎石、巉岩、江河——一切阻拦我的，都交出<br>机巧与奥秘。</p><p>直到那宁谧的夜，<br>枭在哭号，<br>植物在啜泣，<br>小河在泪流。我躺在<br>泥土上，<br>黑色的床，</p><p>星轨的规律在眼前<br>铺陈开来，我的一片叶子 随风<br>直上，顺着轨迹运行。<br>零零落落的星星<br>掉落下来，砸在我的嘴唇上，<br>湿湿的，<br>砸在我的眼睛上，<br>我的面颊上，<br>滑落到耳际。<br>蓝黑色的云遮住星轨，我<br>不再疑惑与害怕，我<br>不拨开它。<br>星星<br>把我的身体当作琴键，砸下，<br>滑落——<br>砸下，滑落——凉凉的，<br>它们在执行星轨的规律，我不害怕。</p><p>我的身体<br>漂浮起来，流向小河，<br>顺流而上，顺流而上，滑向<br>银河。<br>一条宽广的缎带<br>连接着它们，让我继续<br>向上滑去。</p><p>沉静与闪烁与我脚踝齐平，<br>沉静与闪烁<br>在我小腿下面流动，<br>说不清是什么颜色。<br>这里，<br>柔和<br>却并不温暖，<br>无声<br>却并不寂静。</p><p>我抬头看着<br>地上，那是我的没有边界的房屋。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;探索之路崎险，我并不是在迁徙。&lt;br&gt;我不建立马孔多，也不为了拥有&lt;br&gt;海岛，当什么国王或总督。&lt;br&gt;枝桠在我头顶生长，我像&lt;br&gt;一棵&lt;br&gt;行走的树，风 吹落我的残叶，&lt;br&gt;雨 润泽我的双手，&lt;br&gt;太阳 把害虫晒得干枯。&lt;br&gt;我攀过岩石，&lt;br&gt;行路，&lt;br&gt;</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="诗" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E8%AF%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>风铃</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/09/20/15/19/2023-09-20-%E9%A3%8E%E9%93%83/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/09/20/15/19/2023-09-20-%E9%A3%8E%E9%93%83/</id>
    <published>2023-09-20T07:19:00.000Z</published>
    <updated>2023-09-20T07:26:04.538Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>书籍是音乐</p><p>音乐是语言</p><p>语言是图画</p><p>图画是眼睛</p><p>眼睛是心灵</p><p>心灵是生命</p><p>生命是风铃</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;书籍是音乐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;音乐是语言&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;语言是图画&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图画是眼睛&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼睛是心灵&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心灵是生命&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生命是风铃&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="诗" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E8%AF%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一个世界 两个世界</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/09/18/16/49/20230918-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%B8%96%E7%95%8C%20%E4%B8%A4%E4%B8%AA%E4%B8%96%E7%95%8C/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/09/18/16/49/20230918-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%B8%96%E7%95%8C%20%E4%B8%A4%E4%B8%AA%E4%B8%96%E7%95%8C/</id>
    <published>2023-09-18T08:49:00.000Z</published>
    <updated>2023-09-20T08:04:58.237Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<!DOCTYPE html><html><details> <summary>silly！</summary>头好晕，是不是变成脑残了。<br>头好晕<br>天旋地转<br>免费体验旋转木马</details><p>头晕。晕乎了好一会儿。房间里暗暗的。然后，太阳出来了，照得栏杆发出刺眼的光。明晃晃的暖黄一片，房间亮了。带光晕的金色星芒又把我刺晕了。死亡是不是这种感觉呢。就好像带你去另一个世界。暗的，冷的，倏然转变成亮的，暖的，很诡异。阳光暗下来了，颜色变得正常起来。又亮了，它每变亮，我就觉得接近死亡。</p><p>金色的阳光，诡异，头晕。想起小学时期的一个夏日午后，和人约好了去超市前的广场一样的平地玩。轮滑，寻找，骨碌碌。金黄色的阳光，整个世界都一个颜色。以前从未出现的小斜坡，它怎么会突然出现的呢。后来，我带她一起去，那个小斜坡，它怎么会消失的呢。她说我找她的时候，她在约定的地方。我们都没找到对方。我们都返回了，我去到她家，我们都觉得很奇怪。</p><p>也许对我来说，另一个世界就是金黄色的世界。平和，安详，一切都离我的耳朵远远的。金黄色把每个人都罩住，我们保持着安全距离。也许还有另一个视角，它看着我们彼此面对面，它看到，我们面对面，却视而不见。事实上，我们真的看不见，不是视而不见。我们在一个世界，又不在一个世界。也许，这个金黄色的世界，就是现实世界。这个现实世界里面，我们真的“视”而不见，明明在眼前，却看不见。因为生命的花纹繁复，没有谁能贴合着拓印。我们的花纹紧贴着，可大多都是挨不到的空白凹槽。零碎的点、线条，贴住的只有这些断章。</p><p>可空白给了我们呼吸的空间。我们闻嗅，吮吸。像初生的幼兽，对待彼此。在空白上，彼此的色彩在暗暗涌动。化成一片海洋。我们在海洋里，呼吸，沉潜，舞蹈。金色的罩子把我们笼罩在一起。指尖相接，金色相融。海水在耳际跃动，涌来，又涌去，我们听见的乐声交错。也只能交错。幸好能交错。</p><p>头晕，于是我躺在床上，闭上眼，感觉整个人在逆时针旋转，旋转，旋转，我的身体却始终没有被甩出去。房间也没有被甩出去。也许是我的脑子被甩出去了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;&lt;details&gt; &lt;summary&gt;silly！&lt;/summary&gt;头好晕，是不是变成脑残了。&lt;br&gt;
头好晕&lt;br&gt;
天旋地转&lt;br&gt;
免费体验旋转木马&lt;/details&gt;


&lt;p&gt;头晕。晕乎了好一会儿。房间里暗暗的。然后，太阳出</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="随感" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>玻璃容器里的兽 静静生活</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/09/13/15/13/20230913%E7%8E%BB%E7%92%83%E5%AE%B9%E5%99%A8%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%85%BD%20%E9%9D%99%E9%9D%99%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/09/13/15/13/20230913%E7%8E%BB%E7%92%83%E5%AE%B9%E5%99%A8%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%85%BD%20%E9%9D%99%E9%9D%99%E7%94%9F%E6%B4%BB/</id>
    <published>2023-09-13T07:13:00.000Z</published>
    <updated>2023-09-13T07:20:03.117Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>对于过去，我好像还是不太明晰。我是不是一直被困在蓝色大门里面了呢？转过身去，我温和地注视着，静止，安宁，什么都不想。凉凉的，盈盈的光洒落在那一角，灰尘在闪耀。我的心像一个容器，装着没有波纹的水。我在里面沉睡，几乎昏迷不醒。啊，总是看不清，总是看不懂。常常觉得自己是一只兽，混迹在人类中间，好像在伪装，好像没有伪装。我的耳朵会露出来吗，尾巴呢，爪子呢，肚皮呢，会露出来吗。连我自己也不清楚，只有混迹的感觉是真的。别人会发现吗，发现了会装作没发现吗，会因为觉得没有威胁而视而不见吗。不能构成威胁，所以只能靠别人不伤害吗。好累啊。要虚张声势吗，要小心翼翼地躲避吗，要变得真的有威胁吗。躺在水中，被托着，轻轻柔柔，不想动，不想思考，不想靠近。不能怪罪，不能声讨，不能改变。把他们都丢在迷迷糊糊的角落。一只跳蛛在窗帘上。可以帮我把他们吃掉吗。不吃也没关系，我已经忘记了。</p><p>请在我身上作画吧，我不会再动了，也不会询问，也许回答你的询问。请画吧，想要被看见吗，我会好好地注视。请解说吧，请把我的大象耳朵当被子盖吧。不想画吗，请注视吧，我会好好地注视你的注视。请哭泣吧，如果不想被看见，把脸埋在水里哭泣吧。请笑吧，不用担心下一秒地笑吧，这是我少有的能一直记住的。请冷漠吧，请随意经过我吧，我会把眼皮阖上。请喜欢吧，请随意布置吧，按你的心意取悦吧。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;对于过去，我好像还是不太明晰。我是不是一直被困在蓝色大门里面了呢？转过身去，我温和地注视着，静止，安宁，什么都不想。凉凉的，盈盈的光洒落在那一角，灰尘在闪耀。我的心像一个容器，装着没有波纹的水。我在里面沉睡，几乎昏迷不醒。啊，总是看不清，总是看不懂。常常觉得自己是一只兽，混</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="随感" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>怔</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/09/12/13/45/20230912%E6%80%94/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/09/12/13/45/20230912%E6%80%94/</id>
    <published>2023-09-12T05:45:00.000Z</published>
    <updated>2023-09-12T05:55:45.720Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我捧着一只铁盒<br>第十天，雨水落到盒子里面<br>透明的，铺满了盒子的底部<br>我捧着它继续行路，甚至自由地奔跑<br>又过了多少天，这是断续的雨季吗，我开始怀疑<br>雨水积攒到盒子的一半了<br>我小心地，平稳地，想要穿行过雨季<br>雨水在铁盒里晃悠，透明的<br>小心，小心，盒子却颤抖得更加剧烈<br>我终于跌倒了，就像我知道自己会跌倒，我这样跌倒了<br>雨水洒落一地<br>我捧着盒子站起来，就像我知道自己会站起来<br>我看着空空的，沾了泥土的，锈的，铁盒<br>雨一颗颗落下，只落在铁盒里，就像只为铁盒而下<br>透明的，积满了盒子<br>身体还在雨季，就像它从来不知道雨季<br>雨水只属于我自己了<br>我带着盒子，像行走的失物招领处<br>除了雨水，没有什么只属于我自己了<br>怀疑得不到解答，变成了灰色的影子，紧贴着我的脚步<br>我踩不到它，却常常趔趄，雨水又落在不属于我的盒子里了<br>盒子该如何脱手，也许只需要随手一掷<br>在那个瞬间，我回到了接住盒子的那个晚上<br>一只相似的大手</p><p>原来只是随手一掷</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我捧着一只铁盒&lt;br&gt;第十天，雨水落到盒子里面&lt;br&gt;透明的，铺满了盒子的底部&lt;br&gt;我捧着它继续行路，甚至自由地奔跑&lt;br&gt;又过了多少天，这是断续的雨季吗，我开始怀疑&lt;br&gt;雨水积攒到盒子的一半了&lt;br&gt;我小心地，平稳地，想要穿行过雨季&lt;br&gt;雨水在铁盒里晃悠，透明的&lt;b</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="诗" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E8%AF%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>幻梦</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/09/11/23/44/20230911%E5%B9%BB%E6%A2%A6/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/09/11/23/44/20230911%E5%B9%BB%E6%A2%A6/</id>
    <published>2023-09-11T15:44:00.000Z</published>
    <updated>2023-09-12T05:56:38.854Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>穿过森林中的白雾，湿润了我的面庞，沁透了我的肺叶<br>白雾，看起来像纯洁良善的羔羊<br>羔羊们稳重而沉静，我从中挤过，脚步胶着<br>湿粘的土地发出絮语<br>请原谅我<br>我和土地同时说</p><p>继续向前进发<br>羊群稀薄<br>我踏上干燥的土地，阳光像一盆冷水浇在身上<br>一切都清晰到有些粗粝<br>色彩艳丽而生硬，割伤我的眼球<br>转过头，森林肃立着，也不招手<br>羔羊们像一扇望不见厚度的门</p><p>或许是幻梦一场</p><p>羔羊们正因为模糊而柔软<br>正因为无色而纯洁<br>正因为沉默而高雅<br>又因为沉默而负罪<br>负它应有的罪<br>负它莫须有的罪</p><p>应有的罪也随幻梦消散了</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;穿过森林中的白雾，湿润了我的面庞，沁透了我的肺叶&lt;br&gt;白雾，看起来像纯洁良善的羔羊&lt;br&gt;羔羊们稳重而沉静，我从中挤过，脚步胶着&lt;br&gt;湿粘的土地发出絮语&lt;br&gt;请原谅我&lt;br&gt;我和土地同时说&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;继续向前进发&lt;br&gt;羊群稀薄&lt;br&gt;我踏上干燥的土地，阳光像一盆</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="诗" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E8%AF%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>隐晦 淫秽</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/09/11/12/30/20230911%E9%9A%90%E6%99%A6%20%E6%B7%AB%E7%A7%BD/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/09/11/12/30/20230911%E9%9A%90%E6%99%A6%20%E6%B7%AB%E7%A7%BD/</id>
    <published>2023-09-11T04:30:00.000Z</published>
    <updated>2023-09-11T04:42:57.662Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>九月到十一月是秋季。日期到了，秋天却没到。那种萧瑟的体感刻在大脑褶皱的深处，激发出一种渴望。这种渴望是夏天所没有的，任何季节都有，夏天没有。夏天太满了，鼓胀而粘稠，没有给渴望滋生的空间。萧瑟则不同，它不像夏天的闷热——填满了一切，不像冬天的寒冻——僵化了一切。秋天的萧瑟留出了一条可宽可窄的缝隙，风席卷着渴望、热望、盼望、期望、愿望从中穿过，轻盈而有力，这是从挤压中穿过的欲念一般的力，生命一般的力。</p><p>我的胸口中央也裂出了一条缝隙，那让我体感畅通，连血液都被稀释了。风从中穿过，它把我卷走，把我带离我的身体，带我穿过我的身体。我看着我的身体，它是匍匐在万里平原中的一点上的风筝，布的一角轻轻起伏，像初生的长颈鹿，像濒死的羚羊。它是离群索居的一棵芦苇，站立着却像坐着。</p><p>风尽情地穿梭，像浪子一样穿过幼嫩的枝叶的根部，在湖面扯出繁复的波纹，荡漾着，荡漾着。它不歇脚，一旦停下。消失。它穿梭着，勾勒出每个人的轮廓，逗引树叶发出嬉闹般的喧哗，穿过一切狭窄的地方，发出不体面的恶作剧般的声音。它但凡存在，就无法停下。它把雨水斜斜地泼在撑伞的人的身上，带上灰尘与沙砾给脸上来一个粗糙的吻。</p><p>我从未把风描写的如此淫荡、轻佻而粗暴。也许是一个梦境给我的思维留下了浅浅的印痕。</p><p>一个男人，身材高大且壮实，如果不是他接下来的行为，我可能会说他是健美的，而不是用壮实这么一个不够悦耳的词。我在狭窄的上铺，不知为何同意他上来一起睡。我想是前一晚睡前我看了《白鲸》，其中的主人公下榻旅馆，被店主安排和一个生番同寝，不过，那时他还没见到生番。周围有帘子遮挡，他舔吻和作弄我的身体，像野兽一样，这让我觉得，哪怕没有遮挡，他也会这样做。我记不得感受，只记得场景。我还记得他皮肤挺白，这是因为接下来他展露出了自己的生殖器，在这之前，他一直像朵乌云覆盖着我，我的大脑无法处理信息。看起来一只手无法握住，我一时无法类比，然后看到了手边的眼镜，可以说，直径就和我的眼镜片一样，长度也许像保温杯，我真不喜欢这种和我的日常用品联系在一起的类比。他提出了请求，其实一点也不像请求，但又确实在征求我同意。我说，不行，我会撕裂的。写到这我觉得特别搞笑，梦还真是又不合逻辑，又合逻辑。总之，他就是表达了不满，觉得我很麻烦之类的。接下来又陷入了混沌。</p><p>这个人的外在的一切确实都很完美，是一种生命力的完美。可他的行为却如同未被教化过。无法激起想法与心灵上的爱怜，只有肉体上的欣赏，而且只是欣赏。又欣赏，又讨厌，对此我十分无力，并不想接近。</p><p>常常把不好的行为联想到自身，这样下去无法继续，无法可想了。</p><p>另，日记这个tag是否多此一举。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;九月到十一月是秋季。日期到了，秋天却没到。那种萧瑟的体感刻在大脑褶皱的深处，激发出一种渴望。这种渴望是夏天所没有的，任何季节都有，夏天没有。夏天太满了，鼓胀而粘稠，没有给渴望滋生的空间。萧瑟则不同，它不像夏天的闷热——填满了一切，不像冬天的寒冻——僵化了一切。秋天的萧瑟留出</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="日记" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    <category term="梦" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%A2%A6/"/>
    
    <category term="splinters" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/splinters/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>挣脱</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/09/10/11/55/20230910%E6%8C%A3%E8%84%B1/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/09/10/11/55/20230910%E6%8C%A3%E8%84%B1/</id>
    <published>2023-09-10T03:55:00.000Z</published>
    <updated>2023-09-10T04:04:33.950Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>藐视一切</p><p>藐视自己</p><p>我们就不再被奴役</p><p>接受一切</p><p>接受自己</p><p>我们就不再被放逐</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;藐视一切&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;藐视自己&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们就不再被奴役&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接受一切&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接受自己&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们就不再被放逐&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;right&quot;&gt;nihi&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="诗" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E8%AF%97/"/>
    
    <category term="日记" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    <category term="念" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E5%BF%B5/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
