<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Nihi</title>
  
  
  <link href="https://nihi0000.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://nihi0000.github.io/"/>
  <updated>2025-02-06T08:24:56.179Z</updated>
  <id>https://nihi0000.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Nihi</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>去年今年</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2025/02/06/15/59/2025-02-06-%E5%8E%BB%E5%B9%B4%E4%BB%8A%E5%B9%B4/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2025/02/06/15/59/2025-02-06-%E5%8E%BB%E5%B9%B4%E4%BB%8A%E5%B9%B4/</id>
    <published>2025-02-06T07:59:00.000Z</published>
    <updated>2025-02-06T08:24:56.179Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="嘘"><a href="#嘘" class="headerlink" title="嘘"></a>嘘</h2><p>有时，我喜欢的诗是一个完整的机体，我没法说我看懂了它，就像我们不能说看懂了一株植物。哪怕是植物学家也不能这么说，植物学家只是用一种x光式的视角看透了它。这个机体也可以被各个理论——x光式的——扫视。</p><hr><h2 id="风"><a href="#风" class="headerlink" title="风"></a>风</h2><p>又是下雨，或是毛毛雨，或是还没下毛毛雨，这样的天气，外面的声音都不一样，闷闷的、柔软的，像苔藓一样。我记忆里的秋天，凉意总和爱意交织，上海的秋风的质地和江西的不一样。我以为怀念中的感受不能作数，原来，它们是真的不一样。上海的秋风里织入了冰凉的绸缎，贴在身上有种细腻的感觉，江西的秋风是白纱，柔软又有力地裹上来。</p><hr><h2 id="怪异"><a href="#怪异" class="headerlink" title="怪异"></a>怪异</h2><p>心剧烈地跳动，心像在大口地咬着什么东西</p><hr><h2 id="为什么呀"><a href="#为什么呀" class="headerlink" title="为什么呀"></a>为什么呀</h2><p>如果以前的追寻像是荡秋千的小孩，紧紧盯着远处一个目标，飞了过去，落脚后，我不知道该怎么办了。现在就好像是，坐在一个极缓的斜坡上，一点点，滑过去，重力够微小，我够敏感，就像真空里的卫星推力器，只需要几微牛。</p><hr><h2 id="字有点多"><a href="#字有点多" class="headerlink" title="字有点多"></a>字有点多</h2><p>当我追求something new，我在追求什么，做到了什么，获得了什么：<br>【这一“伦理转向”早已深刻影响了当代文学研究，诸如上文提到的有关事件、独异性和操演等的探讨，就深受列维纳斯的影响。这些思想本身就是包含伦理诉求的如上所述，阿特里奇的“文学独异性”理论，其基底就是一种为他者的伦理，而其直接来源正是列维纳斯和德里达。阿特里奇企图把“事件”“好客”“独异性”“创新”“操演”等概念组合成一个理论体系，“事件”“独异性”“创新”和“操演”都只有在对他者的“好客”中在“负责”地阅读和“回应”中才能够实现。没有对于他者的好客，没有对他异性的尊重，没有对于自我主义的质疑和冲破，就不可能创新，创新本质上就是对他者的迎接。而如果没有创新，也就无所谓事件和独异性的发生，文学也就不成其为操演。由此可见，在文学本质论的探讨中，哪怕我们欲以“事件”来取代“属性”，他者和伦理维度的涉入也是必不可少的。】<br>我对走过多次的感到乏味的小路，竟又走出新知。<br>当我看向另一极的不同，我们成了一个圆。<br>当我选择看见，我变得谦和，不同以往的谦虚与傲慢并存。</p><hr><h2 id="可能因为鸟也像耳朵"><a href="#可能因为鸟也像耳朵" class="headerlink" title="可能因为鸟也像耳朵"></a>可能因为鸟也像耳朵</h2><p>鸟飞下来，像落叶。但它又向上，自主，扑楞扑楞，这样想着，我的耳朵痒痒的。</p><hr><h2 id="现代的房子在发光"><a href="#现代的房子在发光" class="headerlink" title="现代的房子在发光"></a>现代的房子在发光</h2><p>“古老的房子在发光…”雷光夏在歌里唱，可我见到的发光房子是巨大的、现代的。就是美罗城那一块的房子。其实用房子这个词很不恰当，但高楼大厦这个词又让人疲惫。下午接近傍晚的阳光在玻璃上炫耀。我毫无拟人的意思，只是那种光彩，最符合炫耀这个词的外表。<br>我常常不知道天有多远，云有多大。天空，要么，是灰色的幕布，模糊掉了边界和大小，要么，体积丰满的云坐在上面，我好像触手可及。但我可以分辨建筑的大小，那里的建筑很大很大，大到，甚至让我觉得，周围的离我不远的人们很小。而天空却和常见的一样，橘彩的天、棉絮条状的云。这样的天空在往常只是温馨柔和的、巧致的，但这样的景色却可容阔那样的建筑，而那样的建筑又把天空的光芒放大得刺眼炫目。这让一切显得那么不真实。<br>按某人的说法，此为“渲染过度”。我就感觉自己身处商品图中了。</p><hr><h2 id="倒影"><a href="#倒影" class="headerlink" title="倒影"></a>倒影</h2><p>戴着兜帽走在细雨里，看着玻璃里的倒影，像被报纸覆盖的灵魂。</p><hr><h2 id="为什么呀-1"><a href="#为什么呀-1" class="headerlink" title="为什么呀"></a>为什么呀</h2><p>现在知道，当时，为什么要哭，需要拥抱。因为关系太压抑了，我可以不要他，也就不要他的拥抱。<br>为什么一边想要离开，一边需要拥抱。<br>为什么要被蜂蜜侵蚀。<br>为什么爱人却不爱他的灵魂。</p><hr><h2 id="肥虫"><a href="#肥虫" class="headerlink" title="肥虫"></a>肥虫</h2><p>黑暗中看到一只猫在爬树，扑簌扑簌像只大虫子。</p><hr><h2 id="还是看原著有意思"><a href="#还是看原著有意思" class="headerlink" title="还是看原著有意思"></a>还是看原著有意思</h2><p>看到《大希庇阿斯篇》的最后。<br>苏格拉底的哲思之痛苦，不仅在于外部的质疑，更在于自己对真理的接近而难求，来自自我追求之崇高与纯粹的挤压。<br>看到《苏格拉底之死》这幅画作时，我并未认出哪个是苏格拉底，猜测是那个最左边垂着头的老人。然后根据文字形容，看到了那个右边的黄金分割点上，左手还在昂扬，似乎在辩论讲道，右手正接过毒酒，画面中最富有生机的那个人，是苏格拉底。顿时眼睛就蓄满泪水。<br>想到《拉奥孔》中，莱辛说造型艺术定格于一点，因此不能选择那个最高点，否则观众的情感只会在此刻之后滑落。而《苏格拉底之死》中苏格拉底周围的人已经开始焦躁、悲伤、恐惧、不安，画面定格在苏格拉底那么富有生命力的时刻。那么，他接过毒酒，一饮而尽之后的那个时刻，就留存在每个人对顶点的想象中了。或许这就是我快要流泪的原因：生命的熄灭，爱戴与不安随着他的离去而变成莫大的苦痛。</p><hr><h2 id="多义词"><a href="#多义词" class="headerlink" title="多义词"></a>多义词</h2><p>飘忽不定的心<br>virtual的天真</p><hr><h2 id="想哭，我很矛盾"><a href="#想哭，我很矛盾" class="headerlink" title="想哭，我很矛盾"></a>想哭，我很矛盾</h2><p>今天走进寺庙，正对着大门不远，有只老态龙钟的橘猫。我小心翼翼走过去，想摸它，它用尾巴绕着我倒在我跟前。我就不客气了。摸摸它的脑袋，一下又一下，根本停不下来。这脑袋真大啊。路过的人看着它，笑着说：“大头！”。原来这是它的名字。我轻轻地像运球一样拍着它的脑袋，毛茸茸的，契合着我的整个手心。<br>然后来了一个年轻女子，她动作比较大，声音也比较外放，径直走向大橘猫想要摸它。大橘猫起身，与她隔了一段距离，又转身绕到我身边躺下来了。她：“好吧。”有点失望地走了。<br>我心中有点得宠的窃喜，总觉得上不得台面，但还是想要忠实地记录下来，这种被小猫咪信赖和喜爱的场景。<br>我对他说，你真的不摸吗，怎么忍得住的？他还有些犹豫，大橘猫又起身，躺到他脚边去了，他就摸了几下。这让我感觉到我们都是被小猫咪信赖的同类。还让我觉得，这猫猫是不是听得懂我们的话呀？<br>我很想摸猫，也很想拍视频，一心二用太累了，我让他帮我。过一会儿，我忽然转头，只是看到他正面向着我，没在看猫，也没在看手机。<br>感觉很温暖。</p><hr><h2 id="这好吗"><a href="#这好吗" class="headerlink" title="这好吗"></a>这好吗</h2><p>他完全外在于我。<br>于是我对他的探索，我感受到的，也就完完全全属于我。我有自己的安全的完整的小世界，也呆在温柔的温馨的和他在一起的大世界。这是一种奇特的感受：我们无法摧毁彼此。我们一起快乐，却汲取着截然不同的两种甜味。<br>即使这样形容着，似乎也想着“客观”描述。<br>如果要主观点，喜爱别人的感受是多么相似啊，似乎没什么好说的。</p><hr><h2 id="缺fi"><a href="#缺fi" class="headerlink" title="缺fi"></a>缺fi</h2><p>又要组织语言来梳理自己的思绪。<br>其实我对一些“仪式”，并不在意，对很多形式都不在意，我看中的是内核，内部的涌动。但是别人会注意形式。但是内核是很难确切地敲定的，只属于我个人，只有我自己能抓住。所以矛盾在于，我不知道如何界定那个“不合规”的点。我不能只从我的视角去看他人对待我的方式，我要从他人的视角去看，才能不被伤害，即产生预感来预防。但由于我本身并不真正在意，各种合规的仪式，所以我的视角就无法接近他们的行为究竟代表什么，预示着什么。<br>比如我不在意什么花，但别人提出来“你没有收到”，我会想，这在他们眼中意味着我不受重视吗？事实上，我本身注意不到，在他人提出来之后也并不在意。我本身是不在意这种形式的。但我会担心他人会把这种形式与重视、心意、价值联系在一起，所以我就会被打入他们的体系中。所以我常常要求一些什么，或表达自己的外部的需求，这是因为我对自己想要抓住的内核也无法真正确认，我只能寻求一种“保底”。我无法全然只用自己的眼光去看待，如果可以，我只要去判断顺心或不顺心就好了。</p><hr><h2 id="想哭"><a href="#想哭" class="headerlink" title="想哭"></a>想哭</h2><p>舔一口糖果<br>柔软的 湿热的，泪水<br>从耳际滑落，过去那几颗<br>腐坏的，蚂蚁们的残骸<br>轻浮的，风吹动</p><p>糖果是错误的，她说。<br>糖果是正确的，我说。<br>糖果是甜蜜的，他说。</p><p>不忍阻挡<br>纯洁地舔舐<br>哭泣的天使</p><hr><h2 id="晕的"><a href="#晕的" class="headerlink" title="晕的"></a>晕的</h2><p>未完成的<br>断尾的壁虎的痂<br>稚嫩的丝绒<br>不再想触碰</p><p>经验是记忆的回旋镖<br>没有道理地<br>把蒙尘的布 旋开<br>朦胧</p><hr><h2 id="无所事事的痒"><a href="#无所事事的痒" class="headerlink" title="无所事事的痒"></a>无所事事的痒</h2><p>想到自己这一届没有同门，就感觉怪怪地想笑。就像围巾碰到脖子的第一下感觉，就像虚虚地牵手，手背的血管痒痒的。</p><hr><h2 id="不再抓着粉色了"><a href="#不再抓着粉色了" class="headerlink" title="不再抓着粉色了"></a>不再抓着粉色了</h2><p>因为只有“现在”，所以不需要语言了。<br>过去和未来需要语言，当现在与前后交织，才需要语言。<br>我不再执着于粉色，也许是因为温暖替代了它。<br>我看着它就和其它美丽的颜色一样。</p><hr><h2 id="嗷呆哩·好笨"><a href="#嗷呆哩·好笨" class="headerlink" title="嗷呆哩·好笨"></a>嗷呆哩·好笨</h2><p>天真的、单纯的、只有眼前的一草一木。如果我不主动想记录下什么，就什么也没留下。也许它就是只属于那个时刻，只有在一起的时刻，才有所谓的意义，尽管不需要意义。思绪和心无杂念的对比。丰厚混乱与空白。<br>语言是内心的镜子。<br>我的心没有痛苦和矛盾了。<br>但，也不知道自己想要什么了。<br>是无欲无求，还是不事脑力呢。是干净还是愚钝呢。<br>甚至连这样的疑问也要消失了。<br>好不好。想不想要。<br>没有抉择，没有问题。<br>只在这样的状态，只是，存在着，白色的，不闪光的，温暖的，柔软的。</p><hr><h2 id="也可能是哭"><a href="#也可能是哭" class="headerlink" title="也可能是哭"></a>也可能是哭</h2><p>感觉把开水倒进冷水里，会有一种独特的声音，就像是冷水在尖叫。</p><hr><h2 id="实则不然"><a href="#实则不然" class="headerlink" title="实则不然"></a>实则不然</h2><p>新建了一个2025年的文件夹。<br>好久没有写下来什么。最近听说具足的世界不需要语言。但我常常怀疑，常常，认为一些事情会再次失去，因为我把相似的场景串联起来。那只是思维层面的防备，而我的感受，却很安全。所以，我不想要写下我的想法。我只是等待，我做好每个行为，我不破坏，我或许助长。我无法揣测，因为我与世界那么不一样，我只好尊重那些与我不同的，而对与我相似的却那么轻蔑。</p><hr><h2 id="连怎么办都问不出"><a href="#连怎么办都问不出" class="headerlink" title="连怎么办都问不出"></a>连怎么办都问不出</h2><p>我把恬淡的快乐归于他，把愚蠢的思虑归咎于自己。我处于一种无话可说的状态，很久了。我和他仿佛用的不是语言，而是动物的的信息交换，它们不具备文字底下的深意。我并无不满，甚至沉静了。或许是有的，我想留下什么，所以开始记录。可是我发现，这所谓的记录才是轻薄无味，留不下的。</p><hr><h2 id="恐怖"><a href="#恐怖" class="headerlink" title="恐怖"></a>恐怖</h2><p>顾城以第三视角写的自己和伴侣，还是存有理性的，刻意的距离。而当他的主观视角无限地拉近一切呓语掩埋了理智掩埋了生活掩埋了智性掩埋了爱人陷得越来越深离她们越来越近离她们越来越远。</p><hr><h2 id="好糊涂"><a href="#好糊涂" class="headerlink" title="好糊涂"></a>好糊涂</h2><p>我只是，想要新的，想要新的，想要新的。<br>仅此而已。<br>似乎是这样的，我对和过去相似的、熟悉的、倦怠的，想要保持距离。<br>我怕有一天，我想要新的，的冲动，让我忘了：想要熟悉的温暖。<br>如果就这样隔绝。<br>这种隔绝的能力让我自以为能把握命运的方向，是吗。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="数着没数着过的日子" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%95%B0%E7%9D%80%E6%B2%A1%E6%95%B0%E7%9D%80%E8%BF%87%E7%9A%84%E6%97%A5%E5%AD%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>没什么东西</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2024/09/11/23/06/2024-09-11-%E6%B2%A1%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%B8%9C%E8%A5%BF/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2024/09/11/23/06/2024-09-11-%E6%B2%A1%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%B8%9C%E8%A5%BF/</id>
    <published>2024-09-11T15:06:00.000Z</published>
    <updated>2024-09-11T15:37:31.580Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="皮格马利翁"><a href="#皮格马利翁" class="headerlink" title="皮格马利翁"></a>皮格马利翁</h2><p>生命是由获得堆砌出来的？生命是由拒绝雕刻出来的。</p><hr><h2 id="石塑"><a href="#石塑" class="headerlink" title="石塑"></a>石塑</h2><p>他过去的眼泪从我的眼睛里流出来。我们要乞求和解释过，才会不再这样做。因为看不见就是看不见，人不能通过任何方式看见颜色，除非自己睁开眼睛。而那双眼，只能自己凿出来，并且再也无法闭上。</p><hr><h2 id="时间、距离"><a href="#时间、距离" class="headerlink" title="时间、距离"></a>时间、距离</h2><p>我妈又说，时间过得太快了。我说，因为她的记忆力太好了，过去的事情都记得太清楚，像在眼前，而眼前又是现在，过去和现在的距离就太近，就显得时间过很快。</p><hr><h2 id="我们能操纵自己的皮影吗"><a href="#我们能操纵自己的皮影吗" class="headerlink" title="我们能操纵自己的皮影吗"></a>我们能操纵自己的皮影吗</h2><p>在洞穴里面，背对着洞口，世界的天光喂养我，自己影子的轮廓。</p><hr><h2 id="难以忘怀的接近永恒的灰黄天色"><a href="#难以忘怀的接近永恒的灰黄天色" class="headerlink" title="难以忘怀的接近永恒的灰黄天色"></a>难以忘怀的接近永恒的灰黄天色</h2><p>下午七点，外面是均匀的灰黄色，没有光芒，但完全不属于夜晚，接近白天，接近一个永恒的时刻，这样的天色可以永远保持下去，不刺眼，几乎没有影子，没有未知的恐惧，贫乏而均质。<br>黄色褪去后，永恒感转瞬即逝，留下一个常见的灰色傍晚。<br>然后是深蓝。</p><hr><h2 id="其实全然的安静也就那样，就只是安静"><a href="#其实全然的安静也就那样，就只是安静" class="headerlink" title="其实全然的安静也就那样，就只是安静"></a>其实全然的安静也就那样，就只是安静</h2><p>有时向往一种排除了杂质的生活，那是用眼睛去活、活在眼睛里的生活，心安静得没有声音。<br>那不是全然的真实，却绝不虚假。<br>画面、记忆和乐声交响，浓缩在胸口，生长出来，凝望我。</p><hr><h2 id="即使隔了很久接近愤怒的厌恶也没有改变"><a href="#即使隔了很久接近愤怒的厌恶也没有改变" class="headerlink" title="即使隔了很久接近愤怒的厌恶也没有改变"></a>即使隔了很久接近愤怒的厌恶也没有改变</h2><p>烂书的作者无一例外在书里展现了他大大的自我，只是匠气或平庸也就罢了，最令人难耐的是臭不可闻的偏见和狭窄的视野。伟大的作家不会有所谓的“时代局限性”，而文字排泄者的自我本就未开化。他大大的自我简直是一个实体，你看文字的时候简直就是在抚摸他，文学的质地荡然无存。好的作家是半透明的，绝不会阻挡你的视线，不会像一块难以下咽的固体。<br>固体！屎嘛！</p><hr><h2 id="有时在，有时不在"><a href="#有时在，有时不在" class="headerlink" title="有时在，有时不在"></a>有时在，有时不在</h2><p>原本我把自己认作一团散漫的雾气，而后，我触摸，又缩回，不像是随遇而安，包容万物的雾气。我不喜欢复杂的情节，多样的人物，事实上它们都是可被概括的，知一知百，所以反而把复杂性和多样性给消解掉了。我常常高度抽象化一切，所以我厌烦在抽象化中趋同的事物，所以我被超出我抽象化能力的事物吸引。</p><hr><h2 id="其实内心有个安静的原点"><a href="#其实内心有个安静的原点" class="headerlink" title="其实内心有个安静的原点"></a>其实内心有个安静的原点</h2><p>我知道语言是飘忽的，尤其是我的语言。我有各种回答和解释，即使它们看起来像是两极，却指向心中那一个点，不加修饰的一点，不被说出口也无法被说出口的一点，脱离了修饰和内心的偏向，它如何表达？<br>或许我该审视别人的语言？就像审视自己的。这很难，因为有些点就是有偏向性的，语言已经直接指向它了，而那个无法被说出口的点，最终也趋近于无。</p><hr><h2 id="爽啊"><a href="#爽啊" class="headerlink" title="爽啊"></a>爽啊</h2><p>看小说的时候，我常常在视觉里穿梭。<br>看诗的时候，我在每个词的隐喻，句的联结构成的丰饶意识里浸泡着，浸泡着。视觉的图画因难以容括而显得贫瘠。</p><hr><h2 id="湿润"><a href="#湿润" class="headerlink" title="湿润"></a>湿润</h2><p>黄锦树的《树》，里面的词句思想含义不多，但场景很浓。托卡尔丘克的太古，场景不浓，像她书里那个摊开的上帝的游戏。莫言的高密，场景和含义都很浓，蓬勃生长，一泻千里。<br>《树》里总是潮湿的、绿色的，说是“南洋风情”。我总被湿吸引，我对潮湿的氛围最初的印象是，安妮住的绿山墙，还有简·爱工作的地方。但那些地方阴冷。无论是湿冷还是湿热，总有“势”在湿意里涌动，却“破”不出来，像被网住的鱼。简·爱的情“势”最后在干燥的阳光里，树下，摊开，和罗彻斯特相依。干燥的阳光下，没有“势”。<br>有情节规划的书，有结局的故事，都很干燥。有工匠气息的、古典的、崇高的、虔诚的、精心的，都很干燥。干燥而痛快的，鲜明而确定的，让人喜欢，但久了多了以后，总让我咽痛。</p><hr><h2 id="既然不是人就继续用着"><a href="#既然不是人就继续用着" class="headerlink" title="既然不是人就继续用着"></a>既然不是人就继续用着</h2><p>每次登录iCloud备忘录，都要问我信不信任IE。感觉它像一个为了安全感而很难应付的人。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="数着没数着过的日子" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%95%B0%E7%9D%80%E6%B2%A1%E6%95%B0%E7%9D%80%E8%BF%87%E7%9A%84%E6%97%A5%E5%AD%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>——2024.6.26回过头看还觉得自己有时候写得挺好的</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2024/06/26/00/10/2024-06-26-%E2%80%94%E2%80%942024.6.26%E5%9B%9E%E8%BF%87%E5%A4%B4%E7%9C%8B%E8%BF%98%E8%A7%89%E5%BE%97%E8%87%AA%E5%B7%B1%E6%9C%89%E6%97%B6%E5%80%99%E5%86%99%E5%BE%97%E6%8C%BA%E5%A5%BD%E7%9A%84/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2024/06/26/00/10/2024-06-26-%E2%80%94%E2%80%942024.6.26%E5%9B%9E%E8%BF%87%E5%A4%B4%E7%9C%8B%E8%BF%98%E8%A7%89%E5%BE%97%E8%87%AA%E5%B7%B1%E6%9C%89%E6%97%B6%E5%80%99%E5%86%99%E5%BE%97%E6%8C%BA%E5%A5%BD%E7%9A%84/</id>
    <published>2024-06-25T16:10:00.000Z</published>
    <updated>2024-06-25T16:12:17.799Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="我要开始抖了"><a href="#我要开始抖了" class="headerlink" title="我要开始抖了"></a>我要开始抖了</h2><p>我会拓展，我会包容，我会改写。<br>关于人的知识、世界的样貌，我想了解。<br>我想改变自己的形状，想要失去形状和轨道。<br>想要抛弃条件反射的程式。<br>想默默不语。<br>我想看见，想懂，超乎己外的知识，即使很吃力。<br>我正在抛弃轨道和程式，我能感受到这改变是消解，而不是组建。<br>我会慢慢消解。</p><p>其实我不知道该怎么用语言表达这种变化，上面的语句多么零碎。但我知道，我只是想要轻盈地、自由地存在，像空气，有时漫射出黄黄粉粉的光。</p><p>我会慢慢地钻，慢慢地磨，一个人，面对着自己，强烈地感受到自己的存在，就好像对于自己，我触手可得。</p><p>于是我突然变成了一个孩子，或一个野人，自为的自在。脱掉了桎梏，文字不再从紧压的心脏里流出来，浓稠得像缓慢的血液。不，我不行，一开始认真写，我的文字就浓稠得像血液，我身体的内在就开始紧缩，就像用一切触感去密密地贴着，把句子给摸出来。</p><p>莫非，要从强健体魄开始？我融化了，咕叽。</p><p>要讲故事才行。学习时紧贴自己，书写时忽视自己。</p><p>心中有提纲地写，看起来还是不一样，文字会更有骨干，和“意义”。其实没有提纲也很好，只围绕一个主题词，用语句把它推向极致。可最后给人的感觉就是，抖两下完事儿了。我不想这样，这样的话，只能玩玩吧，就像自己平常发的东西一样。</p><hr><h2 id="讨厌夏天"><a href="#讨厌夏天" class="headerlink" title="讨厌夏天"></a>讨厌夏天</h2><p>讨厌夏天，什么都是黏黏的，汗黏黏的，心情黏黏的，就好像什么都过不去。冬天是那么遥远，植物会在那时死掉，现在却活得那么绿，就好像永远不死。我的心躲在密密的绿植下面缓慢地黏黏地搏动，等待和植物一起枯萎，却流下了黏稠的汁液，就像百合花的雌蕊，就好像不会干枯。心是那么甜美，也不跑走，缓慢的震动是一种讯号，等待虫子的啃啮。心它只是想拖延，想保留自己，想完好，不腐坏，厌恶虫子。</p><hr><h2 id="在你生命中打一个岔（看着就突然想起这个歌名）"><a href="#在你生命中打一个岔（看着就突然想起这个歌名）" class="headerlink" title="在你生命中打一个岔（看着就突然想起这个歌名）"></a>在你生命中打一个岔（看着就突然想起这个歌名）</h2><p>自己的太过熟悉的创造物，让自己感觉陌生而无法贴近，而他人的创造物以一种陌生的“似曾相识”，吸引人走近，而后掉落进曾经的情感中。<br>人和外界的一切接触与碰撞，总是在摘取一种陌生的熟悉感，在多次的碰撞中，吸引人的熟悉感会越来越偏离最初的形态，而熟悉感和最初的实际情况也只是似有若无地相连，一点一点在差异中剥离和剔除不再吸引人的部分。<br>我的爱好，学习生活，想要做的事情都由最初的浅显认知铺了一层熟悉感的底色，吸引我去探索。再往后，我们往往都忘记起点是什么样的了。<br>但顺应性格底色的起点并非是一种偶然，它只是在不经意间绕开了与本性不容的选择，以一种视而不见的形式。在自为中，每一种违背习惯和本性的选择，都会生长进本性之中。这种生命中的拐弯想想就让人眩晕。<br>功利化的判断可能会生长进直觉中去，而后长出了真正的爱，纯粹的美感体验也可能会掉落进无尽的审判。<br>转变的过程是一种决定。<br>爱和审判都是一种决定。</p><hr><h2 id="夹缝"><a href="#夹缝" class="headerlink" title="夹缝"></a>夹缝</h2><p>觉得自己越来越小了，小到几乎看不见，小到像蚂蚁的翅膀，透明的，左侧的景象透到右边去，右边的景象透到左边去，我就这样被夹在世界里面。<br>在此之前，我是一只容易被引诱的虫子。虫子们的世界里面没有上帝，只有道。花茎上的尖刺会扎破人们的手，对我来说，只是一座座小丘。我不能拥有什么，不能拥有花，但花能拥有我，用它的花瓣间的夹缝。我知道我不是被花夹住了，而是被这个世界夹住了。<br>世界会用一切形式把生命捕获。</p><hr><h2 id="外强中干，头脑简单"><a href="#外强中干，头脑简单" class="headerlink" title="外强中干，头脑简单"></a>外强中干，头脑简单</h2><p>看书看得有些难过了。对我来说，剥离去知识的外壳，看书也是看人，书里的人还要更容易看些。我看到美好，看到美好破碎，看到美好和丑恶共生，好累好累。对善良的喜欢把我浸泡在一种愚蠢的甜蜜里面。我发觉善意的敏锐就和抓住救命稻草一样，我对丑恶的迟钝也就越发被掩埋。对于这种单纯，我感到十分无力。“说不定…也许…”我为别人想出许许多多的理由和苦衷，用我发达而又简单的想象力。我是不是太坏了，不能接受别人的不好，不能接受别人的行为，所以强迫性地被动地开脱这一切。</p><hr><h2 id="误会"><a href="#误会" class="headerlink" title="误会"></a>误会</h2><p>手臂上出现一颗<br>针尖大小的暗红色的痣<br>转过头去 不看<br>它就呆在眼睛后面的房间<br>那里存储着 一切<br>视觉和幻觉遗落的物件<br>我以为我躺在你的门前<br>可我看着你的眼睛<br>现在——<br>从房间里面</p><hr><h2 id="路过"><a href="#路过" class="headerlink" title="路过"></a>路过</h2><p>借我一身做帘子的布匹<br>让我活下去<br>微小的渴望在未说出口的<br>请求下消弭<br>他们笑着摆弄布匹<br>对着门框<br>我赤裸地离开了</p><hr><h2 id="似曾相识"><a href="#似曾相识" class="headerlink" title="似曾相识"></a>似曾相识</h2><p>好久没画画，始终无法画下一根线条，一直测量着画面中的比例，犹犹豫豫地标点。然后想着：算了，管它呢，那么多纸都还没用，画得丑就丑吧，就算画一百个丑画，纸也用不完。不能改就不能改嘛，重新画呗，说不定兴趣转移到别的画面上了。<br>我下笔了，发现：我想要的“准确”，是在线条落下的时候即时地判断和纠正的。</p><hr><h2 id="小金鱼死了"><a href="#小金鱼死了" class="headerlink" title="小金鱼死了"></a>小金鱼死了</h2><p>温和的小金鱼困了<br>纱裙在飞舞<br>红色在水里唱歌<br>声音越来越小 变成粉色<br>纱裙在等待缝补<br>睡在尖锐的石砾上<br>水是圆的 舔舐着石砾<br>小金鱼睡了 像水的原谅</p><hr><h2 id="速写"><a href="#速写" class="headerlink" title="速写"></a>速写</h2><p>看文学作品的时候是潜得特别深的，内心会积聚很多不可名状的感受和想法，也许就像被大海压着，探索一个生命的开始与消亡一直在周而复始的地方，没有人引领你。累了就玩游戏，看一些工具书，看着看着就会大脑空空，整个人都很空，很无趣，但也没什么不悦的感受。</p><p>爱情无法重复地练习，但可以重复练习爱情。</p><p>一个孩子走在我的前面——一个特别标准的小学生：浅蓝色的短袖，卡其色的裤子，红色的方方的书包，标准得像从教科书的插图里走出来的一样。标准的事物就很容易吸引人的注意力，比如标准的苹果还有草莓，人们就会哇得一声举起它给别人看。但我不能，只好目送这位小小的卡通人物转去向下的楼梯。</p><p>两个头发有点斑白的比中年人老又比老年人小的伴侣走在一起，步伐像被风吹得不整齐的少年，“女生”抓着“男生”的胳膊，两个人就那样快快地走。好像两个年轻的灵魂穿越到他们的身体里面，要去改变命运。</p><hr><h2 id="艺术家"><a href="#艺术家" class="headerlink" title="艺术家"></a>艺术家</h2><p>他们是属于世界的，他们看到了这个世界，真真切切地，世界住在他们的眼中。他们用世界的语言对我们说话，而小小的我看见了，听见了，走了出去。我看见了，爱就从嘴巴跳到指尖。</p><hr><h2 id="梦见死亡的感觉"><a href="#梦见死亡的感觉" class="headerlink" title="梦见死亡的感觉"></a>梦见死亡的感觉</h2><p>梦境里，我在一场体验式的战争电影里面。我先是看着两边的战士是怎样放松地等待战争。战争开始后，一切就快了起来，大家很惊恐，但也是忙乱地投身进去了。焦灼的战况很迅速，我成为了其中的一部分，拥挤地埋伏在底下。有人说炸弹要来了，人们来不及不安，只是一片动荡。突然，我感觉到一阵强烈的紧缩，压着我，我们死了，有人说“好痛”。我没感觉到疼痛，我知道它是假的。但那种对死亡的恐惧，在那一瞬间很真实。如果我没有在最后一刻抽离出来，那种强烈的紧缩确实很接近疼痛，可以说是恐惧与死亡下的剧痛。<br>后来梦境又转到房屋内，房门打开着，外面是两三家人，面对着屋内，有大人和小孩。镜头是固定的，先给房间里漂亮的女孩演员一个近距离特写，她在说一段台词，是生活化却富有哲理和戏剧感的。然后是瘦高的男孩，他没说太多话，最后是体型匀称又有点微胖的男孩，他也说了一大段台词，和女孩的相呼应。然后我就醒了。</p><hr><h2 id="不能"><a href="#不能" class="headerlink" title="不能"></a>不能</h2><p>有反击和主动拒斥能力的包容才叫包容，不然你踢一脚石头，石头没跳起来打你，能说石头在包容你吗？</p><hr><h2 id="真正的静态能力"><a href="#真正的静态能力" class="headerlink" title="真正的静态能力"></a>真正的静态能力</h2><p>我要和不会害我的人在一起。不是ta没能力害不了我，而是ta有能力不伤害我。因为我也要这样。</p><hr><h2 id="手"><a href="#手" class="headerlink" title="手"></a>手</h2><p>手是另一双眼睛，抵达看不见的深处。它由外到里地看，质感、形状、温度、甚至颜色，冷硬的灰色、或者，热得化开的红。<br>僵硬的渴望立在躯体里面，戳刺软化的心。我坚固而空洞地想念着，像干枯的硬纸板做的堡垒。我希望柔软潮湿的…撬开我，一切都流淌出来，哪怕融化到什么都没有，消失是美好的。</p><hr><h2 id="名字"><a href="#名字" class="headerlink" title="名字"></a>名字</h2><p>看到余明锋（一个哲学老师），就想到余这个姓氏，想到我的初中同桌，我回忆出他的名字，由于时间久远，它听起来陌生了，我觉得很好听，很好看。以前从未这样觉得。<br>人和人相处时，名字变得透明起来，失去了它的画像、韵律和内涵，它只是一种声音。取而代之的是人的外貌，动作的节律，气味。在这里，灵魂变得单薄，爱不纯粹却坚韧，是行动着的存在、确认后的选择。这样的爱就在人的厚而粗糙的质地里生长起来。很陌生。<br>我只了解孩子的爱，单纯，不触摸灵魂，只是固执地咬着对方的名字，上面寄托了那人的全部质地，没有什么空灵的部分。我只了解精灵的爱，爱翅膀挥动的频率和弧度，爱流出来的歌，爱它的里面，就像爱竹子的空。</p><hr><h2 id="录歌的时候我就烦了"><a href="#录歌的时候我就烦了" class="headerlink" title="录歌的时候我就烦了"></a>录歌的时候我就烦了</h2><p>我听纤细的歌声，很忧伤。外面传来送葬的锣鼓号，我有种微笑的感动。有人死去，有人抬着棺椁，有朴素的音乐，有人把悲伤握在手中。<br>他们要让所有人知道，于是所有人都被拉近，看见了土地。</p><hr><h2 id="又是夏天"><a href="#又是夏天" class="headerlink" title="又是夏天"></a>又是夏天</h2><p>接近六点的下午，窗户是金色的。夏天不加掩饰地到来了，唤起了梦境一样的记忆，没有细节和时间。它们看起来是快乐的，我判断着。灰色的记忆是泥土，里面有东西在生长，那株灰色的幼苗，水泥的质地，碎裂了，我倾听着，有没有后悔的声音。飞鸟衔来帆布，盖住我的嘴巴，检验我的改变。沉默吻着我，水泥结住了所有出口。夏天也没有什么不同，用汗水封住动物，琥珀一样。孩子在奔跑，一下就钻进夏天的领带。</p><hr><h2 id="“可怜啊可怜！一个人啊没钱！”（《封锁》里的山东乞丐谣）"><a href="#“可怜啊可怜！一个人啊没钱！”（《封锁》里的山东乞丐谣）" class="headerlink" title="“可怜啊可怜！一个人啊没钱！”（《封锁》里的山东乞丐谣）"></a>“可怜啊可怜！一个人啊没钱！”（《封锁》里的山东乞丐谣）</h2><p>我没有办法看书，我没有力气握住书里的绳子，它把里面的内容串起来，我必须要两只手抓住它，踏到书坡的上面去。我没有力气理解人、历史和思想。只好看诗、听歌、弹吉他。我想要钢琴，去和几个键纠缠，把脑子里面的思想耗掉。那和吉他不一样，钢琴键更直观，我可以像跳房子的小孩。</p><hr><h2 id="真恐怖"><a href="#真恐怖" class="headerlink" title="真恐怖"></a>真恐怖</h2><p>梦见一个男生，很温柔，甚至从相貌到体型都是平和的好看。我走着，有些发冷，肩膀上就缓缓落下一件外套。温水一样的日子不知道过了多久，我从哪里听说他的前女友说他是个恶魔。<br>是的，有时候他总是会拿起尖锐的东西，禁锢住我，说想要试试。那就相信他，让他试试吧，这种想法是作为对他平常的温柔的回应。但从来做不到。我每次都极度恐惧，挣扎得像鱼。最后我又逃亡了，就像逃离梦里任何一个纯粹的恶的角色。不同的是，我还记得外套的重量和温度。</p><hr><h2 id="做作"><a href="#做作" class="headerlink" title="做作"></a>做作</h2><p>我对身体的自我评价高或许是因为我对身体的自我期待太低。它不对我的生活有什么质的影响，我就认为还好。<br>实际上人不能想象从未得到过的东西是必需品。比如精力满满的健康、比如权力、比如被接纳……所以生得越低微的人越“坚强”，失无可失。<br>任何人向下去修炼这种坚强都是虚假的，他明明拥有很多，很有保障，这是一种清高的自修，一种自我感觉良好的欺骗，他能达到的清高境地是保障所给予的。<br>但有些人只是在寻找自己的支柱，不用这样的眼光去看待他人。</p><hr><h2 id="随便说说"><a href="#随便说说" class="headerlink" title="随便说说"></a>随便说说</h2><p>老爸说，去看划龙船吧。其实我不想看，以前也总是拒绝。但每次我都会被莫名涌上来的鸡汤呛到：别让等待成为遗憾。于是这次我就说，好哦。但结果他就跟什么也没发生一样。最后我们也没去。<br>好吧，大家总是心血来潮地说一些话而已嘛。</p><hr><h2 id="那几天怎么总怕死？"><a href="#那几天怎么总怕死？" class="headerlink" title="那几天怎么总怕死？"></a>那几天怎么总怕死？</h2><p>很无力很困，却没有睡着，感觉自己像在深夜的火车上，但没有在火车上那种回家的念头，所以畏惧着死亡。</p><hr><h2 id="想吐"><a href="#想吐" class="headerlink" title="想吐"></a>想吐</h2><p>不想再用“代表思想的文字”去确认什么东西，确认那些被文字代表的思想和感受。<br>当经历充分的甚至过度的反思，看着你那些偏执的旋转的逻辑，我只是看着……看着，如鲠在喉，移开了视线。</p><hr><h2 id="热"><a href="#热" class="headerlink" title="热"></a>热</h2><p>热浮在身体表面，波动，把呼吸都密闭在里面。</p><hr><h2 id="单个音符是无聊的"><a href="#单个音符是无聊的" class="headerlink" title="单个音符是无聊的"></a>单个音符是无聊的</h2><p>其实无法判断自己弹唱的歌“效果”怎么样，因为注意力都在每一个节奏里的小拍上，丧失了全局的听感。于是改进只有自己才会注意到的细枝末节，直到没有“差错”，而很久之后再听，我发现最终版听起来总是疲惫的，往往是中间的版本更加自然。</p><hr><h2 id="小机械"><a href="#小机械" class="headerlink" title="小机械"></a>小机械</h2><p>十月份的风吹来沙哑的味道。两件红色的长袖T恤走在一起。我喜欢那种感觉，像穿着风。双重的拥抱，温热的和凉的。我总是忘记过去的思虑，也看不见未来的思虑。于是身前和身后有两张笑脸，我是没有气泡的光滑鸡蛋，被夹在里面，像一份完美的早餐。<br>深夜，心跳住在蛀牙里面，等待雨停，等待短暂的材料被换成树脂。<br>他的诗里有陌生的物件，我不需要看懂。<br>指尖柔软的茧，万千次按出的，也并不比别人天生的皮更厚，也许要义不在于茧，而在于感受神经的麻木，它们只有机械的知觉，省略了感受。这是弹琴的小小代价。日积月累的代价在小小的习惯里被拿走，换给我麻木。可是敏感的指尖会带来什么，我却不知道，只剩右手的小指不参与弹奏，划过平面，痒痒的。<br>青色的紫色的血管，粗的细的，能被看见，我眼里的皮肤有更多色彩，密集的，像烟花，稀疏的，像树杈。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="数着没数着过的日子" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%95%B0%E7%9D%80%E6%B2%A1%E6%95%B0%E7%9D%80%E8%BF%87%E7%9A%84%E6%97%A5%E5%AD%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>活水</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2024/05/28/04/51/2024-05-28-%E6%B4%BB%E6%B0%B4/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2024/05/28/04/51/2024-05-28-%E6%B4%BB%E6%B0%B4/</id>
    <published>2024-05-27T20:51:00.000Z</published>
    <updated>2024-05-27T20:57:48.407Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>一种阻碍、一种心灵上的困局，或仅仅是一种有一丝僵化的处境，都需要被点通。对我来说，哪怕它们特别不明显，我都会像豌豆公主一样感到困扰，我不得不把它们悬挂起来，等待点通的那一刻。<br>这种点通不是那些模式和框架可以比拟的，也许有些人可以顺从地轻松地 把自己的问题 交给 外来的习得的教程和观念 去解决，但那和点通是不一样的。模式或许可以学习，可以内化（也只不过是条件反射般的习惯），但内心的阻碍，和深处的本能是会震颤的。我或许可以用它来控制自己，解决很多问题，但一种拘束感不会消失。<br><strong>模式是需要巩固的，是需要一遍又一遍地看，让自己的问题貌似有地方安放的，是可以让人感觉到认同感和快感的。模式很吸引人。</strong><br><strong>而点通的感觉是：我以后再也不用看了。</strong><br>用模式来填充自己，帮助自己，人会越来越僵，也许也会越来越“有用”。<br>我是柔软的液体，可以包裹框架，或倒入容器，但无法在身体里粘附一个硬结的情况下还能自由流动。<br>分清这两个东西的区别以后，问题更多地被悬挂了，但心的空隙也更大了，更加活泛了。</p><p>ps. 加粗是好东西，我要看看以前写的东西有没有要加粗的，不然自己都不记得重点在哪。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="念" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E5%BF%B5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>保持距离</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2024/05/27/00/47/2024-05-27-%E4%BF%9D%E6%8C%81%E8%B7%9D%E7%A6%BB/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2024/05/27/00/47/2024-05-27-%E4%BF%9D%E6%8C%81%E8%B7%9D%E7%A6%BB/</id>
    <published>2024-05-26T16:47:00.000Z</published>
    <updated>2024-05-26T16:54:04.412Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>我发觉到自己太小太小了，我的感受很微小，我的着眼点很微小，我的行为也是小小的，我的情绪也是，就像针尖，也因此而特别让人疼痛。<br>这种体会是和我看《太古和其他的时间》并行的，因为这本书以一种玻璃框架一样的舞台让我的情感浮现出来，无论作者还是读者，都与舞台有一定的距离，我们并不是紧贴着角色和故事去感受密密麻麻的一切细节。我就只是旁观，直到里面的人倒下，直到太古的房屋倒塌，咚得一声闷闷地从我的心底传来。这本书不会让我钻进去，我只是看着它的舞台，进而想到世界中真实的舞台。这本书就是这样把我带“出来”了，可以说这是语言本身的魔力。<strong>它让我体验了怎么在保持距离的同时还能去感受。</strong><br>要说读“进去”的书，我瞬间会想到莫言和陀思妥耶夫斯基的书。这和我的秉性相吻合，我总是那样的紧贴着去感受一切，所以我读他们的书特别亲切，特别自然而然。莫言的风格是很多样化的，其中语言和视角越通俗的作品越没有魅力。而在他的充满魔力的作品中，我紧贴着人物的眼睛，看着他们身处的环境中奇异的景象——一切真实与幻觉，人物的精神状态基本是外化的，比如饿极了的孩子眼中的金色胡萝卜、湖水中诱人溺亡的巨大莲花、牛和刺猬的感受和心声、还有洪灾蝗灾等自然灾害。不论是真实还是幻觉，我都跟着他走，我就身处于那个世界，并且相信着和感受着。陀思妥耶夫斯基则精于对人的内心活动的描写，莫言以外界写内心，陀翁则一头扎进去不再冒头。他对内心的描写是极其细腻而庞大的，这种巨型的内在世界几乎能淹没外部的环境，显得物质的实在的世界是那么微不足道。我也就顺势沉溺其中，以至于都看不见自己，所以也就发觉不了自己的微小。<br>说这些其实并不是在聊书，主要还是用书作为窗口，描述了自己的的觉察和改变是怎么发生的。用书作为窗口也是因为这是唯一的窗口，这样的变化我还没在其他方面有什么明显的体验，生活有些单薄。不过，如果体验涉及到其他人，我或许也没兴趣说吧。觉察是有益的，毕竟我改变起来还挺快。不过，目前我感觉，对自我的觉察所占的比例好像又不太大，现在主要占据我头脑的还是：原来书还可以这样写，这种保持距离的钟声让我感觉很新奇。<br>现在我可以说自己喜欢奥尔加·托卡尔丘克、顾城、赫塔·米勒、莫言、陀思妥耶夫斯基的作品。想想还是看得好少啊。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="书" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>——2024.5.10至少我还是能感到召唤</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2024/05/10/16/01/2024-05-10-%E2%80%94%E2%80%942024.5.10%E8%87%B3%E5%B0%91%E6%88%91%E8%BF%98%E6%98%AF%E8%83%BD%E6%84%9F%E5%88%B0%E5%8F%AC%E5%94%A4/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2024/05/10/16/01/2024-05-10-%E2%80%94%E2%80%942024.5.10%E8%87%B3%E5%B0%91%E6%88%91%E8%BF%98%E6%98%AF%E8%83%BD%E6%84%9F%E5%88%B0%E5%8F%AC%E5%94%A4/</id>
    <published>2024-05-10T08:01:00.000Z</published>
    <updated>2024-05-10T08:10:25.621Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="硬得让人生气"><a href="#硬得让人生气" class="headerlink" title="硬得让人生气"></a>硬得让人生气</h2><p>我是个蒸不烂、煮不熟、捶不扁、炒不爆、响当当一粒铜豌豆。<br>我觉得应该换成：<br>我是个蒸不烂、煮不熟、捶不扁、炒不爆、响当当一棵胡萝卜！胡萝卜！！！</p><hr><h2 id="今天我连感觉都忘了"><a href="#今天我连感觉都忘了" class="headerlink" title="今天我连感觉都忘了"></a>今天我连感觉都忘了</h2><p>看了一下岩井俊二的《你好，之华》。感觉太格格不入了，我能看出来它想要表达的感觉，那种有点飘起来的浪漫，并不完全符合常人的行为逻辑，其实这不是一种缺陷。只是这种浪漫在厚重的中国土壤太水土不服了。中国的少年并没有太多浮游感和纤明感，他们的干净和单纯和树一样，很有韧性。<br>枝桠从来是不讲道理地生长。<br>邓恩熙演的角色最符合岩井俊二要拍的那种气质，她和演凤蝶的女生有点像。<br>中国的整体气质不会让纤弱的情感生长，这并不是说这种情感不存在，而是，这种情感无法单一地存在着，它会考虑太多现实的因素，如果说岩井俊二借由漂浮的灰尘拍出了阳光的形状，那么实际上最常出现的情况是，灰尘跪在桌面上，日日夜夜。<br>胡歌也有那种气质。<br>也许是因为他们长得都不太接地气吧，像是可以从漫画里出来的。<br>但即使是这样，在充满中国味、人味的背景里面，或者说，造景里面，他们浮在上面，使割裂感更加明显了。配乐、镜头都特别干净，却不让人沉浸，像是给真实的复杂蒙上一层磨砂玻璃，它会提醒观众：看呐，真实只不过是被模糊了。（但这部电影的镜头和他其他电影比起来真的不够美，有点简陋。）<br>倒是不知道，日本观众看他日本的电影和中国的电影分别有什么感觉。</p><p>并不专心地看到了最后，我觉得与其认认真真看完整部电影，不如了解梗概后，去听这部电影的专辑，比画面更能传达情绪，更有故事性。</p><hr><h2 id="我真幼稚"><a href="#我真幼稚" class="headerlink" title="我真幼稚"></a>我真幼稚</h2><p>吃到泡芙就是超级超级超级幸福的。泡芙的奶油凉凉的，一点都不腻，泡芙上的脆皮很脆很酥。拼酥的时候出现玊这个字，因为我之前说过我梦见一个叫玊玉洁的人考了四百多分，竟然是预测梦啊。<br>上海的苹果花园比较便宜呢，味道也很老式，不会给人很幸福的感觉。其实想到上海去，从来不是因为繁华（无论在哪，都没有享用过繁华）。其实我都说不出确切的原因，只能说出一些画面。<br>狭窄的早餐店，窗口的雾气里伸过来的绵软鲜甜的菜包子；拥挤的菜市场出口卖的香酥的不裹粉的炸童子鸡；老旧的散发湿凉气味的居民楼；夜晚明亮的街铺，门口散发着空调冷气，人们穿着睡衣逛街，花露水和沐浴液的香味；天黑得很早的台风天气，像在末日里行走一样的放学路途，鞋子里的脚湿湿的；拿着学校发的电影券，和另一个女孩去星火电影院，看爱丽丝梦游仙境，里面空荡荡的；单纯的、友善的、没有复杂想法或者市侩行为的同学；恰如其分地把我们当作孩子对待的一个班主任……<br>其实根据这些事情，根本就判断不出来地域吧，也许只是小时候的我比较幸福和幸运而已。<br>我在那里吃的第一餐，一点儿也不好吃，但引起我注意的，是取餐台边角肮脏复杂的陈垢，那让我感觉很真实，还有破旧的建筑和墙壁，它们还有些小设计，那很美。<br>反正也回不去了，什么都变了，哪里都一样。<br>我想我可以好好欣赏一些以前不能发觉的美了，也觉得很多事情不美了。人是很难追求永恒的，那么，什么对于短暂来说，更加重要呢。我不想说什么意义、追求之类的词，重要就很不错了。<br>只想要少一点难过，多一点快乐，也希望我能让他人这样，这就是我现在觉得很重要的事情。<br>倒有点伤感。</p><hr><h2 id="可能是过敏"><a href="#可能是过敏" class="headerlink" title="可能是过敏"></a>可能是过敏</h2><p>上嘴唇又被咬肿了，看起来非常鱼唇。</p><hr><h2 id="温柔"><a href="#温柔" class="headerlink" title="温柔"></a>温柔</h2><p>阳光因为过于明亮而显得生硬，一切事物像是处于它的审判之下。失去了模糊的余地，这世界看起来很空，由一个个清晰生硬的块面组成。粉色衣服的女孩牵着挽着她蓝色的小哥哥，两个纤瘦的孩子，戴着形状类似的眼镜。有些人在世上，像世界凹陷出的一个柔软的窝。</p><hr><h2 id="为什么不做朋友"><a href="#为什么不做朋友" class="headerlink" title="为什么不做朋友"></a>为什么不做朋友</h2><p>我是想让别人多些快乐的，可是，当我看出那人的意图的时候呢。我知道他得不到自己想要的了，从我这，他真正想要的。所以我支撑起自己的冷漠，活像一个没良心的。我不愿意用假装的柔软换一次苟延残喘，我要当一个不温柔的，像男性朋友一样，没有情感交流的朋友。让自己看起来是一个只知道找乐子、不会伤心的人。<br>当我拒绝脆弱，他人的和自己的脆弱，也就是在拒绝进入彼此。<br>我也拒绝让自己难受和压抑——除了那些能自己吞下的。</p><hr><h2 id="好吃"><a href="#好吃" class="headerlink" title="好吃"></a>好吃</h2><p>以前只是知道吃甜食心情会变好这句话，但其明显的效果却是最近才显现出来。mini健达缤纷乐也超级好吃，其实买mini的就是怕一次吃不完一排，但小个的吃起来也有点停不下来，能一次吃三四个。</p><hr><h2 id="其实谁都不爱"><a href="#其实谁都不爱" class="headerlink" title="其实谁都不爱"></a>其实谁都不爱</h2><p>也许，肤浅在一定程度，是一种实事求是，是一种返璞归真。<br>太阳是肤浅，雨还是要下。<br>对自己太过于忠诚，我厌恶和排斥着那些……它们像电脑的一角，流露刺痛我的电流。<br>我不值得自己的探寻和忠诚，其实大家都会陷入这种时刻，把自己捐给有需要的人吧，可我无法一声不吭，有时我不同意被自己捐出去，我爱不吭一声的忍耐，就像他们爱我替他们说话。</p><hr><h2 id="学会自怜"><a href="#学会自怜" class="headerlink" title="学会自怜"></a>学会自怜</h2><p>盔甲让我劳累，我排斥很多不来自并生长于我的东西。但对于那些长在生命上的乌龟壳，也就是乌龟，我又难免发出耻笑。<br>我也只能耻笑，每当我怜悯，我提醒自己没有资格，我只配怜悯自己，要学会怜悯自己，不要自大，不要如“圣人”一样。</p><hr><h2 id="让人想吐的梦中人"><a href="#让人想吐的梦中人" class="headerlink" title="让人想吐的梦中人"></a>让人想吐的梦中人</h2><p>他兼顾地成为她的妈妈、布娃娃和情人。他的拥抱对她而言不够心动和依恋，但她知道它总会在那里，所以那是一个无聊的港湾。从此，她不顾港湾前有什么样的形容词，港湾是不可以缺少的。尽管她独自航行，避开那些漂浮向她的灯塔，记忆里毫无感觉却安全的拥抱搂住她的颤抖。那些腐烂的、奇怪的、超出单纯的眼睛以外的……通通被弃置。如果她不能责怪单纯而脆弱的其他人，那也不该怪罪自己。<br>那些冗余黏着的垃圾，像记不清的极累的梦，在要醒来的时候裹着她的身体下坠。任何眼泪和呕吐都无法把屈辱清除，因为那是她施加给自己的。没有一个健康的人会说受伤是一种屈辱。她的眼圈红得像受到外伤的待宰的动物，她愚蠢得把自己送去刀下。比起记恨他人，她更不能原谅自己。<br>她渴望虚无的港湾变成颤动的白翅，把她衔去随便什么地方，最好是没有人的地方。白翅可以承担她的重量，因为她系紧的腰带仍然松垮得坠在胯上。白翅会衔住她肩胛骨的中间，她四肢和脑袋垂下，失去主动的能力。她任由梦啃食她，陷入睡眠。<br>失去美好祝愿的梦变得僵硬，带来痛苦的人潜伏在她的梦里，她看着那个人，极累，极累。她关节酸痛，细嫩的皮肤变得极易破溃。她不具备诅咒的能力，只希望那人的时间停止，她的时间继续。与其说这是一种怨念，不如说是对自己的祝愿，她的时间真的不转动了，她不喜欢这样。<br>而霉菌却在生长，毛绒的，绿色的，白色的，灰色的霉菌……她不解地看着它们。从何而来。<br>至少，她要寻找另一种痛苦，当下的痛苦已经长满霉菌，她不愿去清洗。<br>不真不善则不美，至少对于人，她是这样界定的。而就她所看见的来说，这确是一种稀缺的美。每想到这，几欲呕吐的窒息感就会包围她。</p><hr><h2 id="腐烂"><a href="#腐烂" class="headerlink" title="腐烂"></a>腐烂</h2><p>不能闭着眼睛等待入睡，伤心、孤独、厌恶他人…挤占她的眼睛，渗出泪水。她的脆弱无力让忧惧无法迅捷地冲出身体，只是慢慢地渗出，她感觉自己是一只蟾蜍。<br>她希望自己长出一对无形的手，不费力地、不留痕迹地把自己扼死。有毒的汁液会从她的口鼻和皮肤迅速地流出去。她不再动了，不再感受了。来扼吧，扼断我的神经。她泄力了。<br>贫瘠带来的单纯让她对世界的灰尘过敏。尤其是其他人，成人，比不可控的动物和孩子都更为恐怖。她厌恶他们，她像遭到虐待的孩子，渴求安全的抚触。她惧怕他们，像惧怕直视腐烂的诡异的皮肉。</p><hr><h2 id="恐惧与渴望"><a href="#恐惧与渴望" class="headerlink" title="恐惧与渴望"></a>恐惧与渴望</h2><p>她站在摇晃的船上，那和车的摇晃很不同，船的摇晃来自于一种很深很深的力，船不是出乎其外的交通工具，而是她的外延，她的容器，她不是在随着船晃动，那股深深的力透过一切推搡着她，她紧贴着自然。<br>水里有多少尸体？这种死亡和陆地上的死亡似乎不同。土地会被眼泪沾湿，而大海看不见眼泪。这让她安心而快慰，我是注定要死在海里的，我把自己还给了它，或它把我吃了，说什么都好。她不会被镶在什么地方了，在那些地方，狗叫像土地一样坚实。<br>她常走在狭小的路上，即使道路宽阔，她也靠近缝中的野草走。草是那样韧、粗糙、翠绿，她和草拔河，她不总是赢，其实她知道，她永远不会赢。她的影子覆盖着野草，周围的动静也像影子覆盖着她，我一定是降落在这里的，不是走过来的。<br>步行中，景物会一点一点过渡到身边。她常常东张西望，就像自己凭空出现在这儿。周围的声音突然从模糊变明晰，围着她的脑袋轰鸣。花鸟鱼虫，其实他们不就是鸟和虫吗？这种清脆明朗的想法让她感觉周身充盈着水，不再和其他人黏腻地摩擦。<br>草叶虽然畏惧过溢的水，但草叶总会胜利的，她清楚这一点。但她不能镶在土里，实际上，她十分有弹性。真把她镶在土里，她也会接受，她总在接受，承受。所以她把自己提溜到船上，妄想一种陌生的自由，无根的自由。不得不说，我不怕死在水里，但害怕在水里死去，害怕那种由活到死的动态过程。<br>一株虚弱的草尚且能活在土里，但在海里她不会是漂浮的植物，而会因为根系短浅无力，死得飘摇，算是灵动的尸体。</p><hr><h2 id="写作的感觉"><a href="#写作的感觉" class="headerlink" title="写作的感觉"></a>写作的感觉</h2><p>我的内部如烟雾一样膨胀，把我纤细的躯体包裹在里面，让我在世间游荡。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="数着没数着过的日子" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%95%B0%E7%9D%80%E6%B2%A1%E6%95%B0%E7%9D%80%E8%BF%87%E7%9A%84%E6%97%A5%E5%AD%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>太多了，太满了，倒一下——2024年的半个April</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2024/04/16/22/43/2024-04-16-%E5%A4%AA%E5%A4%9A%E4%BA%86%EF%BC%8C%E5%A4%AA%E6%BB%A1%E4%BA%86%EF%BC%8C%E5%80%92%E4%B8%80%E4%B8%8B%E2%80%94%E2%80%942024%E5%B9%B4%E7%9A%84%E5%8D%8A%E4%B8%AAApril/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2024/04/16/22/43/2024-04-16-%E5%A4%AA%E5%A4%9A%E4%BA%86%EF%BC%8C%E5%A4%AA%E6%BB%A1%E4%BA%86%EF%BC%8C%E5%80%92%E4%B8%80%E4%B8%8B%E2%80%94%E2%80%942024%E5%B9%B4%E7%9A%84%E5%8D%8A%E4%B8%AAApril/</id>
    <published>2024-04-16T14:43:00.000Z</published>
    <updated>2024-04-16T15:07:39.273Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="燕尾蝶"><a href="#燕尾蝶" class="headerlink" title="燕尾蝶"></a>燕尾蝶</h2><p>红色的固力果，圆圆的固力果，小小的固力果，在乐队的伴奏下，害羞地唱My Way。<br>刘梁魁是她的大哥，超帅的。<br>狼朗，超帅的。<br>猫浮，超二的。</p><p>《燕尾蝶》真的很血腥啊。但总有种漫画式的，非现实的态度展露出来，是一种四两拨千斤的感觉。看到后面就沉重不下去了，也还是像清新的青春物语一样轻飘飘的，莫名其妙的，就是觉得好看。<br>那种超越现实的感受其实常常和我的内心一样，也就是用真实拍出了不真实，又用不真实传达了真实。<br>其实不太喜欢凤蝶去找移民窟的医生纹身的那一段，少女和少男穿越在其中的过程太奇观了，配上那种渲染气氛的音乐，就有点太过头了。但是把忧伤和怜悯消解掉了，其实整部电影都在消解它们。对比起来，就越发觉得很多导演只是在操控观众，喂情绪药片，在那里艺术和美的空间变得很小，感动和爆笑就对了，或者摆弄一个机械结构式的情节。</p><p>因为低烧和感冒和月经，注意力常常在身体上。构成少女和少男的要素，是他们面颊上的婴儿肥。我的肚子上方的中间拧在一起，不知道是什么内脏。<br>身体，女性的胸脯，男性的臂膀，我的眼睛像蝴蝶一样落在上面。昨天注意到男性的身体是在看《周处除三害》的拉片的时候，其实还不用看就知道这个电影还不错，但是我好像没精力把注意力放在故事上，所以还没看。周处和警察陈灰僵持的扭打，还有周处在关二爷的偶像下投交杯，就觉得很好看。还有刘梁魁运筹帷幄的对峙枪战。其实我不喜欢看血腥的场面，只是觉得，在对峙中，自信凝固在其中，那太吸引人了，虽然现实中很难出现这种百分百有把握的情况，主要还是故事赋予他们的光环。至于周处投交杯的片段，就纯粹是因为红光照在他的臂膀上很好看。<br>至于少女的美，其实不在于凤蝶的胸脯，虽然纹身的时候展现出来了，那种美在于即便她露出了性征，还是有一种无性别感的独属于少年的美，这是一种阶段性的美。我时刻担心她被侵犯，在这个复杂的环境中，但终究没有发生（一次固力果保护了她，还有一次她们一起对抗成功了），与她们生活在一起的元盗总有一种纯真，这像一个童话，里面的杀戮和犯罪也都是漫画式的。<br>女性的美，甚至不用形容，纯美，存在就已经很美了。那些妓女们自然地裸露着身体，像天真的动物，她们微笑着。<br>很难不自恋啊。这种自恋除了是波伏瓦所说的，由于我们常常处于客体，被审视以至于我们开始自我审视、自我客体化的自恋，还有另一重感受：纯粹的被吸引的美。就和看见周处的臂膀的感觉一样，没有什么道理。只不过女性带来这种感觉的情况更多，但是，这就和波伏瓦所说的情况息息相关了。我不愿意多说，多赞叹这种美，把“镜头”对准她们，那会让我感觉很糟糕。我喜欢没有镜头感（刻意的关注和强调）的画面。</p><hr><h2 id="好不真实的真实"><a href="#好不真实的真实" class="headerlink" title="好不真实的真实"></a>好不真实的真实</h2><p>最繁复美丽柔软的蕾丝<br>也不过一片白影般的掠过他的眼</p><hr><h2 id="没挠"><a href="#没挠" class="headerlink" title="没挠"></a>没挠</h2><p>洗碗的时候，脚踝内侧上方有点痒，我突然感觉痒是甜味的，是糖稀一样的。如果是那种无法忍受，想要挠但没挠的痒，应该是撒了辣椒粉的糖稀。</p><hr><h2 id="好难写啊"><a href="#好难写啊" class="headerlink" title="好难写啊"></a>好难写啊</h2><p>总觉得以前写的东西比现在好。<br>我想，一个人知道的越少，就会用最接近本原的方式去书写，如果她痴迷于文字的表达，寻找出一种最能表达出感受或想法的文字的形态，那一定很美，就像是地球上天然就有的草原、大海、山川……其中一种。</p><hr><h2 id="雨雾、植物、香甜、猫猫"><a href="#雨雾、植物、香甜、猫猫" class="headerlink" title="雨雾、植物、香甜、猫猫"></a>雨雾、植物、香甜、猫猫</h2><p>出门拿糕点的时候是雨停的时候，虽然雨棚的响声像雨还在下。清香的味道湿着我的鼻子，想到了南昌的学校里的味道，被绿色包裹，我们能很快知道气味的来源。<br>但此时此地，我不知道，植物零落地站在视线抚摸的地方，细雨像雾一样湿了我的头发，我就停下了去探索气味的脚步。<br>上海的学校里植物更加好看，错落有致，虽然很小，但有两只鸭子一样的鹅，就知道吃。小巧的有水的地方有了鸭子，感觉上就不一样了，很和谐。是鹅…不过，长得还真不像记忆里的鹅那么粗犷。<br>看了下图片，应该是一只鸭一只鹅吧。我应该是不脸盲的，只是面对面的时候不能好好地细究别人的脸。鸭子和鹅我还是观察了很久的，反正它们都不看我，飞速地叨着菜叶。<br>虽然说，细看对双方都有些残忍，但面对动物还是不一样，不知道动物会不会这样想：面对人还是不一样。一定有吧，我觉得拿尾巴勾人小腿的猫就是这样的，搞不好它一点都不喜欢其他猫。</p><hr><h2 id="于是拉进度条再听一遍"><a href="#于是拉进度条再听一遍" class="headerlink" title="于是拉进度条再听一遍"></a>于是拉进度条再听一遍</h2><p>看《燕尾蝶制作特辑》的时候，因为岩井俊二太帅，而完全没听进去他在说什么。真是太过分了。怎么有人作曲导演都那么厉害。</p><hr><h2 id="但我不是馋鬼"><a href="#但我不是馋鬼" class="headerlink" title="但我不是馋鬼"></a>但我不是馋鬼</h2><p>凉凉的空气，总觉得闻到了很便宜的方便面的调料味，那是一种很单一的辛味，带点辣椒面的微苦，是很小的时候吃过的方便面。小时候的味觉从不满足于饭菜的味道，总是蘸取鸡精、调料粉、奶粉…给舌头。舌头像一个气球，我牵着它跑，又像是它牵着我跑，膨化食品和薯片的味道最受欢迎。</p><hr><h2 id="啥也不懂，乱说的"><a href="#啥也不懂，乱说的" class="headerlink" title="啥也不懂，乱说的"></a>啥也不懂，乱说的</h2><p>黄龄的声音太好听了。听了她最新的完整的专辑，总觉得歌词和编曲不够，戳不中，但声音和唱商完全拉满了。就像挠不到的痒。范晓萱、杨乃文…还有挺多女歌手，都拥有我很喜欢的声音，但词曲就是不够好。像王菲这样全面发展的太少了，她有那么多足够独特和独立的专辑。不知道歌手个人的审美和选择占了多大的比例，还有能力问题，毕竟王菲也是很多歌手的偶像，他们的审美应该是没问题的。但我知道的喜欢王菲的歌手中，吴青峰的歌是最厉害的，虽然不参与编曲，但作词作曲都是自己完成的，编曲应该也是自己有很大的把控范围。</p><hr><h2 id="可爱的苦恼"><a href="#可爱的苦恼" class="headerlink" title="可爱的苦恼"></a>可爱的苦恼</h2><p>一直熬夜，一直熬夜。一直把午饭当早饭。明明考完试回来，累得很，刚好可以把作息调整一下，但还是没有。我真的可以完全当一个室内生物，所谓的不晒太阳不出门会造成心理问题，我完全没有，而且下雨会让我心情愉快。看来我还真的有点奇怪，但还不算太奇怪。<br>过了三点以后，时空就会静止，我会成为凝滞在空中的鱼，无法动弹。这种凝固会把我的思绪和灵魂给挤出来，很慢很慢地逸出，想飘也飘不动。我是喜欢夜晚的，只喜欢洗完澡后的一两个小时的夜晚。所以，要抓住时机，把喜欢的夜晚睡掉。<br>这种喜欢的夜晚满足不了我，所以我才继续贪婪地侥幸地想要更多夜晚，结果夜晚不再温柔荡漾了，变得呆滞，真是讨厌。我想是因为我过于明亮，一片纯白，所以才那么喜欢夜晚，这符合调和的道理。<br>我开始说胡话了。</p><hr><h2 id="胡话·续"><a href="#胡话·续" class="headerlink" title="胡话·续"></a>胡话·续</h2><p>幻想中有好多行动，但我预想的可能性却只有几种，而未来的现实会怎样不是我能幻想出来的，我的直觉只在现实里有用，在幻觉里是没用的。这怎么能叫我不好奇呢，于是我就会觉得：好想做啊！但是我不能。因为，虽然我无法预测可能的现实，但我知道自己的反应，我不想被行动完成后不确定的结果牵动。<br>唉。也许我自以为的牵动也是幻觉呢？<br>让人压制天性真是要遭天谴呢。（要我压制天性真让我想要谴责啊。）</p><hr><h2 id="胡话·再续"><a href="#胡话·再续" class="headerlink" title="胡话·再续"></a>胡话·再续</h2><p>作为一个没有太多生活经验的人，就应该向类似的艺术家学习。比如，可以像岩井俊二和王家卫拍电影一样写作，像达利画时钟和博斯画人间乐园一样写作。当然，不是说他们没有生活经验，而是他们的作品并不太体现这些。至于有生活经验的…一时举不出具体的例子，就想到伏尔加河上的纤夫。也就是狄更斯、菲茨杰拉德、钢铁是怎样炼成的…那些（太多太多，举不完）吧。诶？一蹦就是好些名词。</p><hr><h2 id="没回答问我生日的问句"><a href="#没回答问我生日的问句" class="headerlink" title="没回答问我生日的问句"></a>没回答问我生日的问句</h2><p>不论是阳历生日还是农历生日，要不是他人的提醒，我都忘记了。其实并不是很在意各种节日，但是有恋人了就不一样。其实我也说不出哪里不一样，就像是两个外星人在地球入乡随俗的证明吧。还挺可爱的。还有就是有个契机对对方好，虽然说对人家好不需要什么契机，但既然有，干嘛不做呢。有没有契机都要对人家好，有的话能抓住好像更方便呢，还可以问人家喜欢什么，是不是有点偷懒。<br>生日就是要，把平常会说“算了”的事情，给满足掉。<br>所以我点外卖吃了牛蛙。<br>听起来好像有点敷衍啊哈哈哈。</p><hr><h2 id="不是我说的"><a href="#不是我说的" class="headerlink" title="不是我说的"></a>不是我说的</h2><p>不通情则难达理<br>随缘可以体现人的智慧，但无法体现人的尊严</p><hr><h2 id="流水账"><a href="#流水账" class="headerlink" title="流水账"></a>流水账</h2><p>看新书看得很吃力，像回到了刚开始看比较文学教科书的时候。于是去找杨宁的网课来看，想边看边吃零食。于是我去洗了一把小刀，顺便把碗洗了，把灶台和油烟机擦了，接着又拖了地和扫了地，结束后就没有食欲了，求知欲和无知的焦虑也消退了。这样的行为对我来说看似反常，但又透露着合理。<br>而我只有在一个人的时候会这样。因为只有这一次而已，而这一次我是一个人。但家人在家的时候我确实眼里没活，可能是因为一个人的时候，有种这是我的屋子的感觉。<br>而且我发现自己一个人的时候就会自言自语，发出奇怪的声音。其实用自言自语来形容不太恰当，这种话语就像是我在当下的场景弹出的弹幕，真自由啊。<br>以前遇到过这种经常无视他人的存在，弹出弹幕的人，挺烦的，很吵。不过一个人这样，就没什么关系。</p><hr><h2 id="网课"><a href="#网课" class="headerlink" title="网课"></a>网课</h2><p>康德：人在认识能力范围之内进行认识，人为自然立法。<br>那从个体的维度上来看，每个人的认识能力不同，所能触及的边界也不同。</p><hr><h2 id="但这种满足感还挺需要精力的"><a href="#但这种满足感还挺需要精力的" class="headerlink" title="但这种满足感还挺需要精力的"></a>但这种满足感还挺需要精力的</h2><p>看完了《顾城的诗》。看到那种我极其喜欢的文字段落时，有一种满足感，就像是肚子饿的时候吃进了一小团加了香油和各种小料的日式饭团，那是一种恰如其分的满足感，不会留下腻味的余味。真的特别舒适，那些文字能细微地契合我大脑的每个沟壑，就像回到了真正的家园。我的脑乖顺浸在里面，但我的心却因为这种满足感而揪了起来，这是一种生理反应。<br>它清洁了我心中自己都未看清的蒙尘的壁画。它唤起了心中的美的根，并让我看见了根之上的繁茂哗然。<br>后来，我快速划过评论区的发言和个人的诗，我不想让它们进去，进入我，当然，它们也进不去，但我要是停留得久一点，就会精神阳痿的。</p><hr><h2 id="不需要理解，需要感受"><a href="#不需要理解，需要感受" class="headerlink" title="不需要理解，需要感受"></a>不需要理解，需要感受</h2><p>The beloved，你的痛苦对我来说和你的幸福同等重要。我不得不分走。<br>别人的痛苦和抱怨在侵占我。你对痛苦的默默忍受，我看到，却直接从我的内部攻陷。<br>我不祈祷，不倾诉。因为你的痛苦只会属于爱你的人们。上天和旁人是等同的，视若无睹。</p><hr><h2 id="好像也不是很需要看见"><a href="#好像也不是很需要看见" class="headerlink" title="好像也不是很需要看见"></a>好像也不是很需要看见</h2><p>我不要你照耀我，我要你看见我。</p><hr><h2 id="喘口气"><a href="#喘口气" class="headerlink" title="喘口气"></a>喘口气</h2><p>老爸肾结石手术以后很难受，很痛。我睡不着。不知道是因为什么，做菜什么的对我来说太难太累了吗，我流眼泪。我知道和别人说会好一点，但我说不出口，也不想说。我想要真心的真诚的回应，不是要安慰。<br>真是美强惨，虽然惨的是我爸。<br>遗传的地狱笑话，和对死亡的不避讳，常常让我们发笑。<br>好难过，tmd哭得跟失恋一样。我共情能力啥时候这么强了。明天陪他去医院或者住院吧。我不畏惧睡眠和劳累，做我该做的事情。让我像个无情的干活机器人就好了。身体脆弱就算了，心灵还这么脆弱。<br>愤怒辣子鸡比悲伤辣子鸡听起来好吃，那悲伤酸菜鱼是不是也比愤怒酸菜鱼听起来好吃呢。可我是爽脆史莱姆，变成了软烂史莱姆。</p><p>不敢暴露脆弱，容易依赖上他人，没有好下场。虽然，暴露脆弱时得到的拥抱一样的满足，和悲惨的结局，似乎并没有什么关系。也就是说这种联系其实不太成立。那我在撑什么，我自己也不知道。</p><p>唉，老爸痛他的，我还悲伤，那岂不是双倍痛苦，划不来啊。虽然认可这种“没良心”的话，但也还是控制不了自己的感受。想到了知乎的问题，突然有点羡慕在老婆产房外打游戏的老公了。也理解了别人的愤怒。虽然我并不愤怒，如果做完了该做的事，有心情打游戏的话，也没什么不好的，悲伤也不好受。<br>我想转移注意力，但做不到。</p><p>抱抱我吧。抱抱自己。其实我都懒得抱，只是这样表达出来会好受一点。怎么看起来更可怜了。</p><hr><h2 id="我不喜欢自己表达这个"><a href="#我不喜欢自己表达这个" class="headerlink" title="我不喜欢自己表达这个"></a>我不喜欢自己表达这个</h2><p>把情感放在刀刃上，他们这样做。其实说是情感，也不是真正的情感。面对上位者，面对领导，他们的逢迎像在表演口交。那才是高超的舔狗啊。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="数着没数着过的日子" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%95%B0%E7%9D%80%E6%B2%A1%E6%95%B0%E7%9D%80%E8%BF%87%E7%9A%84%E6%97%A5%E5%AD%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>身体是一个完整的有机体</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2024/04/10/15/42/2024-04-10-%E8%BA%AB%E4%BD%93%E6%98%AF%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%AE%8C%E6%95%B4%E7%9A%84%E6%9C%89%E6%9C%BA%E4%BD%93/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2024/04/10/15/42/2024-04-10-%E8%BA%AB%E4%BD%93%E6%98%AF%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%AE%8C%E6%95%B4%E7%9A%84%E6%9C%89%E6%9C%BA%E4%BD%93/</id>
    <published>2024-04-10T07:42:00.000Z</published>
    <updated>2024-04-16T14:57:09.246Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>其实出门倒让我有点忧伤，感觉这个世界太满，画面太多。<br>昨晚了解到走路快和拇外翻有关系，也就是说和重心在脚的前部有关系，再溯源又和盆骨有关系。总之今天把重心放在脚的后面了，因为这不是往常的习惯，步伐也放慢了，感觉到身体往后展开了。想到了以前和大学的朋友吃完饭，他们揪住我让我慢慢走，像个老大爷一样腆着肚子（这是我的形容，不是他们的说法），饭后散步就要那样。<br>越来越觉得身体要靠自发的根源的改变去达到和谐状态。<br>几个月前发现自己的咬合有问题。总之是颞下颌关节吸收（医生说的）还有晚上戴保持器咬牙太紧导致的（自己推断的），下巴后缩，吃饭只靠后面的智齿咬在一起。难怪吃饭那么累，两边会酸。后来还是靠自己去发现该怎么解决的，毕竟也搜了关节手术，太可怕了。然后了解到舌头贴上颚的舌位对下巴形态的改变，去YouTube搜索叫mewing。再加上换成哈雷保持器，一两个月就慢慢恢复了正常的咬合。当然前提是我一直戴保持器，牙齿本身的排列没有反弹太多，取牙模的时候，我发现它们上下是可以合上的，只是我嘴里的合不上。<br>在这个过程中牙医对我几乎没有帮助（但不得不说，景德镇口腔医院的保持器还挺便宜，网络上其他地域要上千，这里只要两百多），于是发现了医疗也是有弊端的，它只会去诊断病人症状的最直接的成因。要是我太心急直接去看关节，没有给牙齿恢复的时间，也许就已经嘎两刀了，好怕怕。牙齿咬合正常了，关节也就正常了，这两者会互相影响的。<br>原先咬合靠后面的大牙，但我左边上面的大牙补过，吃东西不太舒服，所以总用右边，于是右边的脸比较大，现在咬合比较全面，前面的四号牙也可以咬，脸部不对称也稍微减轻了。虽然这中间给牙齿放了半个月假，没戴保持器，又有一点小兔牙了，但咬合正常了，还是比不正常的时候好看，而我现在觉得正常、健康就很令人满足了。<br>既然常规医疗有局限，那自己还是要更全面的看待身体问题，尤其是面对一些不可逆的治疗手段的时候。<br>突然想到，我的右眼是主视眼，也更大一些，平常也可以适当适时遮盖一下，多用用左眼。右眼确实更容易酸呢。</p><p>此处再次强调mewing，它是我咬合恢复最主要的原因之一，只要慢慢习惯这个正常的舌位，呼吸都会更顺畅，以及放松自己的肌肉，在放松状态下，上下牙不会咬上，也不要去让它们咬在一起。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="la vie" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/la-vie/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>不是会咬人的感冒</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2024/04/02/19/48/2024-04-02-%E4%B8%8D%E6%98%AF%E4%BC%9A%E5%92%AC%E4%BA%BA%E7%9A%84%E6%84%9F%E5%86%92/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2024/04/02/19/48/2024-04-02-%E4%B8%8D%E6%98%AF%E4%BC%9A%E5%92%AC%E4%BA%BA%E7%9A%84%E6%84%9F%E5%86%92/</id>
    <published>2024-04-02T11:48:00.000Z</published>
    <updated>2024-04-16T14:41:20.144Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>下雨、打雷、低烧、陈绮贞。她的声音很像雨水。<br>把外衣脱掉，只穿一层，把自己裹在毛绒的没有被子的被套里。就不那么热了。雨水和她的声音都淋在我透明的外壳上，好舒服。手臂举起来蹭着额头和脸，烫烫的。低烧把鼻水都熬干了，鼻腔就没有那么肿胀。脑海里掠过一个人，也只是置身事外的感觉，很舒服。我喜欢置身事外的感觉，这感觉像我的烫烫的呼吸，手不停留在鼻子下面，就感觉不到。我不想要沉浸的感觉，那感觉像打喷嚏，好像整个人都被团在喷嚏里飞出去了。<br>写回忆的时候浮光掠影的，还是感觉喜欢写当下，也喜欢看当下，满满当当的。<br>雷像毛绒绒的鼾，不尖利的那种。我想要安静、柔软、放松，所以没有继续看《燕尾蝶》了。要变成一个很有力的人，有能力吸食一切的人，可是那样的人可以像我现在这样细嚼慢咽吗。<br>哎呀哎呀，其实，还有好多的东西可以学。想起来是挺快乐的，做起来有点累，四分累，六分快乐吧，九十分是进步空间，开玩笑的。<br>陈绮贞的歌放到live版，欢呼、掌声和互动也好像倾盆大雨，普通的那种大雨。而最最最大的大雨，感觉就像天空被雨冲塌，冲破了一样，而且，那个破口离地面很近，垂下的部分几乎荡啷在地面，很近很近，声音很大。<br>打了一个喷嚏，腰背部的里面的肌肉一跳一跳的，好几下。10086说南昌要下冰雹了，听说南昌有一户人家，在11楼，落地窗被吹走，他们也被吹跑，我希望那是一个童话。小孩想要到天空上看看，所以风拥抱了他们，所以他们都在一起。小孩摸着柔软的凉凉的风，紧紧地抱着它。他们只是一直飞，一直飞，看尽了城市的上空，那或许没有多美丽，但很特别。星星是悬在乌云上方的糖。只有你可以吃到，地面上的人们都看不见，你是不是觉得星星的形状丑丑的，可是味道还不错吧。好吃，可是还要上学，还要交作业，好困呀。睡吧，不用紧紧地抓住我，我可以牢牢地包裹你……醒了以后，我们再一起玩，好吗？</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="随感" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>青木瓜</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2024/04/02/12/53/2024-04-02-%E9%9D%92%E6%9C%A8%E7%93%9C/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2024/04/02/12/53/2024-04-02-%E9%9D%92%E6%9C%A8%E7%93%9C/</id>
    <published>2024-04-02T04:53:00.000Z</published>
    <updated>2024-04-16T14:37:37.816Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>考试前一晚他顺路送来一个锦囊，我并不感觉很陌生，就觉得和小时候差别不是太大，只是脸更尖了，也不比我高很多。特别高的男生（高一整个头或以上）在旁边的感觉是不一样的，会觉得有距离感和男女有别感，而其他的男生和女生就不太会让我有这种感觉，或者说感觉不那么强烈。巨高的男生对我来说就有种非人感，有种靠近了会因为视角盲区而被肘击的感觉，啊，特别像游戏里的遗迹守卫。<br>预备班的时候，语文老师说他像蒙奇奇，确实很像，脸圆脑袋圆的，头发毛绒的。<br>就想起了小孩时期的感觉，挺单纯的，什么也不考虑，也没有什么思想，只是喜欢呆在一起玩，真的有和他呆在一起玩过吗？<br>倒是只记得小学的时候总是和几个同学放学以后泡在一起，在外面乱晃，或者去其中一个同学家里玩，一起看电影，看她画的画，一起吃东西。每个周五，总是这样，因为放学很早，好快乐。<br>和一个女同学、也是好朋友，逛到一个像菜市场一样的地方，露天的楼梯对我们来说很宽，扶手对我们来说很长，直溜的，在中间，趴在上面滑下来很好玩。楼梯往上，再往上，是一个天台，到底是几楼呢，不知道，但不高，或许是二楼吧。噢，下面卖的青团很好吃哦，是一块五、两块还是三块呢，我不记得，以后没有吃过那一次那么好吃的青团，淡淡的甜，很清香，有弹性但不黏牙。<br>天台的墙壁上写了满满的字，我们带了笔，写了喜欢的人的名字。<br>我写了两个。<br>是用那种“xxx喜欢xxx和xxx”的格式，真是坦白啊。怎么会突然掏出了笔呢，应该是她告诉我有一个这样的地方，所以我们特意带上了笔，然后她带我来的吧。她只写了一个。现在我觉得她喜欢的小男孩比我喜欢的好看。但我以前只是觉得他很黑，也只是当作一个特点，并没有什么审美的判断。<br>喂，再说一个吧，就喜欢这一个吗。一个场景，我大概是这样问她的，在她家里。然后她说了另一个名字，我好像很震惊，因为我感觉他和她毫不相干，他在最前排，她在最后排，还是说，我对他印象不好呢？拥有这个名字的男生倒很白。<br>好喜欢小时候，什么都是理所当然的。<br>那个天台有很多很多人的名字，很多颜色的笔画，很多种字体，很多爱心，很多粗暴的划线，很多喜爱，很多友情，很多憎恶。我依然喜欢那个表白墙，那是我心里唯一的表白墙，跟所有景点的便利贴，寺庙的祈愿条，教室两边的墙都不一样，那里的话语很诚实。那里到底有多少小孩子、少年或者大人留下的心声呢。其实我不确定会不会有大人去写，因为我不确定现在的我还愿不愿意写，会写下什么呢。但如果那个地方还在，我一定会写点什么的吧。<br>预备班的时候，因为到初中上学，又有了些大人的感觉了。和女生们闲逛，买本子、笔、双眼皮贴。秋冬放学会看到暖黄的夜景，挽着裤脚、单肩背着包的、长得又很高的高中生就更有大人的感觉了，他们在coco排队，买我们喝不起的奶茶。也许是因为有了更多关于夜晚的体验，所以才感到更加成熟吧。一个我们叫他星星的男孩子，同学，不知道为什么夜晚我们背着书包走在一起，路过一个超市，他说要给我买布丁，但我不记得有没有接受。他比同学们都高些、瘦些，年纪也比我们大，有种小大人的感觉了，男生的感觉。我只记得他分给我们的悠哈奶糖，有夹心的那种，我很喜欢吃，我那时候还很喜欢吃糖，他后来又给了我一大把。可我只是个小萝卜头。还有其他人的事情，但我只愿意写回忆，不愿意写还保持联系的人的事情，那会有点奇怪。因为预备班只有一年，所以没有产生像小学一样更深的感受，也就无法发散和随感。但我有些疑惑了，那些关于夜晚的回忆，难道我们放学那么晚吗？我确实不记得了，也许只是天黑得早吧。<br>在预备班，也更加有了课业的感觉，但我也不记得了，只记得昏暗的教室里数学老师的ppt。反正关于课业，关于学习我总是记不住，也没什么特别的感受想要抒发，哪怕是现在学习感兴趣的东西，也没什么要说的，可能他们对我而言，更像是任务或者娱乐吧，这两种东西都没什么好记录的，就像我不会记录作业和游戏一样。它们只是在填充我的大脑，在我抒发其他感想的时候留下丝丝缕缕的痕迹，或者直接牵引出我的其他想法。<br>我只是不爱改变习惯，而且珍惜快乐。当我失去一些人的时候，我记忆里的那些人还是生动的，只是他们永远留在那些时刻了，和现在的他们没有关系。所以我不想为了快乐又养成什么习惯，因为害怕失去，可是这又是不珍惜快乐的表现。<br>小时候就是开心，女孩们都是朋友，和男孩们又喜欢来喜欢去。其实长大了也差不多，但是又完全不同。大家总是互相评判，我知道的。小时候讨厌别人就嘴上不饶人，长大了还是克制了很多，还学会了无视。<br>其实我有点贪恋被照顾被当小孩的感觉，因为那种好，似乎就没什么道理，就只是看到我，或认识我，就那样对我。也许我没办法成为这种人吧，哪怕对小孩说话也是把他们当大人一样，或者把自己当小孩一样。反正嘛，我还挺喜欢那种没道理的好，也不是因为喜欢我，就不因为什么吧，就只是自然流露。有意的对我好我也喜欢，毕竟我也会那样，还是挺需要用心的，所以也很珍惜，因为珍惜，所以会回绝我无法回应的部分，不能让用心无处落脚。我后来发现，我不是一个能承受伤害他人所带来的痛苦的人，当然，论程度，还是更不能承受自己被伤害的痛苦。<br>往最上面看了看，其实还是有差别的，比较有男生的感觉。我小时候好像不会有这种感觉，没有什么男生的感觉或者女生的感觉，就只是知道性别不一样而已。那为什么只会喜欢男生呢，难道是因为只知道这种预设吗。<br>以前还梦到过几次高中的一个女生，很高很漂亮的，梦到我们和好了，那种别扭、酸涩和喜悦也挺单纯又复杂的。反正我就是这种人吧，对什么不合意的感情总是别扭的，和对方是谁关系不大，也许只是别扭的程度不一样。<br>我喜欢那种大气、有点娇、有点骄、和我一样直接的女生，感觉呆在一起很快乐，她们对我的照顾不是温柔的对待孩子似的，是带刺的，带劲儿的，我也一样。我们不用小心翼翼。我一直记着一个画面，一个金色的下午，她站在班级门外，手里拿着本子和笔写着什么，低着头，不知是不是因为和人聊天而笑着，马尾束不到的垂下的发随风斜向一边，阳光下的皮肤发光的白。<br>还有当时的另一个朋友，她和我差不多高，比我丰满，她的眼睛是棕色的，肤色更深一点儿，像光滑的有香气的坚果。她搂抱着我，而我因为太过喜欢一个人而趴在她肩头哭泣，很柔软，很温暖。<br>但是我们都闹别扭了，我已经不记得原因。总归是因为成长中的少年不再纯粹了吧，不论发生了什么，总是别扭的，不愿意说话的，而我为了坚持和尊重自己的感受，不再回头，哪怕她找回过我，后来我又因为什么原因而疏远了她吧。现在想想，我对人的直觉确实不会错的，只是我有时候为了渴求一个结果而忽视自己的直觉。但她们的温暖，柔软与尖利总在记忆里闪着光，叫我无法忘怀，只是珍惜着。<br>也许我那么怀念小学时期的友情，是因为它们还没有机会破裂，或者确实也不会破裂，他们都很纯粹、善良，我们是世上的小野兽。我还是喜欢接触纯粹的善良的人，这和我们是不是聊得来无关，和他们呆在一起是很放松的。眼里总在评判的人、期待自己能得到评判高分的人、吝啬的人、笑着隐藏厌恶的人……都令我焦躁、嫌恶甚至作呕。<br>于是，慢慢的，我知道我注定要为了守护自己的感受和心顽抗和抵御，或者逃离。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="小记" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E5%B0%8F%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2024年3月，我又长大了</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2024/04/01/15/44/2024-04-01-2024%E5%B9%B43%E6%9C%88%EF%BC%8C%E6%88%91%E5%8F%88%E9%95%BF%E5%A4%A7%E4%BA%86/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2024/04/01/15/44/2024-04-01-2024%E5%B9%B43%E6%9C%88%EF%BC%8C%E6%88%91%E5%8F%88%E9%95%BF%E5%A4%A7%E4%BA%86/</id>
    <published>2024-04-01T07:44:00.000Z</published>
    <updated>2024-04-01T07:46:06.948Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><hr><h2 id="警惕阻滞"><a href="#警惕阻滞" class="headerlink" title="警惕阻滞"></a>警惕阻滞</h2><p>从作文谈起。<br>今年的作文分数比去年跃升了一个台阶。实际上，我写完仍然心有余悸。因为，我不停地追着时间跑，掉下的词句只是能够表意的最简洁的形式。而且我也并不能完全浸入我写的内容。但不管怎么说，比所有之前（高中？）的命题作文和议论文都要好写得多，毕竟它更加开放，更加靠近文学。我该呆在哪里，我该怎么做，舒适感会告诉我。<br>而我一篇作文都没练习过，如果硬要算上，我为之前的一个真题勉强地列过一个不算完整的大纲。写作是和个人的成长相关的，对我来说练习大概是缘木求鱼。心智的成长与感受力是学习文学中必不可少的部分，也许这就是它和其它学科的区别。<br>我并不专业的专业课。<br>写的时候手感还不错，结果也不错。但我知道我实际的水平，远远够不上不错，因为我的知识量没有跟上我的思维。不过是运气好，让我能够把自己刚好了解的知识填进框架里。只要提取出一个小点，把它放进相关的框架里，这就是捷径。甚至，我都没能够把专业课完整地背上一遍。我只是对照原书把框架都梳理了一遍。外国文学：时间、国家、作家。比较文学：历史、流派、类别。我以为我在走捷径（又没有时间了），实际上我在走正确的路。懒人有懒福。（真的感受到了什么叫“背书没用”）<br>至于英语，就没什么可说的。写完后，我觉得，除了完形填空和作文，没有扣分的余地。再根据所谓的旱区压分，结果也差不多。<br>至于政治，就更没什么可说的。老老实实地刷题，还是也就那样。至于大题，是考前一晚背的，那种记忆实在不牢靠，但也够我写了。虽然惨淡，但还在意料之中。<br>其实要想让一切都在意料之中是很简单的，意料的范围够大就可以。于是，这显得我运筹帷幄。实际上我在事件来临的前一晚的前一晚总是肠胃打结（只是形容感受），并且已经接受最坏的结果。但也并不总是这样，有时候我就没有想过最坏的结果，还是想一想比较好，养成习惯吧。<br>此外，最占据时间的是试错，正确的道路大多是顺畅的，不会有阻滞感。这和我往前推进的性格真是不谋而合，不改了。</p><hr><h2 id="尾句"><a href="#尾句" class="headerlink" title="尾句"></a>尾句</h2><p>但这种静止多少让我感到无趣，这时我发现，我向往的有时并不是我想拥有的，即使我自己能够拥有。所以看着别人——静止、沉稳、或者疯狂、为所欲为——也许这就是大家满足向往的方式。</p><hr><h2 id="感受的地狱柔软地流转"><a href="#感受的地狱柔软地流转" class="headerlink" title="感受的地狱柔软地流转"></a>感受的地狱柔软地流转</h2><p>眼泪是流淌的太阳<br>红晕漾漾<br>滚落在灰黄的草地上<br>疲软的火焰消失得<br>像蒸发的水汽一样快</p><p>海在远方凝视<br>太阳掉落<br>死去</p><p>濒死的火焰的轮廓<br>在被黑色浸泡的<br>眼睛的翳影中<br>跳动</p><p>漫漫<br>眼睛在黑暗中游泳<br>太阳第二次死去</p><hr><h2 id="鱼"><a href="#鱼" class="headerlink" title="鱼"></a>鱼</h2><p>密封的鼓胀的塑料膜里悬着一条鱼，鱼嘴够着水面一张一合。我不想看，有一种要哭的感觉。这把我拉回小时候，我穿过街道，两边都是鱼摊，我泪眼朦胧。真奇怪，偏偏是鱼让我产生这种感受。也许是因为鱼死得不那么痛快。鸡鸭猪牛羊……总归是长了脚或翅膀，它们可以踱步、扑腾，在死前能为自己的生命捍卫一会儿。再往后，就都一样了。<br>鱼一定要依赖那一汪小小的水。今天，它翻肚皮了。爸把它装进半满的水桶，让水龙头浠沥沥地放出水。过了一会儿，我再去看，它还是翻着肚皮，但挥着鱼鳍，扭动着身体。<br>它们死前很饿吧？会害怕吗？看见同类被宰杀是什么感觉？……我的疑问像一种虚伪的体面，真想像狮子老虎一样心安理得。<br>但在它们死去后，一切思虑终止了。这也许也是我对人的态度。</p><hr><h2 id="干净的恶心"><a href="#干净的恶心" class="headerlink" title="干净的恶心"></a>干净的恶心</h2><p>一个人的时候，我感觉自己的躯壳液化成一滩烂泥，内脏和骨头滑腻地倒下，散落在地上。<br>在人群中，我的五脏六腑会腐烂，内里空洞，苍蝇在飞舞，我闭嘴，不让它们飞出来。<br>但我并没有感到不洁。反而，你可以吞食，无味，又清又轻，那是一种没有免疫力的单纯的味道，不如这个强健的复杂的世界好味。你会发现那种腐烂是一种幻象，一种无病呻吟，它丝丝缕缕地沁入你的大脑，在你倒进这个世界的时候烟消云散。<br>一只干净的苍蝇落在你的后颈，像一颗不会流淌的泪滴。你并不会察觉到。它从此以后就这样停留下来，不再飞了。这就是我不自控地张嘴了的后果。<br>风灌进我的躯壳，苍蝇像落叶一样被旋转了出来。我盯着你的喉咙。</p><hr><h2 id="晕字"><a href="#晕字" class="headerlink" title="晕字"></a>晕字</h2><p>托腮，驼背，仰头，看着一片一片的文字，淋在我的额前。我头晕。干什么要划笔记。划在我的皮肤上，我的香蕉皮。</p><hr><h2 id="埋葬"><a href="#埋葬" class="headerlink" title="埋葬"></a>埋葬</h2><p>雷光夏的歌让我起鸡皮疙瘩，特别是那几张封面像复杂的童话一样的专辑。我有时在追求这种带来震颤的假的寒冷，就像我追求秋天。我想我可以一个人，安静，平和，稳稳地走在自己的脉搏上。但我也常常需要他人，另一个人，或一些人，他们像秋天，或安全的冬天。<br>我没有秋天了。落叶的纹脉被析出，覆盖在我的脸上，红红的，特别是在雨滴掉落的时候。我守着没有四季，只有潮汐的身体，跟随月光转动，追赶一个又一个夜晚。在飞鸟不停留的沙滩上，脚印被一个个吞没，脚印被一次次吞没。我在等待一个无浪的夜晚，埋葬双脚。</p><hr><h2 id="香香"><a href="#香香" class="headerlink" title="香香"></a>香香</h2><p>像一只老鼠一样去客厅拿了两包饼干，凑着鼻子闻了闻，香香的。我认为有一种拥抱是烤红薯味的，是很柔和的烟熏火燎。</p><hr><h2 id="诗在岸边"><a href="#诗在岸边" class="headerlink" title="诗在岸边"></a>诗在岸边</h2><p>湖水是愚笨的<br>盐结在脚下<br>诗里的我总是<br>像诗一样站在岸边</p><hr><h2 id="不知道为什么花牛叫花牛"><a href="#不知道为什么花牛叫花牛" class="headerlink" title="不知道为什么花牛叫花牛"></a>不知道为什么花牛叫花牛</h2><p>咬了一口花牛苹果，想到了馒头，然后想起苹果是水果界的馒头这一说法，很无趣。不过嘛，我当时想到的是香香软软的奶香小馒头，不是噎死个人的大馒头。</p><hr><h2 id="春光"><a href="#春光" class="headerlink" title="春光"></a>春光</h2><p>我不喜欢春天，春天让我感到浮躁，我听着“九月里 平淡无聊 一切都好 只缺烦恼”。虽然这不是九月，但我的感觉确实如此。好像怎么也听不够。愚钝的单纯的天光甜甜地披盖着世界，总归是单纯，春天单纯、夏天单纯、秋天单纯、冬天也单纯。但只感觉春光那么愚钝，那么不保留的，均匀的，跟蜜一样。被春光一盖，人飞不起来，不愿飞，像一只昏头的毛绒蜜蜂。</p><hr><h2 id="年轻地死掉"><a href="#年轻地死掉" class="headerlink" title="年轻地死掉"></a>年轻地死掉</h2><p>每次在重要的考试快要来临时，就会想到上一次考试，啊，时间一下就把我传送过来了，我开始幻想这一次会是什么样，这次结束之后，时间是不是又要驮着我飞到下一个事件的节点。这种快速的跳转让我感觉自己很快就会死去。但我的外貌和一些本性也没有改变，又让我觉得自己不会老。所以我会很“年轻”地死去吗。</p><hr><h2 id="我想我对充满杂质的人过敏"><a href="#我想我对充满杂质的人过敏" class="headerlink" title="我想我对充满杂质的人过敏"></a>我想我对充满杂质的人过敏</h2><p>我想我对充满杂质的人过敏</p><hr><h2 id="耳鸣一样的平静"><a href="#耳鸣一样的平静" class="headerlink" title="耳鸣一样的平静"></a>耳鸣一样的平静</h2><p>3.31。昨天的天气预报说今天会下雨，但是没有，早上9点多我感受到了阳光，透过粉色的窗帘，不符合我预期的粉色，我已经习惯。我总是淡淡的，这大概是唯一把我浸泡的色彩。<br>拉开窗帘，金黄色的阳光混在纱帘里，不均匀的，像是不那么热的夏天，像是会咬人的菠萝。菠萝就很像夏天，颜色像，气味像，泡过盐水以后也像，像流了汗的菠萝，咬不动人了。<br>我也咬不动人了。昨天早上把悬着的心放下，以为等待和回家的路程都不再会劳累。可今天吃完午饭又很快困了，于是像一条毛茸茸的鱼，也就是海豹，bia在床上。时间又驮着我飞奔了。<br>我好像习惯让头脑里充满各种想法了。昨天晚上坐车的时候，我只是侧仰着头，无目的地看着漆黑又闪光的窗外。脑子里又出现了重复过的两个命题一样的想法。<br>这里插播：对我来说，脑子里的东西就像是衣服一样，感觉自己没得穿，不会搭配，其实是因为衣服不够多，只要衣服够多，选择够多，就非常好搭配了，还会有意料之外的惊喜。所以各种整理、搭配的方法对我而言并不是必要，而且会把我卡住。也就是说，只要我脑子里的想法足够多，我的脑子会自动把它们连接组合起来，于是，我就“顿悟”了。<br>那两个想法，其中一个之前浮现过几次。很多人太需要一个“自我”了，他们需要它坚定，需要它稳固，需要它很特别，这样会有安全感，会让他们不被冲走。有的人却剑走偏锋，达到“无我”的状态，连风吹过去都不会有声音。我觉得何不把灵魂融化了，分散了，像雨一样降落呢。我的每一个部分，或者说，每一个我，都存在于万事万物之中，我像水珠一样圆融地蹲坐着，等待蒸发，又落下，落在每一个人身上。再往下说，或者具体形容，我也不会了。我只知道，这样，危机感解除了。所谓特别，所谓坚固，对我来说没有必要。<br>另一个是爱。爱给人勇气，这种勇气不是扎根在心底的，因为这也可能会被连根拔起，它就只是随着心脏一泵一泵的涌出，微不可察，也不是多么惊人的伟大的力量。它只在某一个脆弱的，或者需要主动的状况下，让人感觉到它在流动：好，没关系的，不害怕了。于是觉得自己幸运，能获得很多人的善意。面对爱时我看到：兜底、自由、常觉惭愧。</p><hr><h2 id="还没看完《凤尾蝶》"><a href="#还没看完《凤尾蝶》" class="headerlink" title="还没看完《凤尾蝶》"></a>还没看完《凤尾蝶》</h2><p>忧伤，好柔软的词。或许我该感到高兴，但我却觉得有点迷茫，我感到有很多事情等着我去学，我要做成一些事情，这是一种类似于渴望成功的梗阻一样的忧伤。也可能是激素变化带来的心态吧，我愿意这样想。激素就像是调节镜头方向的装置，同样的状况，我的镜头转向不那么快乐的一幅画面，我就忧伤了。<br>手背和手腕的交界处撞紫了，只记得当时很痛，不记得怎么撞的了，等发现紫了的时候，就已经紫了。<br>今天看了岩井俊二的《燕尾蝶》，还只看到四十几分钟。它确实比青春物语系列的电影黑暗很多，从温柔平静的梦境变成了动荡模糊的梦境。依旧很美，但力度很大，我承受得有些累，无论是开场时凤蝶的妈妈的美而阴冷的少女一样的尸体，还是昏厥的被若无其事的卡车碾断的闹事嫖客边上旁观的彩色女子，镜头都冷冷的，不加修饰地拍着，有种戏谑的效果。被抛尸的嫖客的脸和他身下的干尸的脸左右列着，触目惊心，参与抛尸的一个男子在嫖客的胃里翻找出一盒磁带，依旧是粘稠的直观的镜头。<br>我最喜欢红色的固力果被一群人围着，唱《南海姑娘》，一种不同于原曲（原曲是清澈而单纯的）的绵延、随性和荡漾。我喜欢岩井俊二展现的女性的画面，很美，并不勾引人，就只是因为存在而理所当然地美着。<br>虽然故事和有些镜头都残酷而直观，但里面的有些人物还是展现出一种单纯的漫画式的表演和行动，增加了一些趣味性和疏离感。比如开场围绕着凤蝶的妈妈的尸体，在警察局哀恸得夸张的一群女人，转眼回到她的住所把钱都拿跑，还有那个走过去看着被碾过的嫖客说诶他断了的彩色女子，就好像日本女子那种假装惊喜，但实际并不怎么惊奇的语气。<br>其实我喜欢沉浸着把电影完整地看完，但是吃完饭以后有点忧伤，就提不起气力了。电影最开头的时候，我就开始起鸡皮疙瘩，发冷，我听到喜欢的歌也会这样。最近总觉得身体变得更加敏感，要让自己承受不住了。可能是这几个月的变化吧，总之是觉得变了，但什么时候变得并不太清楚。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="数着没数着过的日子" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%95%B0%E7%9D%80%E6%B2%A1%E6%95%B0%E7%9D%80%E8%BF%87%E7%9A%84%E6%97%A5%E5%AD%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2024年2月的剩余</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2024/03/05/00/31/2023-03-05-2024%E5%B9%B42%E6%9C%88%E7%9A%84%E5%89%A9%E4%BD%99/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2024/03/05/00/31/2023-03-05-2024%E5%B9%B42%E6%9C%88%E7%9A%84%E5%89%A9%E4%BD%99/</id>
    <published>2024-03-04T16:31:00.000Z</published>
    <updated>2024-03-04T17:18:06.499Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><hr><h2 id="…"><a href="#…" class="headerlink" title="…"></a>…</h2><p>她知道有人对性有着正常又病态的渴望，一种含糊的，直接的，非指向性的渴望。她只是恰好在这种渴望所包含的集合里，无处可逃。泪水聚积在下眼睑，像富有动态的兔子跳出、滚落，啪得砸下，死去。眼睛像女性的阴部一样湿润，即使看着你，也没有实际的自主性。她的睫毛，半露的瞳仁，正在死一般地看。锋利的眼角十分柔软，可以容纳泪水。好奇的探究的抚摸划过眼睛，像划过叶片正中的脉络，不是为了抚去泪水。泪水不过是一种奇观，正如她下体流出的湿滑的馥郁的液体，不会激起爱怜，不过是那个毫无价值的，低劣的集合里的了无生趣的一部分。</p><hr><p>竟然只有这一段。</p><p>而三月没过完。<br>我喜欢用网页看的感觉，所以什么也不管了。我在这是个不负责的笔者，绝对不负责。但不代表负责的内容不发上来。而且，我只不过是发布过后不负责，写的时候和选的时候也许负责吧，但只是也许。<br>不过，我需要负什么责呢？承担什么后果？不知道。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="数着没数着过的日子" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%95%B0%E7%9D%80%E6%B2%A1%E6%95%B0%E7%9D%80%E8%BF%87%E7%9A%84%E6%97%A5%E5%AD%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2024年1月的剩余</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2024/03/05/00/27/2023-03-05-2024%E5%B9%B41%E6%9C%88%E7%9A%84%E5%89%A9%E4%BD%99/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2024/03/05/00/27/2023-03-05-2024%E5%B9%B41%E6%9C%88%E7%9A%84%E5%89%A9%E4%BD%99/</id>
    <published>2024-03-04T16:27:00.000Z</published>
    <updated>2024-03-04T17:18:12.854Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><hr><h2 id="妈呀又是废话"><a href="#妈呀又是废话" class="headerlink" title="妈呀又是废话"></a>妈呀又是废话</h2><p>年度听歌关键词是“寂寞”。这个词怎么可以用来形容我呢？这种倔强的自以为是常常占据我的头脑。正因为我发觉了自己的倔强，我也就发觉了关于我的真相。2024年的第一天刚刚到来，我就感到“落寞”了。其实连这样的形容词我都会觉得很夸张，我不知道这种看法是不是压缩了自己的感受，但我真的很想把这种词汇乘0.1，那种程度才会让我觉得刚刚好。<br>到如今，越发觉得人是由惯性推着走。每个人都在修葺自己的模式，不愿意离开，无法离开。人的关系就像碰碰车一样撞来撞去，让我想哭。明明是“不亲人”的我，却总是为了人和人之间的距离而悲哀，也许我渴求的很少，但却很难得到。人只能把得到过的东西判断为必需品，不如不曾拥有。我不喜欢这样说。因为我向来是把一切推进到无法再推，只有那样我才能不留遗憾。我厌恶有所保留，厌恶战战兢兢地对待渴求的事物。到头来还是什么都没有改变，只是无端地伤了一次。一直是这样。<br>因为我真的，没做错。我知道有的事情不分对错。但在分对错的那部分事情上，我没做错，在不分对错的事情上，我也足够包容了。<br>在把自己交付给他人时，一切否定都使我像刀片下的肉，鲜血横流。那就别交付，我不明白，人到底怎样又剥离又亲近。别交付，交付就会覆水难收。别亲近，别相信，别主动，别奋不顾身，别毫无保留。我的情感、身体、头脑真的不想再体验了。太可怕了，太恐怖了，太难以承受了。我要疯了。我觉得自己被腰斩了。</p><p>没关系，慢慢磨。<br>就当铁杵成针。<br>请好好成长吧。</p><hr><h2 id="轻松一笑"><a href="#轻松一笑" class="headerlink" title="轻松一笑"></a>轻松一笑</h2><p>闲来乱翻。<br>看到郁达夫的《春风沉醉的晚上》，想到了一部电影《春风沉醉的夜晚》。于是进去看了看，这文笔怎么这么腻乎，我感到滑腻而又无法行进。看了下作家简介，第一个写白话文的，好吧，情有可原。又去看了看《沉沦》，这开头的场景和前面那篇十分相似，但不腻了，也稍微潜下去了一点。然后我想，是不是译者不一样，我得看看。然后才回过神来，这是中国作家。</p><hr><h2 id="没变"><a href="#没变" class="headerlink" title="没变"></a>没变</h2><p>我的体感和思绪常常不自控地钻到青春期里。有时我不能确定那是真正的青春，还是青春时的虚空所感。如果是后者，那我就是在纯粹的虚拟的自我里穿梭，与这个世界失联了。那些不知所起的感受一片一片地漂浮着，却好像不在这个世界。<br>青春的感受。那是一种清脆的干净的孤独，在风中行走才感受到自己的单薄和存在，产生了一种满意的感觉，就像从自己的存在中吸食到了接近于一小粒口香糖的外壳的甜，那种满意存在于舌头和糖之间的距离，它们并不相碰。<br>我是轻盈的。那时的轻盈不像暴风雨中的伞的失控的轻。我好像，我希望，可以跳跃到任何地方，被一切接受。一切不接受我的，我不接受的，都被划为我可以、我应该忽视的异类。我无法自制、或要求自己丢弃了许多，于是我轻盈；我轻盈，于是我不能承重，不得不丢弃。<br>我或许从中出来了。探索、观察、适应这个奇怪的世界。但我无法丢弃它，我还是会钻回去，我轻盈的躯壳。更多时候，我只是承受，并戏谑。</p><hr><h2 id="下雪了"><a href="#下雪了" class="headerlink" title="下雪了"></a>下雪了</h2><p>有人说创作欲与情欲、与性有关。（不知道是不是弗洛伊德那个老头）<br>今天下雪了。我把纱帘拉开。看着飞舞的，有时飘过来几乎尽在眼前的雪，我却没有感觉。我总觉得要写下来什么。以前，雨、风、雪，阴天总把我的感官塞得满满的，溢出来，于是我写下一些东西。<br>对面的墙壁，我曾说它像皮肤，死人一样的。在今天的雪中，天光里，它有了一些生机。如果我攀上它的腿，它遥远的脸一定在静静地呼吸。<br>雪在凝固的世界里旋转。有时我觉得你是世界，我是雪。但有时我又不得不说你是雪。这仅仅因为你是一个“人”，所以你只能像雪一样旋转，那和我是雪的比喻不一样，在你的比喻里面只有生命，没有温情。<br>雪是放大的灰尘。<br>雪面向我扑过来，像一群柔软的，没有大脑的动物。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="数着没数着过的日子" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%95%B0%E7%9D%80%E6%B2%A1%E6%95%B0%E7%9D%80%E8%BF%87%E7%9A%84%E6%97%A5%E5%AD%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2023年12月的剩余</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2024/03/05/00/20/2023-03-05-2023%E5%B9%B412%E6%9C%88%E7%9A%84%E5%89%A9%E4%BD%99/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2024/03/05/00/20/2023-03-05-2023%E5%B9%B412%E6%9C%88%E7%9A%84%E5%89%A9%E4%BD%99/</id>
    <published>2024-03-04T16:20:00.000Z</published>
    <updated>2024-03-04T17:18:22.280Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><hr><h2 id="就是饿呗"><a href="#就是饿呗" class="headerlink" title="就是饿呗"></a>就是饿呗</h2><p>晚饭喝粥。到夜里，我的馅料被空气吸食干净，我变成了风干的米汤的空壳，空虚的水味在身体里鸣叫，这种空虚不是平淡柔和的空虚，而是有细微的吸力的空虚，均匀地遍布身体各处，就有了些许存在感。水味在鼓胀，化为清凉的唾液。水味在收缩，让空壳兢兢欲碎。</p><hr><h2 id="我讨厌脆弱，也讨厌强韧"><a href="#我讨厌脆弱，也讨厌强韧" class="headerlink" title="我讨厌脆弱，也讨厌强韧"></a>我讨厌脆弱，也讨厌强韧</h2><p>g来自于我的历史，她让我对眼前的一切感到厌烦。我觉得他们肤浅，无情，交织，却又随时可以消失，是脆弱的，可以被捏成粉末的丝线。可g也消失过，或许是我让她消失的。但她毕竟是一个活人，她的生命里生长着我的历史，正如我的生命里生长着她的历史，于是这历史就从未粉碎。<br>他们脆弱是因为他们不能真正接受彼此，他们不想让彼此的生命成为自己生命里的历史，只能成为过客。</p><hr><h2 id="物质真美好"><a href="#物质真美好" class="headerlink" title="物质真美好"></a>物质真美好</h2><p>要考试了，翻找出高中时他送我的手表。指针颤动，像一只坚定的蝶。我不能说我很爱护别人送我的东西，它们只是自然而然，我也自然而然，很难把东西用旧。表盘如新，金属上有极细微的划痕和坑。时间准确。我只给它换过一次电池。<br>我感觉自己也是表盘上的一只蝶，不坚定的那种，只是飞舞又停留，不损害什么，也不损耗什么。我只是绕着坚定的蝶在飞，落在它后面，或飞到它前面。我比它更像幽灵，它是冷静的银色，我是淡黄色的，可以隐没于雨后的阳光。有时我散逸显得透明，有时又凝聚起来发出闪光，但只是静默着，静默着，不损耗什么。<br>找出它的那一刻，思绪和情感都积累到眼前。手表给了它自己更多的含义。它来自于过去，我恍惚的过去，我实在拥有过的过去。它来到我手中以后，记录了一切，它不属于过去，也不属于未来，它属于它自己，也属于我，但一切的过去和未来都属于它，直到它消失。<br>情感会流动，它独立于时间以外。你给我的一切都没有消失，你知道你给了，我知道你给了。正因为它独立存在，才不会随着过去消失，在我无法认识、无法体会的时候，它被寄存了，亲启人还是我，送货人却语焉不详，送货的可能不止一个人，或者不是人。寄存时间也未知，这真正的惊喜被封存在过去的被称为惊喜的礼物里，我才知道，惊喜不止一个，惊喜不止是一个物件，原来它们共存着。<br>真正的存在，自会有它显露的一天。正因为曾被充盈漫溢的存在所包裹，我才了解什么是虚空，劣质，轻薄。<br>请给我，沉甸甸的。</p><hr><h2 id="no"><a href="#no" class="headerlink" title="no"></a>no</h2><p>《看不见的城市》让我想起了梦中会出现的话语，梦中一闪而过的念头，梦中的文字。梦里的我觉得那些文字十分精巧，且有现实中所没有的开创性，但当我挣扎着把它记住，带到现实中来时，一切附加的癔症般的惊喜与迷幻，随着梦像泳池里的水退去后，变得干巴，空无一物，实际上，它并没表达清楚什么，也并不包含什么独特的巧思和内涵。水将耳朵淹没所产生的朦胧、模糊、变形的荡漾给这些文字蒙上了一层脱离现实的、幻想的光彩。但当我把文字拨开，就像把水拨开，里面、后面什么都没有。而我正处于现实中，我站在岸上清醒地看着泳池里的水，那种朦胧鼓胀的水声只能以一种幻想的形式出现在我的眼前，却不出现在我的耳中。</p><hr><h2 id="童年一隅"><a href="#童年一隅" class="headerlink" title="童年一隅"></a>童年一隅</h2><p>下午做了一个梦。一个女生，我们一起坐在铺了毯子的地上，看着电视。她非常不专心，抓着我的手臂又吸又揉，每吸一下都有点痛，她就换个附近的位置继续蹂躏我。我觉得她有点烦，一直在打扰我，但是又有点舒服，就一点也不坚决地抗拒着，轻轻推她，继续下去是什么样我也不知道。我感觉她快把我扑倒了。醒来之后倒真的有点想被她扑倒。<br>我喜欢互相欺负的那种。想到了小时候和朋友玩，我特别喜欢挠她们的痒痒，看她们不能反抗，很恶劣。但因为在外面总是逞口舌之快，喜欢欺负，压别人一头，私下对于能毫不费力地惩治我，但又不过分的，有一种心动的感觉。不过我也还是很喜欢欺负人，越求饶，我就会恶趣味地越来越起劲。太好玩了。</p><hr><h2 id="做起来倒轻松"><a href="#做起来倒轻松" class="headerlink" title="做起来倒轻松"></a>做起来倒轻松</h2><p>创伤不会被缝合治愈。它只是被灰尘埋在角落。一种触觉、体感、嗅觉、听觉……各种感官，一旦被触发，创伤的感觉就穿梭而来。三年、五年、十年前的感受，义无反顾地篡夺我的身体。我从身体到心灵，一动不动，哦，你来了。仅此而已。尽我所能地保护自己，我向自己保证。这听起来真累。</p><hr><h2 id="…"><a href="#…" class="headerlink" title="…"></a>…</h2><p>我趟在融化的透明的心脏里<br>闪闪发光<br>冰凉的<br>我躺在融化的透明的心脏里<br>安静的<br>吞噬我的耳朵<br>叶子掉落 盖住我的脸<br>树的脚在余光里 正对着我<br>像葬礼<br>柔和的 安详的</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="数着没数着过的日子" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%95%B0%E7%9D%80%E6%B2%A1%E6%95%B0%E7%9D%80%E8%BF%87%E7%9A%84%E6%97%A5%E5%AD%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2023年11月的剩余</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2024/03/05/00/05/2023-03-05-2023%E5%B9%B411%E6%9C%88%E7%9A%84%E5%89%A9%E4%BD%99/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2024/03/05/00/05/2023-03-05-2023%E5%B9%B411%E6%9C%88%E7%9A%84%E5%89%A9%E4%BD%99/</id>
    <published>2024-03-04T16:05:00.000Z</published>
    <updated>2024-03-04T17:18:29.564Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><hr><h2 id="无意义"><a href="#无意义" class="headerlink" title="无意义"></a>无意义</h2><p>水母<br>Something is wrong<br>梦中的恐惧<br>麻的 循环的 挤压<br>远古的 炫目的 规律的 危险的<br>闪烁<br>从深海射入梦<br>爆裂开来<br>一直远走 远走<br>却仍在眼前</p><p>Something is wrong<br>前路被纯而幽的深蓝阻隔<br>它说：find your solution…<br>这比纯黑更让人不解</p><hr><h2 id="磨叽的墨迹"><a href="#磨叽的墨迹" class="headerlink" title="磨叽的墨迹"></a>磨叽的墨迹</h2><p>当我看到我写下的东西，我会觉得，在我写下之前我就已经写过了。也许经历是墨，我是笔。而墨的轨迹早已定下，在我不知道我会怎样写的时候，墨就已经知道它该怎样流淌出来了。</p><hr><h2 id="感想"><a href="#感想" class="headerlink" title="感想"></a>感想</h2><p>看到绿帽癖的自白，我感到他们不是异性恋，而是权力恋，是臣服癖，参杂着同性恋。</p><hr><h2 id="牢骚"><a href="#牢骚" class="headerlink" title="牢骚"></a>牢骚</h2><p>百无聊赖，有一口没一口地吃着冰冷的炒米粉，就像在吃大米的阴毛。</p><p>我知道我为什么不喜欢王小波了。他的文字太“吱哇乱叫”了，角色性格也尖利，就像我的表层性格。还好我是我，这样我就不能同我交往，或做朋友。</p><p>至于我喜欢的作家，他们的表达是很柔和的，即使尖酸，也具有忧郁的色彩，并不从骨子里激进。而我尖刻起来，竟是连这样的温柔都要贬低（不是贬低特定的作家），我写过，但没发出来。因为我知道太不讲理。</p><p>他的文字缺乏悲悯，大多是愤慨。我不知道自己写出来的东西是否也缺乏悲悯。至于我本人的内心，这倒是动态变化的，可能有时有点悲悯，有时又小人戚戚。</p><p>当然，这种“同性相斥”的理由有些过于自我了，在“地位”上也自视甚高。其实按我炸起来的个性，我根本不想写前一句话。</p><p>假装温柔怎么样？如果是我这样做，那就很值得夸赞。因为愿意假装，就已经是一种温柔了。提供一些自己缺乏的好东西，简直就是高尚，伟大。别觉得我自恋，这种高帽可不能由别人来戴，只能自己戴，没有危险。</p><p>在这里，我写的我是我，也是“我”。这叫做复调。</p><p>当然我还有些真的我对作品的评价（说是牢骚也差不多），但我没写在那下面。因为这里的第一句话很符合这篇文章的基调，也为“我”定下了性格。于是我就写在我很满意的这句话下面了。</p><p>如果你看书只看角色和情节，那就少了很多乐趣，就像听歌只听主旋律一样。请节外生枝地交响起来吧！不，不叫节外生枝，叫取下障目的叶。</p><hr><h2 id="雨停了"><a href="#雨停了" class="headerlink" title="雨停了"></a>雨停了</h2><p>水滴滴答答地拍在篷上，像掉落的内脏。</p><hr><h2 id="哈，劣根性"><a href="#哈，劣根性" class="headerlink" title="哈，劣根性"></a>哈，劣根性</h2><p>我把所见的缺点，真实的人的，角色的，都拿来比照。这是我，那也是我。这并不是由于自我意识过剩，我也并不从中获得共鸣般的痛苦的快感。说实在的，这有些压抑。唯一能让我感到“庆幸”的时刻，是察觉到自我印象与实际行为之间的割裂。真实的路径与悬崖不可能靠虚幻的印象来飞跃。觉察是裂缝上的桥。</p><hr><h2 id="人与景"><a href="#人与景" class="headerlink" title="人与景"></a>人与景</h2><p>令人动容的不是回声，而是甘心情愿做一个山谷。它不像溪流匆匆把你的话语冲走，斥满哗哗声。在回声中，有你，也有它自己。</p><hr><h2 id="我不在此地"><a href="#我不在此地" class="headerlink" title="我不在此地"></a>我不在此地</h2><p>风的呼啸，我感觉它不仅从遥远的地方而来，而且从遥远的时间而来，它在此时此刻，却不属于此时此刻，它来自深幽的历史，是远古的的幕布飞扬的一角。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="数着没数着过的日子" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%95%B0%E7%9D%80%E6%B2%A1%E6%95%B0%E7%9D%80%E8%BF%87%E7%9A%84%E6%97%A5%E5%AD%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我似乎放弃了归类，救不了11.16—我的守序只能是时间顺序</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/11/24/13/54/2023-11-24-%E6%88%91%E4%BC%BC%E4%B9%8E%E6%94%BE%E5%BC%83%E4%BA%86%E5%BD%92%E7%B1%BB%EF%BC%8C%E6%95%91%E4%B8%8D%E4%BA%8611.16%E2%80%94%E6%88%91%E7%9A%84%E5%AE%88%E5%BA%8F%E5%8F%AA%E8%83%BD%E6%98%AF%E6%97%B6%E9%97%B4%E9%A1%BA%E5%BA%8F/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/11/24/13/54/2023-11-24-%E6%88%91%E4%BC%BC%E4%B9%8E%E6%94%BE%E5%BC%83%E4%BA%86%E5%BD%92%E7%B1%BB%EF%BC%8C%E6%95%91%E4%B8%8D%E4%BA%8611.16%E2%80%94%E6%88%91%E7%9A%84%E5%AE%88%E5%BA%8F%E5%8F%AA%E8%83%BD%E6%98%AF%E6%97%B6%E9%97%B4%E9%A1%BA%E5%BA%8F/</id>
    <published>2023-11-24T05:54:00.000Z</published>
    <updated>2024-03-04T16:01:16.587Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="含混与分裂"><a href="#含混与分裂" class="headerlink" title="含混与分裂"></a>含混与分裂</h2><p>柚子冰得牙颤，显得酸味更加激人，含温了再咬，就没那么酸了。记得前两天吃拉面，吃到后面觉得特别咸，咸得我嘴皮子和上牙膛发麻，然后被告诉，这就是有麻味的。这含混的感官。<br>而感受却是分裂的。月经是一个圈，圈是完整的，圈里的我是分裂的。也许我之前把大人的时间形容成圈，也受到了它的影响。我规律的分裂正促成了它的完整。这让我失去了掌控感吗？我本来就不爱掌控。但我也不想被掌控。朋友的攻击都让我流泪，虽然，我攻击他在先。攻击的意思是开玩笑。问题在于，我知道这是开玩笑。我想到前男友把我刚剥的一个栗子吃掉了，我也哭了，不过，不知道是不是月经前，有这个可能。<br>我只能看着自己被掌控，我唯一能做的就是让自己知道自己正在被掌控，而不是，我就是这样的人。就算我是这样的人也没什么，但抽离和分裂在提醒我，我不是。是什么样的人都很好，但分裂感，不太好。</p><hr><h2 id="坦诚的自我欺骗"><a href="#坦诚的自我欺骗" class="headerlink" title="坦诚的自我欺骗"></a>坦诚的自我欺骗</h2><p>气味。洗涤剂的气味。仅此而已。不同的洗涤剂气味。有的，却，让我产生了安心的感觉。这和味道本身没有关系。我的大脑在欺骗我，感到安心不等于可以安心，感到安全不等于安全。究竟，到底。我究不动。不要去究。去看受益，眼前的收益，未来的收益，这是最稳妥的方式。我知道的，而且一直知道。有人说，生活到底是需要热爱与生命。这种“正确”的话语对我无所助益。我还是盲目地（并不是为了正确）点燃自己，盲目到我不知道自己是蜡烛还是电灯。如果是蜡烛，我不知道自己有多长，也不知道火柴有几根。如果是电灯，我不知道电从哪里来，不知道怎么交电费。<br>有时我觉得我的文字在欺骗自己，说是我在欺骗我的文字也可以。这种欺骗不是即时的掩盖，不是有意的化妆。这种欺骗是交错的。现在的我在欺骗过去的我，回忆有时混杂着不可名状的体验或幻想之类的东西，现在以为的过去的我在欺骗现在的我。<br>我的文字脱离了我写下的时刻之后，对我而言就没有什么意义。由于记忆被模糊，感觉被加工，我难以遵循真正的经验。我遵循的是模糊的，未经有规划的修整的直觉和感觉，条件反射。它要在多次无意的强化后，或者在有意的修整下，才能更正。我不擅长，像一只白鼠。<br>我不擅长作为一个工具，一个木棍，一个铁锹，或别的任何可以长期使用的东西。我是食粮，是蜡烛，是对橡子的数量没有自知之明的松鼠。而在直觉的指引下，我像猫，一定要钻进狭小的箱子，一定要打翻桌上的杯子，一定要把爪子放在别人的手的上面，永动也在所不惜。<br>在无知无觉地经历各种无意的事件后，终于有个声音告诉我：你不能这样了。但它却没告诉我，我该怎么办。它不需要告诉，我知道，我缺的不是答案，不是指令，不是颁布的修正案。我要带上装备和鸟去飞翔，和鱼去游泳，和鸵鸟去奔跑。我要看着热气在眼前蒸腾，舞动，香味扑鼻，要坚定的手柔和地摩挲，而不是像疲惫无力的假死的鸟，在一转眼后窜到天边。<br>艰辛地知道了自己要什么，却不知道自己能给什么，能做什么。</p><hr><h2 id="CHEAP"><a href="#CHEAP" class="headerlink" title="CHEAP"></a>CHEAP</h2><p>对保温杯里的热水试探的时候，鼻子上的汗毛吸上了一层水汽。虽然根据我的观察，我的鼻子上没有汗毛，但感受确实是这样的感受。这样对生活细节的记录让我想起了我写下过一个自觉十分满意的记录，大概是在昨天的梦里。<br>在我写有关自己的文字时，我总想到莫言，这老头的记性可真好。不过，鉴于他写的是“命题作文”，总是能想到一些东西来写的。好像厉害的人记性都很好，虽然，记性好的人不一定厉害，毕竟记性好的人也挺多的。像我记性这样差的人倒是不多。这种方面怎么就不物以稀为贵了。物以稀为贵不一定是真的，但物以多为贱倒是没错。我的眼泪和文字已是贱中之贱，幸好我因为懒或者无力而很少说话。</p><hr><h2 id="流行的解压玩具“捏捏”"><a href="#流行的解压玩具“捏捏”" class="headerlink" title="流行的解压玩具“捏捏”"></a>流行的解压玩具“捏捏”</h2><p>手随意地摆在身体一侧，摸到软软的，浮囊囊的——我的袜子里的脚趾，难怪像是活物的手感。脚在屁股底下给压麻了，所以觉得很陌生，就像在摸别人。在这种短暂的时刻，我大概真正地客观地认识了自己吧。<br>把猫爪并在一起捏捏，像软糖一样。</p><hr><p>闻着药膏的辛味，加上肚里有一团气时隐时现，很像饥饿时的咕噜，我似乎闻到了泡泡馄饨馆的汤味。</p><hr><p>在书籍中，在我不曾踏出的空中楼阁中，天真的品性生长着。我一踏出就掉入到一个洁白的餐盘上，供人吸食，这短暂的新鲜感。</p><hr><h2 id="建筑是一种尸体"><a href="#建筑是一种尸体" class="headerlink" title="建筑是一种尸体"></a>建筑是一种尸体</h2><p>我在烂泥与梦两头来回穿梭，也可以说我本身就是烂泥或是梦。在烂泥和梦之间是齿轮，有时我也驾驶它滚动。这基本上取决于我在接触什么。于是在我之外，又生出了一个守卫者。<br>晴天，阳光不光临这里，窗对面的墙白得像皮肤，像一块苟延残喘的白肉。</p><hr><h2 id="梦是真正的临在"><a href="#梦是真正的临在" class="headerlink" title="梦是真正的临在"></a>梦是真正的临在</h2><p>和他在一起吃饭，聊着不属于他的事情。一种绅士的贴心感围绕着我，不同于现实，现实里那不过是短暂的动作，无法将我围绕。在被照顾中得到满足让我觉得自己是个婴孩，可我并没有主动寻求过这种关怀，这样说似乎也不够准确，我只是在某些时刻不管不顾地依赖上了，在很小的事情上面。<br>总之就是开心地聊着。<br>在昏黄的路灯下行走，他搂住我开玩笑似的揉我的头和下巴，我也只是笑。与其说我喜欢笑，不如说我习惯笑。我常常在气氛要转入悲伤时，找到一些值得讥讽的地方，指出它，然后大笑。我知道他们也会笑。被批评，被指出错误时，也轻松地笑。被打趣也只是笑。在我还不知道自己开不开心，我的嘴就咧开了。在某些笑的时刻，我在判断自己的情绪，需要判断，就说明那不是开心，至于是别的什么，我懒得细究，笑容已经挂出了。<br>我会分析自己，但我宁愿看别人分析我，就像在看我的创造成果，就像在看他们的创造过程。相同的或平面化的评价听多了，也就没有意思了。<br>梦中人还是让我觉得有意思。尽管一切都是假的，但其中萦绕的氛围和感受是真的。给我的启发也是真的。我了解什么是我真正需要的，至少是，不让我觉得痛苦的。<br>但兜兜转转也不过是在圈里，我没办法想象自己从未体验过的东西，就谈不上向往。无非是在过去的经验里去粗取精、去伪存真罢了，拼拼凑凑出来一个自以为完美的向往的理想。而未来的现实就像流星，我现在只看得到它划过天空的轨迹，却看不到它落脚的地点与坠落的形状。<br>而未来的幻想和过去的温暖似乎都比不上梦中人的温暖，因为我的大脑已经用来做梦，也就不怎么思考了，只沉浸在当下，不顾前后。不会在意各种举动和事件里是否预示了某种未来的信息，然后等待预言降临。我不喜欢等待，我知道它会降临，那我就让它直接降临，我宁愿创世，不等预言。</p><hr><h2 id="只留最后一句"><a href="#只留最后一句" class="headerlink" title="只留最后一句"></a>只留最后一句</h2><p>女人像溯溪的鱼，在与水流抗争和被捕食的危险中，只为了回到本就属于她的家园，而这一生是条永不止歇的湍急河流，阳光照耀下的水雾升起家园的幻影。</p><hr><h2 id="循环"><a href="#循环" class="headerlink" title="循环"></a>循环</h2><p>要哭的时候，眼酸和鼻酸的感觉就像无数的钝头小锥密密地向里挤，围着我的眼球，围着我的鼻腔，向里挤。</p><hr><h2 id="我是被捕的野兽"><a href="#我是被捕的野兽" class="headerlink" title="我是被捕的野兽"></a>我是被捕的野兽</h2><p>合群。在我对人类的同理心还没有发展出来的初中，一个女同学不舒服，趴在桌子上。附近的同学围住她，那时的男友在其中（不知有没有分手），我为了表现出女性的温柔体贴，安抚她的背和手。实际上我的内心没有任何同情或柔软的感觉，而当时的我也意识到了这一点，并且我在观察他。他有动容的表现。</p><hr><h2 id="你坐如钟，我随意"><a href="#你坐如钟，我随意" class="headerlink" title="你坐如钟，我随意"></a>你坐如钟，我随意</h2><p>人需要磨难与困惑，否则就不再有书写。<br>生于接近泥沼，对长久的人生来说是一种幸运。因为多了一份见识，而且是很有必要的，很广泛的，接近人的，接近大地的见识。如果生得浅薄，可以去比下有余；如果生得智慧，可以从中找到生命的解答；如果生得高尚，可以体恤或帮助未经修饰的苦难。<br>一接近大地，什么都显得轻盈了，被风带走。当我游走时，就像贴地飞行，缓慢，像飘浮的游蛇。潮湿的烟火气，飘而不渺，或古怪或熟悉的鸟叫流星一样划过。安静，老旧的乡村诊院，零落的医生和护士，沉静柔和，动作均匀。对外的窗和拿药的小铁窗中间夹着一条狭窄的廊，座椅又占去了一半的宽度。在安静、疏远又随和的环境中，我像被人随手搭在椅背上的衣服。</p><hr><h2 id="我喜欢拟标题：尾记"><a href="#我喜欢拟标题：尾记" class="headerlink" title="我喜欢拟标题：尾记"></a>我喜欢拟标题：尾记</h2><p>“同样记住，不管什么，你要是读着痛苦，那我使它形诸笔墨就更加痛苦。”王尔德说的，引用并不是为了引证和认同，只是因为懒。此处可把“痛苦”换成任何你感受到的词。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="随感" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%84%9F/"/>
    
    <category term="日记" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    <category term="梦" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%A2%A6/"/>
    
    <category term="la vie" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/la-vie/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>无意义的零碎</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/11/14/20/49/2023-11-14-%E6%97%A0%E6%84%8F%E4%B9%89%E7%9A%84%E9%9B%B6%E7%A2%8E/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/11/14/20/49/2023-11-14-%E6%97%A0%E6%84%8F%E4%B9%89%E7%9A%84%E9%9B%B6%E7%A2%8E/</id>
    <published>2023-11-14T12:49:00.000Z</published>
    <updated>2023-11-14T13:03:46.222Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>我就是自己与世界的隔膜。</p><hr><p>窗外的人咳嗽像狗喘气一样，像狗打喷嚏。</p><hr><p>这个世界不该是这样的。时常，我把自己眼前的，周围的，主流的东西，当作是这个世界的本性。世界的确不该如此，而如此这般也并不是世界。在崭新的另一个小世界中，我受到感召，窥见了自己的向往。而我进不去，那不是我的族群。既然世界可以这样分裂，这样小，连我本身也可以分解成一个世界。在命途里，不要无视心灵的抗拒去寻求折中，不要切割小世界去建立大世界，去帮助自由而明慎的子民独立，让大世界安全地消解。</p><p>有轮廓和边界的地方，表演产生了。</p><hr><p>今天画自画像，用笔比着镜子里的我，我才发现它是用来比比例的。嗯……以前在比什么……我不知道。</p><hr><p>落地久了，我开始想念漂浮。偏向一边，我的脖子僵直，于是转向另一边，开始想漂浮。或者飘浮。飘浮吧，更准确一点。我的心脏咚咚敲门。心脏以下，肚子以上拧在一起，如果它会说话，会发出厌烦和嗔怪的声音：嗯～！它皱着眉头，一脸嫌弃，但还是忍着，没再说别的。先不想飘浮，我的身体像一缸水，一切都沉淀在床的一面，这一面就是缸底了，缸底很沉重，缸口很轻松。然后水慢慢凝固，像结实的果冻，我想一口口咬下去，不用咽，它就消失，吞咽很累，我一口口咬下去，水糕从齿尖滑过齿面，滑到牙龈，凉凉地按摩，在牙龈和唇系带间停留，软软地清凉地丰盈地填充和停留。还有一部分填满口腔，围绕着热乎的舌头，冷静的大牙，还有面颊内部的肉。水糕停留在嘴里没多久，就消失了，我就啃下一口，沿着边缘，从缸头，到缸尾，缸底渐渐不感到那么样的沉重。嘴唇也变得柔软湿滑，很轻，很凉，单凭它们就能飞起来，但我没飞。水糕吃完了，缸也就不是缸了，变成轻轻软软的球，在被窝里滑滑地滚来滚去。我还有点想飘浮，几乎完成了三分之一了，可球有点漏气，快咕噜噜了，趁它大叫之前，我卧倒准备下一次试飞。</p><hr><p>粉尘，眼前黑白分明。阳光从窗户照进来。从墨绿到深黑，从白到灰。白色的颗粒悬在光线与光线之间，代替了本就不存在的音符，于是一切向来只是沉默，幻觉幻视幻听，这是无奈的，令人不得不忍耐的解释。我举起黑板擦，就像它天然长在我的手上。用力地向黑板拍去。上下磨蹭，像鸭子艰涩地游水，留下清晰的痕迹，水痕，粉痕，在幻视中融为一体。想象力逼迫着我，我逼迫着想象力，我逼迫着自己，自己逼迫着我。我的鸭子继续游蹭，游蹭到接近深黑的尽头，卡顿，一个深黑的人影浮凸在黑板上，我继续推动，用着铲平的力气。我不再铲了，也不在乎白色的粉笔留下的印记。我砸向那个突出的人影，我把锥子扎入他的双眼。没有锥子，也没有扎入。也没有双眼。那只是一个浮凸的人影。深黑的浮凸的人影，阻拦我。我把冰箱打开，让冰箱贴上去，把他装进去。我离开了这个教室，纵身跳下，离开了闪闪发亮的栏杆，细碎的太阳寄生的地方。白色的天空在发光，我一直坠落，可天空还是那么白，那么亮，那么大，并不离我远去。我掉落，却并没有离它越来越远。空间感消失了，我不知道自己在掉落还是在上升。永恒太过于永恒，我贴着它，却觉得遥远。</p><hr><p>在静止中生长，这听起来尤其矛盾。时间在膨胀，我在时间之中，时间撕扯着我，我的内部肿胀。细微的又尖又软的鸣，从头脑中播散。只要我关闭自己，鸣就不复存在，一切都不存在。或许在的，我的影覆盖一切，被一切覆盖，被吐纳。这是消解，消解是生长，消解不是消亡。</p><hr><p>狗在尖叫，悠长，尖锐，像提琴，或笛子。那声音太尖，失去了粗粝的质感，十分滑腻，急促地旋转，在末尾连着急切切的吠声。</p><hr><p>油烟的香气让荒凉不再荒，可浓郁的温暖的气味却让身体周围陡生出一圈孤独的烟，围绕着我，把我隔绝出世。我喜欢凉意，它把我浸在这世界，周全地包围我，反而有了出世之感。我到底喜不喜欢这世界。我喜欢让自己的身体和感官全然属于它，我喜欢让自己的思维全然远离它。风把我的身体嵌入它的身体，又把我的思绪吹到我不认识的方向，这样怪异的组合就产生了。<br>身体在行事，思绪在神游，神游的产物就这样代替了事件的记忆，这是我的回忆特别模糊的原因？我的大脑总是不能恰合时宜，恰如其分地进入身体所在的世界，难怪我不记得那一切，因为我从来没有真正的参与过。于是我不再责怪自己，其实，我也没真正责怪过自己。<br>我总需要合理的解释，而不是：我就是这样的人。这只是得不到解释时的粉饰。我不喜欢粉饰，不喜欢伪装，不喜欢覆盖物，于是在我没得到答案时，我就不能走开，不能离弃，不能获得虚假的自由。但我最终是把自己放逐到虚假的自由中了，覆盖物把我推开，虚假的自由把我拉过来。</p><hr><p>冬天丝丝的风流进屋子里，让我有些伤感，就像看着回忆里的一串串错误。</p><hr><p>今天我知道了咽不下去东西是焦虑的一种表现。我对于身体的规律，症状的由来都把握得更加清晰了。这并不是因为我变成了一个细致的人，而是因为时间对一个成人来说像是一个圈，而对小孩来说，时间是一条朝前的线，不会再踏上走过的路。对我来说，时间不仅变成了圈，而且还变成了很多小圈，一天就是一圈，一个月也是一圈，相似的事件们是一个圈，感受是一个圈，心情是一个圈，思维是一个圈……只要重复得够多，规律是显而易见的，也许再往下发展下去，就成了命运。<br>常常觉得自己脆弱不堪，无法应对挫折，只会哭。但看起来似乎又没有这么脆弱，毕竟还活着。抑郁的身体和抑郁的情绪，一个向里逃，却始终面对世界，一个向外走，却无路可走，我夹在中间。这并不是大多数的状态，但悲剧总是显得那么隽永，这是用来讽刺的形容词，也是很真实的形容词。<br>还是一团浆糊，你可以把我装到方块里面，但不能把我变成方块，我也变不了。变不了，方块也把我丢弃，找寻方块要沿着方片，或等方块从天而降把我罩住。都没有。我的汁液流向四面八方，流向过去，过去就不再是过去，流向未来，未来也不是未来，上下的天地，前后的道路，全被我黏在一起。我是巨大的，柔软的绒毛球，把地球吞噬，绒毛在真空里平静地荡漾。或者，我是一团小鼻屎。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="日记" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    <category term="debris" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/debris/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>在混杂与发散中走向巨大 或什么也没有</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/11/01/16/39/2023-11-01-%E5%9C%A8%E6%B7%B7%E6%9D%82%E4%B8%8E%E5%8F%91%E6%95%A3%E4%B8%AD%E8%B5%B0%E5%90%91%E5%B7%A8%E5%A4%A7-%E6%88%96%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%B9%9F%E6%B2%A1%E6%9C%89/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/11/01/16/39/2023-11-01-%E5%9C%A8%E6%B7%B7%E6%9D%82%E4%B8%8E%E5%8F%91%E6%95%A3%E4%B8%AD%E8%B5%B0%E5%90%91%E5%B7%A8%E5%A4%A7-%E6%88%96%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%B9%9F%E6%B2%A1%E6%9C%89/</id>
    <published>2023-11-01T08:39:00.000Z</published>
    <updated>2023-11-02T03:02:13.032Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>眼睛是额前的阳台，眼前空无一物，我对空气感到绝望。</p><hr><p>意识游走在梦和现实之间。熟透的画眼扫荡着一场交合异事。儿子的生殖器挂着窗外婆婆黏着的目光，送进了媳妇体内。画眼穿透了婆婆的皮肤，看见她的灵魂在颤栗，长呼出了一口气，就像那生殖器是她亲自刺进去的，而她完成了一次生长，如此，真正的瓜熟蒂落了。</p><p>———</p><p>这样的梦也许是对书里的情节的片段总结。蝈蝈看见母亲对他和妻子亲热时的窥视，那令他恶心。这种目光既隐秘又显露，她永远不会光明正大地关注你，但也绝不怕你发现她在暗中，盯着与你对视。正如监视赫塔·米勒的秘密警察，他们会暗中关注她，却从不怕暴露自己监视的痕迹，甚至故意为之，这种不畏暴露的隐秘目光，象征着权力的把控。那隐秘的部分呢？这样无所畏惧的目光为何要隐秘地射在被害者的身上，为何要玩一场自以为是的躲藏游戏？这种躲藏游戏把权力感放大了，把危险感加重了，这是我唯一能想到的答案，却未必是他们的动机。</p><p>———</p><p>也许我适合当记录者，不适合当解读者，也不适合当提问者。我把眼前的场景经过心灵的反刍和吞吐，涂在其他地方，这样他们就能看到更多。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="书" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E4%B9%A6/"/>
    
    <category term="日记" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    <category term="梦" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%A2%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>眼前空无一物</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/10/30/12/23/2023-10-30-%E7%9C%BC%E5%89%8D%E7%A9%BA%E6%97%A0%E4%B8%80%E7%89%A9/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/10/30/12/23/2023-10-30-%E7%9C%BC%E5%89%8D%E7%A9%BA%E6%97%A0%E4%B8%80%E7%89%A9/</id>
    <published>2023-10-30T04:23:00.000Z</published>
    <updated>2024-05-27T21:01:36.526Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>翻看微信读书的划线笔记。写得实在是太好了，诗，文字，段落，我被猛地击中，甩动身体并发出无声的咆哮。我的心中充满了感激，感激他们写得这么好，并让我看见，感激我自己有敏锐的感受力，良好的审美。啊，把这种“躯体化”记录下来实在是太好笑了。</p><p>我大概是翻看达到一定数量，然后就承受不住了吧，临界点定在了《卡明斯诗选》。笔记如下：</p><p>&gt;&gt; 他孑然一身生活是差中之差</p><p>又是佳中之佳</p><p>每一个黄昏是他最后的暮色</p><p>每一回日出是他初次的黎明</p><p>&gt;&gt; 你的双眼自有种沉静：</p><p>你最柔弱的姿势里有些东西包裹了我，</p><p>或者它们靠得太近我不能触摸</p><p>&gt;&gt; 你稍微一瞥就会轻易打开我</p><p>尽管我已关闭自己好似合拢的手指，</p><p>你总是一瓣一瓣地打开我</p><p>（老练神秘地触摸着）像春天绽开她的第一朵玫瑰</p><p>在此之前，我已经受不了了：</p><p>《波动》</p><p>&gt;&gt; 我和黑夜面对着面。 </p><p>​    空虚、缥渺、漫无目的，这是我加给夜的感觉？还是夜加给我的感觉？真分不清楚，哪儿是我，哪儿是夜，似乎这些都浑然一体了。常常是这样，有生命的东西和无生命的东西在一起的时候，才会和谐、平静，没有冲突，没有欲望，什么都没有。</p><p>我想过了，别再说什么文学的事情，我根本没有那个阅读量和积淀。可那又有什么关系，做一个轻飘的笨蛋做到极致又怎么样。在很多时刻，好或坏都不重要，极致才重要。但那也不是我，其实我还没搞清自己到底是什么样，除了那些几乎黏着的坏癖性：我本来想出来一堆的，但又觉得也称不上坏，因为它们的另一面很好，它们无非是拖延、凌乱之类的习惯了。况且我知道它们背后的原因。是啊，已知这些是我的一部分，但那只是我面对着自己的时候。别的呢，面对其他人呢。我不知道。我只知道，有些人令我神经紧张，脊背发痒，我要逃，我要逃。</p><p>面对他人，令我快乐的并不全然令我快乐，令我难受的却深深令我难受。于是我说，我讨厌和别人呆在一起，就好像遗落在身后的笑声不来自于我。<strong>印象</strong>就是这种不公正的集合体，它不为他人负责，甚至也不对它的主人负责，它直接连接着人最深处的琴弦，波动出乐响，而后，那些曲调就几乎固定住了。固定的组曲往往会坑害它的乐手。嘿，开始演奏吧，我的手自然地爬向琴弦上的定点，发出了固有的声音。停下，这就是你为这些听众准备的曲子吗？你不是为他们准备的，你甚至不是为自己准备的，你是为自己心中的幻影——印象准备的。可你说，听众就是这样的，听众就爱听这些，不是吗？你为幻影弹奏了多久，还准备为幻影弹奏多久？沉重的幻影吊在你的心脏上，如果你不解开它，终其一生不过是在为它弹奏一首令你喉咙堵塞的曲子。幻影太过于沉重，于是你席地而坐，你透过它看着来来往往的人。而人们的身影叠在幻影上，只会让它越来越沉重。身影给幻影增添越来越多的实感，你已经难以摆脱，你已经信以为真。</p><p><strong>等你不再相信，你也不知道该信什么，因为你从未除去幻影去看过往的身影</strong>，那些身影随幻影一同掉落，发出沉重的声响，这就是终曲。巨大的沉默声笼罩在耳畔，你的眼前空无一物。</p><p>在我写东西的时候，我的思绪总是飞得太快，我一边写前面的，脑袋就开始飞后面的，于是我要一边想怎么把眼前的写好，一边又要记住后面的，并思考怎么连贯起来，于是我就经常抓不住后面飞的思绪，缓一会儿才能想起来。这不是被狗咬，这是追着狗跑，真是受不了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="书" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E4%B9%A6/"/>
    
    <category term="日记" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    <category term="念" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E5%BF%B5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>可爱的漂亮女生</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/10/26/10/30/2023-10-26-%E5%8F%AF%E7%88%B1%E7%9A%84%E6%BC%82%E4%BA%AE%E5%A5%B3%E7%94%9F/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/10/26/10/30/2023-10-26-%E5%8F%AF%E7%88%B1%E7%9A%84%E6%BC%82%E4%BA%AE%E5%A5%B3%E7%94%9F/</id>
    <published>2023-10-26T02:30:00.000Z</published>
    <updated>2023-10-26T03:36:33.558Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>当我停下聊天时，就像歌放到一半摘下耳机，安静涌了过来。202310260156</p><p>我梦见在一个冬天，我很恍惚，像是从恋情中恢复独身一人的那种恍惚。我走到食堂前的一个窗口买水饺，那个女生一直在说着什么预约规则，说我要买的要到什么时候才有，我无力去分清，顺着她的话一直认同，什么都好，我只想吃点热乎的东西。一个朋友联系我，她带着一贯的咋咋唬唬的快乐情绪，说要介绍给我一个女生，我不知道作何反应。只是下一刻，那个女生就出现在我旁边，她用那种带有喜欢的目光看着我，很熟悉，笑吟吟的，柔软的眼波抚摸着我的脸。她很漂亮，比我高一点。在梦醒之前，我一直觉得她借用了某个认识的人的脸，但醒来之后，我联系不上任何人，只记住了特征。应该是脸小小的但很饱满，下巴很尖，眼睛很大，带有一种健康肉乎的美，就是漂亮的女生。她戴了围巾，与我聊着什么，也许是说一会儿吃什么，也许是说天太冷。我记得一个举动，在交谈的时候，我把她的连帽抽出来，戴在她的头上，裹着她的脸，这样围巾就从衣服外面圈着她的脖子。她只是对着我笑了笑，我瞬间反应过来，她是个爱美的女生，这样会显得她傻傻的。但她没有怪我，只是低下头继续柔软地笑着，让这样的“杰作”保持原状。</p><p>我不记得我们怎么在一起，也不记得有没有牵手。只是有个可能会是牵手或别的亲密场景，我心里在想，我是不喜欢女生还是只是对她没感觉，感觉心木木的，有点愧疚但好像也说不上是愧疚。</p><p>下雨，她撑开了伞，自然地揽住我，跟我一起回去。天真冷，可我好像感受到了她的暖和，可能我习惯被这样照顾。又一次下雨，她等待着我撑开伞。我感觉是不是以后要我照顾她了呢，我产生了轻微的恐慌，实际上这只是很小的一个举动，根本谈不上什么照顾，而且明明是她关心我，照顾我更多，永远高高兴兴地对待我，很明媚。明明这是冬天。我知道，如果一个人总是对你很柔和而开心的样子，那会是多么激荡的情感在身体里转动。可梦里的我感觉不到，醒来我才发现她多好。</p><p>一个雨后的晴日，我们并排走着，看见一个弯弯的水塘，连接着后面的草坪像猫爪一样，在阳光下闪闪发光。我们很兴奋，我就一直等人散出画面，找角度拍摄，但有一个女生一直没走，我还是勉强拍了几张，但其实那剪影也挺好看的。然后她又开心地贴回我身边。她看着照片，好像有点失落，我在想是不是因为把人拍进去了，所以不太开心。然后我反应过来，是因为照片里的女生，而且拍得她好看得像照片里的主角。她会因为另一个女生吃醋的啊，我又意识到，她维持着那份明朗多需要努力。</p><p>可是我感觉有些时候她还是很让我心动，柔软，明亮，漂亮，可我没在意过她的内心，我不知道是梦里的我注意不到，还是我就没有好奇心去注意。我是单纯为她的美丽而心动吗，可是又有那么多证据说明我不喜欢她：我总是后知后觉，我的内心总是很平静，我没有想要安抚她，我没有主动地向她贴过去挽住她的手。如果是现在的我，会说梦里没有给我安排看她展露内心的机会，也许我会真正地喜欢她的。</p><p>但如果真的有那种机会呢？我还是无法相信。因为这事就不是这样运作的。我应该是首先感到兴奋，自以为是什么特质吸引了我，实际上我还没了解那个人，然后我会渴望，并想办法去了解。我无法相信我会因为了解她而喜欢她，我也无法想象，如果她的内心也与我非常契合，我会不会喜欢她。</p><p>同样的聊天也会造成吸引人或惹人厌烦两种结果，这到底是什么导致的。冥冥中一种我不愿意接受的答案显现在眼前：喜欢是一种先验的存在。我不喜欢这答案，因为既然是喜欢在先，我就没有办法控制。我不能“按自己心意”去选择，有的人看起来没什么可挑剔的，你说缺乏这，缺乏那，其实什么也不缺，就是缺乏喜欢。有的人，你觉得什么都有了，其实他什么都缺。选择就是这样不可控地被牵着走。</p><hr><p>可这会儿我又很想喜欢她，想要喜欢她。反正人的心意总是会变来变去吧，也许只是我的心意变来变去。</p><p>而且，可能，喜欢一个男生的表现是渴望他的肉体，喜欢一个女生的表现是不渴望她的肉体。我也说不明白，这和给出喜欢的人的性别无关。只是一个突然的想法，也不知道是不是这样。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="日记" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    <category term="梦" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%A2%A6/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
