<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Nihi</title>
  
  
  <link href="https://nihi0000.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://nihi0000.github.io/"/>
  <updated>2024-04-01T07:46:06.948Z</updated>
  <id>https://nihi0000.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Nihi</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>2024年3月，我又长大了</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2024/04/01/15/44/2024-04-01-2024%E5%B9%B43%E6%9C%88%EF%BC%8C%E6%88%91%E5%8F%88%E9%95%BF%E5%A4%A7%E4%BA%86/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2024/04/01/15/44/2024-04-01-2024%E5%B9%B43%E6%9C%88%EF%BC%8C%E6%88%91%E5%8F%88%E9%95%BF%E5%A4%A7%E4%BA%86/</id>
    <published>2024-04-01T07:44:00.000Z</published>
    <updated>2024-04-01T07:46:06.948Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<hr><h2 id="警惕阻滞"><a href="#警惕阻滞" class="headerlink" title="警惕阻滞"></a>警惕阻滞</h2><p>从作文谈起。<br>今年的作文分数比去年跃升了一个台阶。实际上，我写完仍然心有余悸。因为，我不停地追着时间跑，掉下的词句只是能够表意的最简洁的形式。而且我也并不能完全浸入我写的内容。但不管怎么说，比所有之前（高中？）的命题作文和议论文都要好写得多，毕竟它更加开放，更加靠近文学。我该呆在哪里，我该怎么做，舒适感会告诉我。<br>而我一篇作文都没练习过，如果硬要算上，我为之前的一个真题勉强地列过一个不算完整的大纲。写作是和个人的成长相关的，对我来说练习大概是缘木求鱼。心智的成长与感受力是学习文学中必不可少的部分，也许这就是它和其它学科的区别。<br>我并不专业的专业课。<br>写的时候手感还不错，结果也不错。但我知道我实际的水平，远远够不上不错，因为我的知识量没有跟上我的思维。不过是运气好，让我能够把自己刚好了解的知识填进框架里。只要提取出一个小点，把它放进相关的框架里，这就是捷径。甚至，我都没能够把专业课完整地背上一遍。我只是对照原书把框架都梳理了一遍。外国文学：时间、国家、作家。比较文学：历史、流派、类别。我以为我在走捷径（又没有时间了），实际上我在走正确的路。懒人有懒福。（真的感受到了什么叫“背书没用”）<br>至于英语，就没什么可说的。写完后，我觉得，除了完形填空和作文，没有扣分的余地。再根据所谓的旱区压分，结果也差不多。<br>至于政治，就更没什么可说的。老老实实地刷题，还是也就那样。至于大题，是考前一晚背的，那种记忆实在不牢靠，但也够我写了。虽然惨淡，但还在意料之中。<br>其实要想让一切都在意料之中是很简单的，意料的范围够大就可以。于是，这显得我运筹帷幄。实际上我在事件来临的前一晚的前一晚总是肠胃打结（只是形容感受），并且已经接受最坏的结果。但也并不总是这样，有时候我就没有想过最坏的结果，还是想一想比较好，养成习惯吧。<br>此外，最占据时间的是试错，正确的道路大多是顺畅的，不会有阻滞感。这和我往前推进的性格真是不谋而合，不改了。</p><hr><h2 id="尾句"><a href="#尾句" class="headerlink" title="尾句"></a>尾句</h2><p>但这种静止多少让我感到无趣，这时我发现，我向往的有时并不是我想拥有的，即使我自己能够拥有。所以看着别人——静止、沉稳、或者疯狂、为所欲为——也许这就是大家满足向往的方式。</p><hr><h2 id="感受的地狱柔软地流转"><a href="#感受的地狱柔软地流转" class="headerlink" title="感受的地狱柔软地流转"></a>感受的地狱柔软地流转</h2><p>眼泪是流淌的太阳<br>红晕漾漾<br>滚落在灰黄的草地上<br>疲软的火焰消失得<br>像蒸发的水汽一样快</p><p>海在远方凝视<br>太阳掉落<br>死去</p><p>濒死的火焰的轮廓<br>在被黑色浸泡的<br>眼睛的翳影中<br>跳动</p><p>漫漫<br>眼睛在黑暗中游泳<br>太阳第二次死去</p><hr><h2 id="鱼"><a href="#鱼" class="headerlink" title="鱼"></a>鱼</h2><p>密封的鼓胀的塑料膜里悬着一条鱼，鱼嘴够着水面一张一合。我不想看，有一种要哭的感觉。这把我拉回小时候，我穿过街道，两边都是鱼摊，我泪眼朦胧。真奇怪，偏偏是鱼让我产生这种感受。也许是因为鱼死得不那么痛快。鸡鸭猪牛羊……总归是长了脚或翅膀，它们可以踱步、扑腾，在死前能为自己的生命捍卫一会儿。再往后，就都一样了。<br>鱼一定要依赖那一汪小小的水。今天，它翻肚皮了。爸把它装进半满的水桶，让水龙头浠沥沥地放出水。过了一会儿，我再去看，它还是翻着肚皮，但挥着鱼鳍，扭动着身体。<br>它们死前很饿吧？会害怕吗？看见同类被宰杀是什么感觉？……我的疑问像一种虚伪的体面，真想像狮子老虎一样心安理得。<br>但在它们死去后，一切思虑终止了。这也许也是我对人的态度。</p><hr><h2 id="干净的恶心"><a href="#干净的恶心" class="headerlink" title="干净的恶心"></a>干净的恶心</h2><p>一个人的时候，我感觉自己的躯壳液化成一滩烂泥，内脏和骨头滑腻地倒下，散落在地上。<br>在人群中，我的五脏六腑会腐烂，内里空洞，苍蝇在飞舞，我闭嘴，不让它们飞出来。<br>但我并没有感到不洁。反而，你可以吞食，无味，又清又轻，那是一种没有免疫力的单纯的味道，不如这个强健的复杂的世界好味。你会发现那种腐烂是一种幻象，一种无病呻吟，它丝丝缕缕地沁入你的大脑，在你倒进这个世界的时候烟消云散。<br>一只干净的苍蝇落在你的后颈，像一颗不会流淌的泪滴。你并不会察觉到。它从此以后就这样停留下来，不再飞了。这就是我不自控地张嘴了的后果。<br>风灌进我的躯壳，苍蝇像落叶一样被旋转了出来。我盯着你的喉咙。</p><hr><h2 id="晕字"><a href="#晕字" class="headerlink" title="晕字"></a>晕字</h2><p>托腮，驼背，仰头，看着一片一片的文字，淋在我的额前。我头晕。干什么要划笔记。划在我的皮肤上，我的香蕉皮。</p><hr><h2 id="埋葬"><a href="#埋葬" class="headerlink" title="埋葬"></a>埋葬</h2><p>雷光夏的歌让我起鸡皮疙瘩，特别是那几张封面像复杂的童话一样的专辑。我有时在追求这种带来震颤的假的寒冷，就像我追求秋天。我想我可以一个人，安静，平和，稳稳地走在自己的脉搏上。但我也常常需要他人，另一个人，或一些人，他们像秋天，或安全的冬天。<br>我没有秋天了。落叶的纹脉被析出，覆盖在我的脸上，红红的，特别是在雨滴掉落的时候。我守着没有四季，只有潮汐的身体，跟随月光转动，追赶一个又一个夜晚。在飞鸟不停留的沙滩上，脚印被一个个吞没，脚印被一次次吞没。我在等待一个无浪的夜晚，埋葬双脚。</p><hr><h2 id="香香"><a href="#香香" class="headerlink" title="香香"></a>香香</h2><p>像一只老鼠一样去客厅拿了两包饼干，凑着鼻子闻了闻，香香的。我认为有一种拥抱是烤红薯味的，是很柔和的烟熏火燎。</p><hr><h2 id="诗在岸边"><a href="#诗在岸边" class="headerlink" title="诗在岸边"></a>诗在岸边</h2><p>湖水是愚笨的<br>盐结在脚下<br>诗里的我总是<br>像诗一样站在岸边</p><hr><h2 id="不知道为什么花牛叫花牛"><a href="#不知道为什么花牛叫花牛" class="headerlink" title="不知道为什么花牛叫花牛"></a>不知道为什么花牛叫花牛</h2><p>咬了一口花牛苹果，想到了馒头，然后想起苹果是水果界的馒头这一说法，很无趣。不过嘛，我当时想到的是香香软软的奶香小馒头，不是噎死个人的大馒头。</p><hr><h2 id="春光"><a href="#春光" class="headerlink" title="春光"></a>春光</h2><p>我不喜欢春天，春天让我感到浮躁，我听着“九月里 平淡无聊 一切都好 只缺烦恼”。虽然这不是九月，但我的感觉确实如此。好像怎么也听不够。愚钝的单纯的天光甜甜地披盖着世界，总归是单纯，春天单纯、夏天单纯、秋天单纯、冬天也单纯。但只感觉春光那么愚钝，那么不保留的，均匀的，跟蜜一样。被春光一盖，人飞不起来，不愿飞，像一只昏头的毛绒蜜蜂。</p><hr><h2 id="年轻地死掉"><a href="#年轻地死掉" class="headerlink" title="年轻地死掉"></a>年轻地死掉</h2><p>每次在重要的考试快要来临时，就会想到上一次考试，啊，时间一下就把我传送过来了，我开始幻想这一次会是什么样，这次结束之后，时间是不是又要驮着我飞到下一个事件的节点。这种快速的跳转让我感觉自己很快就会死去。但我的外貌和一些本性也没有改变，又让我觉得自己不会老。所以我会很“年轻”地死去吗。</p><hr><h2 id="我想我对充满杂质的人过敏"><a href="#我想我对充满杂质的人过敏" class="headerlink" title="我想我对充满杂质的人过敏"></a>我想我对充满杂质的人过敏</h2><p>我想我对充满杂质的人过敏</p><hr><h2 id="耳鸣一样的平静"><a href="#耳鸣一样的平静" class="headerlink" title="耳鸣一样的平静"></a>耳鸣一样的平静</h2><p>3.31。昨天的天气预报说今天会下雨，但是没有，早上9点多我感受到了阳光，透过粉色的窗帘，不符合我预期的粉色，我已经习惯。我总是淡淡的，这大概是唯一把我浸泡的色彩。<br>拉开窗帘，金黄色的阳光混在纱帘里，不均匀的，像是不那么热的夏天，像是会咬人的菠萝。菠萝就很像夏天，颜色像，气味像，泡过盐水以后也像，像流了汗的菠萝，咬不动人了。<br>我也咬不动人了。昨天早上把悬着的心放下，以为等待和回家的路程都不再会劳累。可今天吃完午饭又很快困了，于是像一条毛茸茸的鱼，也就是海豹，bia在床上。时间又驮着我飞奔了。<br>我好像习惯让头脑里充满各种想法了。昨天晚上坐车的时候，我只是侧仰着头，无目的地看着漆黑又闪光的窗外。脑子里又出现了重复过的两个命题一样的想法。<br>这里插播：对我来说，脑子里的东西就像是衣服一样，感觉自己没得穿，不会搭配，其实是因为衣服不够多，只要衣服够多，选择够多，就非常好搭配了，还会有意料之外的惊喜。所以各种整理、搭配的方法对我而言并不是必要，而且会把我卡住。也就是说，只要我脑子里的想法足够多，我的脑子会自动把它们连接组合起来，于是，我就“顿悟”了。<br>那两个想法，其中一个之前浮现过几次。很多人太需要一个“自我”了，他们需要它坚定，需要它稳固，需要它很特别，这样会有安全感，会让他们不被冲走。有的人却剑走偏锋，达到“无我”的状态，连风吹过去都不会有声音。我觉得何不把灵魂融化了，分散了，像雨一样降落呢。我的每一个部分，或者说，每一个我，都存在于万事万物之中，我像水珠一样圆融地蹲坐着，等待蒸发，又落下，落在每一个人身上。再往下说，或者具体形容，我也不会了。我只知道，这样，危机感解除了。所谓特别，所谓坚固，对我来说没有必要。<br>另一个是爱。爱给人勇气，这种勇气不是扎根在心底的，因为这也可能会被连根拔起，它就只是随着心脏一泵一泵的涌出，微不可察，也不是多么惊人的伟大的力量。它只在某一个脆弱的，或者需要主动的状况下，让人感觉到它在流动：好，没关系的，不害怕了。于是觉得自己幸运，能获得很多人的善意。面对爱时我看到：兜底、自由、常觉惭愧。</p><hr><h2 id="还没看完《凤尾蝶》"><a href="#还没看完《凤尾蝶》" class="headerlink" title="还没看完《凤尾蝶》"></a>还没看完《凤尾蝶》</h2><p>忧伤，好柔软的词。或许我该感到高兴，但我却觉得有点迷茫，我感到有很多事情等着我去学，我要做成一些事情，这是一种类似于渴望成功的梗阻一样的忧伤。也可能是激素变化带来的心态吧，我愿意这样想。激素就像是调节镜头方向的装置，同样的状况，我的镜头转向不那么快乐的一幅画面，我就忧伤了。<br>手背和手腕的交界处撞紫了，只记得当时很痛，不记得怎么撞的了，等发现紫了的时候，就已经紫了。<br>今天看了岩井俊二的《燕尾蝶》，还只看到四十几分钟。它确实比青春物语系列的电影黑暗很多，从温柔平静的梦境变成了动荡模糊的梦境。依旧很美，但力度很大，我承受得有些累，无论是开场时凤蝶的妈妈的美而阴冷的少女一样的尸体，还是昏厥的被若无其事的卡车碾断的闹事嫖客边上旁观的彩色女子，镜头都冷冷的，不加修饰地拍着，有种戏谑的效果。被抛尸的嫖客的脸和他身下的干尸的脸左右列着，触目惊心，参与抛尸的一个男子在嫖客的胃里翻找出一盒磁带，依旧是粘稠的直观的镜头。<br>我最喜欢红色的固力果被一群人围着，唱《南海姑娘》，一种不同于原曲（原曲是清澈而单纯的）的绵延、随性和荡漾。我喜欢岩井俊二展现的女性的画面，很美，并不勾引人，就只是因为存在而理所当然地美着。<br>虽然故事和有些镜头都残酷而直观，但里面的有些人物还是展现出一种单纯的漫画式的表演和行动，增加了一些趣味性和疏离感。比如开场围绕着凤蝶的妈妈的尸体，在警察局哀恸得夸张的一群女人，转眼回到她的住所把钱都拿跑，还有那个走过去看着被碾过的嫖客说诶他断了的彩色女子，就好像日本女子那种假装惊喜，但实际并不怎么惊奇的语气。<br>其实我喜欢沉浸着把电影完整地看完，但是吃完饭以后有点忧伤，就提不起气力了。电影最开头的时候，我就开始起鸡皮疙瘩，发冷，我听到喜欢的歌也会这样。最近总觉得身体变得更加敏感，要让自己承受不住了。可能是这几个月的变化吧，总之是觉得变了，但什么时候变得并不太清楚。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&quot;警惕阻滞&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#警惕阻滞&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;警惕阻滞&quot;&gt;&lt;/a&gt;警惕阻滞&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;从作文谈起。&lt;br&gt;今年的作文分数比去年跃升了一个台阶。实际上，我写完仍然心有余悸。因为，我不停地追着时间跑，掉下</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="数着没数着过的日子" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%95%B0%E7%9D%80%E6%B2%A1%E6%95%B0%E7%9D%80%E8%BF%87%E7%9A%84%E6%97%A5%E5%AD%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2024年2月的剩余</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2024/03/05/00/31/2023-03-05-2024%E5%B9%B42%E6%9C%88%E7%9A%84%E5%89%A9%E4%BD%99/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2024/03/05/00/31/2023-03-05-2024%E5%B9%B42%E6%9C%88%E7%9A%84%E5%89%A9%E4%BD%99/</id>
    <published>2024-03-04T16:31:00.000Z</published>
    <updated>2024-03-04T17:18:06.499Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<hr><h2 id="…"><a href="#…" class="headerlink" title="…"></a>…</h2><p>她知道有人对性有着正常又病态的渴望，一种含糊的，直接的，非指向性的渴望。她只是恰好在这种渴望所包含的集合里，无处可逃。泪水聚积在下眼睑，像富有动态的兔子跳出、滚落，啪得砸下，死去。眼睛像女性的阴部一样湿润，即使看着你，也没有实际的自主性。她的睫毛，半露的瞳仁，正在死一般地看。锋利的眼角十分柔软，可以容纳泪水。好奇的探究的抚摸划过眼睛，像划过叶片正中的脉络，不是为了抚去泪水。泪水不过是一种奇观，正如她下体流出的湿滑的馥郁的液体，不会激起爱怜，不过是那个毫无价值的，低劣的集合里的了无生趣的一部分。</p><hr><p>竟然只有这一段。</p><p>而三月没过完。<br>我喜欢用网页看的感觉，所以什么也不管了。我在这是个不负责的笔者，绝对不负责。但不代表负责的内容不发上来。而且，我只不过是发布过后不负责，写的时候和选的时候也许负责吧，但只是也许。<br>不过，我需要负什么责呢？承担什么后果？不知道。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&quot;…&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#…&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;…&quot;&gt;&lt;/a&gt;…&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;她知道有人对性有着正常又病态的渴望，一种含糊的，直接的，非指向性的渴望。她只是恰好在这种渴望所包含的集合里，无处可逃。泪水聚积在下眼睑，像</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="数着没数着过的日子" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%95%B0%E7%9D%80%E6%B2%A1%E6%95%B0%E7%9D%80%E8%BF%87%E7%9A%84%E6%97%A5%E5%AD%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2024年1月的剩余</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2024/03/05/00/27/2023-03-05-2024%E5%B9%B41%E6%9C%88%E7%9A%84%E5%89%A9%E4%BD%99/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2024/03/05/00/27/2023-03-05-2024%E5%B9%B41%E6%9C%88%E7%9A%84%E5%89%A9%E4%BD%99/</id>
    <published>2024-03-04T16:27:00.000Z</published>
    <updated>2024-03-04T17:18:12.854Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<hr><h2 id="妈呀又是废话"><a href="#妈呀又是废话" class="headerlink" title="妈呀又是废话"></a>妈呀又是废话</h2><p>年度听歌关键词是“寂寞”。这个词怎么可以用来形容我呢？这种倔强的自以为是常常占据我的头脑。正因为我发觉了自己的倔强，我也就发觉了关于我的真相。2024年的第一天刚刚到来，我就感到“落寞”了。其实连这样的形容词我都会觉得很夸张，我不知道这种看法是不是压缩了自己的感受，但我真的很想把这种词汇乘0.1，那种程度才会让我觉得刚刚好。<br>到如今，越发觉得人是由惯性推着走。每个人都在修葺自己的模式，不愿意离开，无法离开。人的关系就像碰碰车一样撞来撞去，让我想哭。明明是“不亲人”的我，却总是为了人和人之间的距离而悲哀，也许我渴求的很少，但却很难得到。人只能把得到过的东西判断为必需品，不如不曾拥有。我不喜欢这样说。因为我向来是把一切推进到无法再推，只有那样我才能不留遗憾。我厌恶有所保留，厌恶战战兢兢地对待渴求的事物。到头来还是什么都没有改变，只是无端地伤了一次。一直是这样。<br>因为我真的，没做错。我知道有的事情不分对错。但在分对错的那部分事情上，我没做错，在不分对错的事情上，我也足够包容了。<br>在把自己交付给他人时，一切否定都使我像刀片下的肉，鲜血横流。那就别交付，我不明白，人到底怎样又剥离又亲近。别交付，交付就会覆水难收。别亲近，别相信，别主动，别奋不顾身，别毫无保留。我的情感、身体、头脑真的不想再体验了。太可怕了，太恐怖了，太难以承受了。我要疯了。我觉得自己被腰斩了。</p><p>没关系，慢慢磨。<br>就当铁杵成针。<br>请好好成长吧。</p><hr><h2 id="轻松一笑"><a href="#轻松一笑" class="headerlink" title="轻松一笑"></a>轻松一笑</h2><p>闲来乱翻。<br>看到郁达夫的《春风沉醉的晚上》，想到了一部电影《春风沉醉的夜晚》。于是进去看了看，这文笔怎么这么腻乎，我感到滑腻而又无法行进。看了下作家简介，第一个写白话文的，好吧，情有可原。又去看了看《沉沦》，这开头的场景和前面那篇十分相似，但不腻了，也稍微潜下去了一点。然后我想，是不是译者不一样，我得看看。然后才回过神来，这是中国作家。</p><hr><h2 id="没变"><a href="#没变" class="headerlink" title="没变"></a>没变</h2><p>我的体感和思绪常常不自控地钻到青春期里。有时我不能确定那是真正的青春，还是青春时的虚空所感。如果是后者，那我就是在纯粹的虚拟的自我里穿梭，与这个世界失联了。那些不知所起的感受一片一片地漂浮着，却好像不在这个世界。<br>青春的感受。那是一种清脆的干净的孤独，在风中行走才感受到自己的单薄和存在，产生了一种满意的感觉，就像从自己的存在中吸食到了接近于一小粒口香糖的外壳的甜，那种满意存在于舌头和糖之间的距离，它们并不相碰。<br>我是轻盈的。那时的轻盈不像暴风雨中的伞的失控的轻。我好像，我希望，可以跳跃到任何地方，被一切接受。一切不接受我的，我不接受的，都被划为我可以、我应该忽视的异类。我无法自制、或要求自己丢弃了许多，于是我轻盈；我轻盈，于是我不能承重，不得不丢弃。<br>我或许从中出来了。探索、观察、适应这个奇怪的世界。但我无法丢弃它，我还是会钻回去，我轻盈的躯壳。更多时候，我只是承受，并戏谑。</p><hr><h2 id="下雪了"><a href="#下雪了" class="headerlink" title="下雪了"></a>下雪了</h2><p>有人说创作欲与情欲、与性有关。（不知道是不是弗洛伊德那个老头）<br>今天下雪了。我把纱帘拉开。看着飞舞的，有时飘过来几乎尽在眼前的雪，我却没有感觉。我总觉得要写下来什么。以前，雨、风、雪，阴天总把我的感官塞得满满的，溢出来，于是我写下一些东西。<br>对面的墙壁，我曾说它像皮肤，死人一样的。在今天的雪中，天光里，它有了一些生机。如果我攀上它的腿，它遥远的脸一定在静静地呼吸。<br>雪在凝固的世界里旋转。有时我觉得你是世界，我是雪。但有时我又不得不说你是雪。这仅仅因为你是一个“人”，所以你只能像雪一样旋转，那和我是雪的比喻不一样，在你的比喻里面只有生命，没有温情。<br>雪是放大的灰尘。<br>雪面向我扑过来，像一群柔软的，没有大脑的动物。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&quot;妈呀又是废话&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#妈呀又是废话&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;妈呀又是废话&quot;&gt;&lt;/a&gt;妈呀又是废话&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;年度听歌关键词是“寂寞”。这个词怎么可以用来形容我呢？这种倔强的自以为是常常占据我的头脑。正因为我</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="数着没数着过的日子" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%95%B0%E7%9D%80%E6%B2%A1%E6%95%B0%E7%9D%80%E8%BF%87%E7%9A%84%E6%97%A5%E5%AD%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2023年12月的剩余</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2024/03/05/00/20/2023-03-05-2023%E5%B9%B412%E6%9C%88%E7%9A%84%E5%89%A9%E4%BD%99/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2024/03/05/00/20/2023-03-05-2023%E5%B9%B412%E6%9C%88%E7%9A%84%E5%89%A9%E4%BD%99/</id>
    <published>2024-03-04T16:20:00.000Z</published>
    <updated>2024-03-04T17:18:22.280Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<hr><h2 id="就是饿呗"><a href="#就是饿呗" class="headerlink" title="就是饿呗"></a>就是饿呗</h2><p>晚饭喝粥。到夜里，我的馅料被空气吸食干净，我变成了风干的米汤的空壳，空虚的水味在身体里鸣叫，这种空虚不是平淡柔和的空虚，而是有细微的吸力的空虚，均匀地遍布身体各处，就有了些许存在感。水味在鼓胀，化为清凉的唾液。水味在收缩，让空壳兢兢欲碎。</p><hr><h2 id="我讨厌脆弱，也讨厌强韧"><a href="#我讨厌脆弱，也讨厌强韧" class="headerlink" title="我讨厌脆弱，也讨厌强韧"></a>我讨厌脆弱，也讨厌强韧</h2><p>g来自于我的历史，她让我对眼前的一切感到厌烦。我觉得他们肤浅，无情，交织，却又随时可以消失，是脆弱的，可以被捏成粉末的丝线。可g也消失过，或许是我让她消失的。但她毕竟是一个活人，她的生命里生长着我的历史，正如我的生命里生长着她的历史，于是这历史就从未粉碎。<br>他们脆弱是因为他们不能真正接受彼此，他们不想让彼此的生命成为自己生命里的历史，只能成为过客。</p><hr><h2 id="物质真美好"><a href="#物质真美好" class="headerlink" title="物质真美好"></a>物质真美好</h2><p>要考试了，翻找出高中时他送我的手表。指针颤动，像一只坚定的蝶。我不能说我很爱护别人送我的东西，它们只是自然而然，我也自然而然，很难把东西用旧。表盘如新，金属上有极细微的划痕和坑。时间准确。我只给它换过一次电池。<br>我感觉自己也是表盘上的一只蝶，不坚定的那种，只是飞舞又停留，不损害什么，也不损耗什么。我只是绕着坚定的蝶在飞，落在它后面，或飞到它前面。我比它更像幽灵，它是冷静的银色，我是淡黄色的，可以隐没于雨后的阳光。有时我散逸显得透明，有时又凝聚起来发出闪光，但只是静默着，静默着，不损耗什么。<br>找出它的那一刻，思绪和情感都积累到眼前。手表给了它自己更多的含义。它来自于过去，我恍惚的过去，我实在拥有过的过去。它来到我手中以后，记录了一切，它不属于过去，也不属于未来，它属于它自己，也属于我，但一切的过去和未来都属于它，直到它消失。<br>情感会流动，它独立于时间以外。你给我的一切都没有消失，你知道你给了，我知道你给了。正因为它独立存在，才不会随着过去消失，在我无法认识、无法体会的时候，它被寄存了，亲启人还是我，送货人却语焉不详，送货的可能不止一个人，或者不是人。寄存时间也未知，这真正的惊喜被封存在过去的被称为惊喜的礼物里，我才知道，惊喜不止一个，惊喜不止是一个物件，原来它们共存着。<br>真正的存在，自会有它显露的一天。正因为曾被充盈漫溢的存在所包裹，我才了解什么是虚空，劣质，轻薄。<br>请给我，沉甸甸的。</p><hr><h2 id="no"><a href="#no" class="headerlink" title="no"></a>no</h2><p>《看不见的城市》让我想起了梦中会出现的话语，梦中一闪而过的念头，梦中的文字。梦里的我觉得那些文字十分精巧，且有现实中所没有的开创性，但当我挣扎着把它记住，带到现实中来时，一切附加的癔症般的惊喜与迷幻，随着梦像泳池里的水退去后，变得干巴，空无一物，实际上，它并没表达清楚什么，也并不包含什么独特的巧思和内涵。水将耳朵淹没所产生的朦胧、模糊、变形的荡漾给这些文字蒙上了一层脱离现实的、幻想的光彩。但当我把文字拨开，就像把水拨开，里面、后面什么都没有。而我正处于现实中，我站在岸上清醒地看着泳池里的水，那种朦胧鼓胀的水声只能以一种幻想的形式出现在我的眼前，却不出现在我的耳中。</p><hr><h2 id="童年一隅"><a href="#童年一隅" class="headerlink" title="童年一隅"></a>童年一隅</h2><p>下午做了一个梦。一个女生，我们一起坐在铺了毯子的地上，看着电视。她非常不专心，抓着我的手臂又吸又揉，每吸一下都有点痛，她就换个附近的位置继续蹂躏我。我觉得她有点烦，一直在打扰我，但是又有点舒服，就一点也不坚决地抗拒着，轻轻推她，继续下去是什么样我也不知道。我感觉她快把我扑倒了。醒来之后倒真的有点想被她扑倒。<br>我喜欢互相欺负的那种。想到了小时候和朋友玩，我特别喜欢挠她们的痒痒，看她们不能反抗，很恶劣。但因为在外面总是逞口舌之快，喜欢欺负，压别人一头，私下对于能毫不费力地惩治我，但又不过分的，有一种心动的感觉。不过我也还是很喜欢欺负人，越求饶，我就会恶趣味地越来越起劲。太好玩了。</p><hr><h2 id="做起来倒轻松"><a href="#做起来倒轻松" class="headerlink" title="做起来倒轻松"></a>做起来倒轻松</h2><p>创伤不会被缝合治愈。它只是被灰尘埋在角落。一种触觉、体感、嗅觉、听觉……各种感官，一旦被触发，创伤的感觉就穿梭而来。三年、五年、十年前的感受，义无反顾地篡夺我的身体。我从身体到心灵，一动不动，哦，你来了。仅此而已。尽我所能地保护自己，我向自己保证。这听起来真累。</p><hr><h2 id="…"><a href="#…" class="headerlink" title="…"></a>…</h2><p>我趟在融化的透明的心脏里<br>闪闪发光<br>冰凉的<br>我躺在融化的透明的心脏里<br>安静的<br>吞噬我的耳朵<br>叶子掉落 盖住我的脸<br>树的脚在余光里 正对着我<br>像葬礼<br>柔和的 安详的</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&quot;就是饿呗&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#就是饿呗&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;就是饿呗&quot;&gt;&lt;/a&gt;就是饿呗&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;晚饭喝粥。到夜里，我的馅料被空气吸食干净，我变成了风干的米汤的空壳，空虚的水味在身体里鸣叫，这种空虚不是平淡柔和的</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="数着没数着过的日子" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%95%B0%E7%9D%80%E6%B2%A1%E6%95%B0%E7%9D%80%E8%BF%87%E7%9A%84%E6%97%A5%E5%AD%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2023年11月的剩余</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2024/03/05/00/05/2023-03-05-2023%E5%B9%B411%E6%9C%88%E7%9A%84%E5%89%A9%E4%BD%99/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2024/03/05/00/05/2023-03-05-2023%E5%B9%B411%E6%9C%88%E7%9A%84%E5%89%A9%E4%BD%99/</id>
    <published>2024-03-04T16:05:00.000Z</published>
    <updated>2024-03-04T17:18:29.564Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<hr><h2 id="无意义"><a href="#无意义" class="headerlink" title="无意义"></a>无意义</h2><p>水母<br>Something is wrong<br>梦中的恐惧<br>麻的 循环的 挤压<br>远古的 炫目的 规律的 危险的<br>闪烁<br>从深海射入梦<br>爆裂开来<br>一直远走 远走<br>却仍在眼前</p><p>Something is wrong<br>前路被纯而幽的深蓝阻隔<br>它说：find your solution…<br>这比纯黑更让人不解</p><hr><h2 id="磨叽的墨迹"><a href="#磨叽的墨迹" class="headerlink" title="磨叽的墨迹"></a>磨叽的墨迹</h2><p>当我看到我写下的东西，我会觉得，在我写下之前我就已经写过了。也许经历是墨，我是笔。而墨的轨迹早已定下，在我不知道我会怎样写的时候，墨就已经知道它该怎样流淌出来了。</p><hr><h2 id="感想"><a href="#感想" class="headerlink" title="感想"></a>感想</h2><p>看到绿帽癖的自白，我感到他们不是异性恋，而是权力恋，是臣服癖，参杂着同性恋。</p><hr><h2 id="牢骚"><a href="#牢骚" class="headerlink" title="牢骚"></a>牢骚</h2><p>百无聊赖，有一口没一口地吃着冰冷的炒米粉，就像在吃大米的阴毛。</p><p>我知道我为什么不喜欢王小波了。他的文字太“吱哇乱叫”了，角色性格也尖利，就像我的表层性格。还好我是我，这样我就不能同我交往，或做朋友。</p><p>至于我喜欢的作家，他们的表达是很柔和的，即使尖酸，也具有忧郁的色彩，并不从骨子里激进。而我尖刻起来，竟是连这样的温柔都要贬低（不是贬低特定的作家），我写过，但没发出来。因为我知道太不讲理。</p><p>他的文字缺乏悲悯，大多是愤慨。我不知道自己写出来的东西是否也缺乏悲悯。至于我本人的内心，这倒是动态变化的，可能有时有点悲悯，有时又小人戚戚。</p><p>当然，这种“同性相斥”的理由有些过于自我了，在“地位”上也自视甚高。其实按我炸起来的个性，我根本不想写前一句话。</p><p>假装温柔怎么样？如果是我这样做，那就很值得夸赞。因为愿意假装，就已经是一种温柔了。提供一些自己缺乏的好东西，简直就是高尚，伟大。别觉得我自恋，这种高帽可不能由别人来戴，只能自己戴，没有危险。</p><p>在这里，我写的我是我，也是“我”。这叫做复调。</p><p>当然我还有些真的我对作品的评价（说是牢骚也差不多），但我没写在那下面。因为这里的第一句话很符合这篇文章的基调，也为“我”定下了性格。于是我就写在我很满意的这句话下面了。</p><p>如果你看书只看角色和情节，那就少了很多乐趣，就像听歌只听主旋律一样。请节外生枝地交响起来吧！不，不叫节外生枝，叫取下障目的叶。</p><hr><h2 id="雨停了"><a href="#雨停了" class="headerlink" title="雨停了"></a>雨停了</h2><p>水滴滴答答地拍在篷上，像掉落的内脏。</p><hr><h2 id="哈，劣根性"><a href="#哈，劣根性" class="headerlink" title="哈，劣根性"></a>哈，劣根性</h2><p>我把所见的缺点，真实的人的，角色的，都拿来比照。这是我，那也是我。这并不是由于自我意识过剩，我也并不从中获得共鸣般的痛苦的快感。说实在的，这有些压抑。唯一能让我感到“庆幸”的时刻，是察觉到自我印象与实际行为之间的割裂。真实的路径与悬崖不可能靠虚幻的印象来飞跃。觉察是裂缝上的桥。</p><hr><h2 id="人与景"><a href="#人与景" class="headerlink" title="人与景"></a>人与景</h2><p>令人动容的不是回声，而是甘心情愿做一个山谷。它不像溪流匆匆把你的话语冲走，斥满哗哗声。在回声中，有你，也有它自己。</p><hr><h2 id="我不在此地"><a href="#我不在此地" class="headerlink" title="我不在此地"></a>我不在此地</h2><p>风的呼啸，我感觉它不仅从遥远的地方而来，而且从遥远的时间而来，它在此时此刻，却不属于此时此刻，它来自深幽的历史，是远古的的幕布飞扬的一角。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&quot;无意义&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#无意义&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;无意义&quot;&gt;&lt;/a&gt;无意义&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;水母&lt;br&gt;Something is wrong&lt;br&gt;梦中的恐惧&lt;br&gt;麻的 循环的 挤压&lt;br&gt;远古的 炫目的 规律的</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="数着没数着过的日子" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%95%B0%E7%9D%80%E6%B2%A1%E6%95%B0%E7%9D%80%E8%BF%87%E7%9A%84%E6%97%A5%E5%AD%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我似乎放弃了归类，救不了11.16—我的守序只能是时间顺序</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/11/24/13/54/2023-11-24-%E6%88%91%E4%BC%BC%E4%B9%8E%E6%94%BE%E5%BC%83%E4%BA%86%E5%BD%92%E7%B1%BB%EF%BC%8C%E6%95%91%E4%B8%8D%E4%BA%8611.16%E2%80%94%E6%88%91%E7%9A%84%E5%AE%88%E5%BA%8F%E5%8F%AA%E8%83%BD%E6%98%AF%E6%97%B6%E9%97%B4%E9%A1%BA%E5%BA%8F/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/11/24/13/54/2023-11-24-%E6%88%91%E4%BC%BC%E4%B9%8E%E6%94%BE%E5%BC%83%E4%BA%86%E5%BD%92%E7%B1%BB%EF%BC%8C%E6%95%91%E4%B8%8D%E4%BA%8611.16%E2%80%94%E6%88%91%E7%9A%84%E5%AE%88%E5%BA%8F%E5%8F%AA%E8%83%BD%E6%98%AF%E6%97%B6%E9%97%B4%E9%A1%BA%E5%BA%8F/</id>
    <published>2023-11-24T05:54:00.000Z</published>
    <updated>2024-03-04T16:01:16.587Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="含混与分裂"><a href="#含混与分裂" class="headerlink" title="含混与分裂"></a>含混与分裂</h2><p>柚子冰得牙颤，显得酸味更加激人，含温了再咬，就没那么酸了。记得前两天吃拉面，吃到后面觉得特别咸，咸得我嘴皮子和上牙膛发麻，然后被告诉，这就是有麻味的。这含混的感官。<br>而感受却是分裂的。月经是一个圈，圈是完整的，圈里的我是分裂的。也许我之前把大人的时间形容成圈，也受到了它的影响。我规律的分裂正促成了它的完整。这让我失去了掌控感吗？我本来就不爱掌控。但我也不想被掌控。朋友的攻击都让我流泪，虽然，我攻击他在先。攻击的意思是开玩笑。问题在于，我知道这是开玩笑。我想到前男友把我刚剥的一个栗子吃掉了，我也哭了，不过，不知道是不是月经前，有这个可能。<br>我只能看着自己被掌控，我唯一能做的就是让自己知道自己正在被掌控，而不是，我就是这样的人。就算我是这样的人也没什么，但抽离和分裂在提醒我，我不是。是什么样的人都很好，但分裂感，不太好。</p><hr><h2 id="坦诚的自我欺骗"><a href="#坦诚的自我欺骗" class="headerlink" title="坦诚的自我欺骗"></a>坦诚的自我欺骗</h2><p>气味。洗涤剂的气味。仅此而已。不同的洗涤剂气味。有的，却，让我产生了安心的感觉。这和味道本身没有关系。我的大脑在欺骗我，感到安心不等于可以安心，感到安全不等于安全。究竟，到底。我究不动。不要去究。去看受益，眼前的收益，未来的收益，这是最稳妥的方式。我知道的，而且一直知道。有人说，生活到底是需要热爱与生命。这种“正确”的话语对我无所助益。我还是盲目地（并不是为了正确）点燃自己，盲目到我不知道自己是蜡烛还是电灯。如果是蜡烛，我不知道自己有多长，也不知道火柴有几根。如果是电灯，我不知道电从哪里来，不知道怎么交电费。<br>有时我觉得我的文字在欺骗自己，说是我在欺骗我的文字也可以。这种欺骗不是即时的掩盖，不是有意的化妆。这种欺骗是交错的。现在的我在欺骗过去的我，回忆有时混杂着不可名状的体验或幻想之类的东西，现在以为的过去的我在欺骗现在的我。<br>我的文字脱离了我写下的时刻之后，对我而言就没有什么意义。由于记忆被模糊，感觉被加工，我难以遵循真正的经验。我遵循的是模糊的，未经有规划的修整的直觉和感觉，条件反射。它要在多次无意的强化后，或者在有意的修整下，才能更正。我不擅长，像一只白鼠。<br>我不擅长作为一个工具，一个木棍，一个铁锹，或别的任何可以长期使用的东西。我是食粮，是蜡烛，是对橡子的数量没有自知之明的松鼠。而在直觉的指引下，我像猫，一定要钻进狭小的箱子，一定要打翻桌上的杯子，一定要把爪子放在别人的手的上面，永动也在所不惜。<br>在无知无觉地经历各种无意的事件后，终于有个声音告诉我：你不能这样了。但它却没告诉我，我该怎么办。它不需要告诉，我知道，我缺的不是答案，不是指令，不是颁布的修正案。我要带上装备和鸟去飞翔，和鱼去游泳，和鸵鸟去奔跑。我要看着热气在眼前蒸腾，舞动，香味扑鼻，要坚定的手柔和地摩挲，而不是像疲惫无力的假死的鸟，在一转眼后窜到天边。<br>艰辛地知道了自己要什么，却不知道自己能给什么，能做什么。</p><hr><h2 id="CHEAP"><a href="#CHEAP" class="headerlink" title="CHEAP"></a>CHEAP</h2><p>对保温杯里的热水试探的时候，鼻子上的汗毛吸上了一层水汽。虽然根据我的观察，我的鼻子上没有汗毛，但感受确实是这样的感受。这样对生活细节的记录让我想起了我写下过一个自觉十分满意的记录，大概是在昨天的梦里。<br>在我写有关自己的文字时，我总想到莫言，这老头的记性可真好。不过，鉴于他写的是“命题作文”，总是能想到一些东西来写的。好像厉害的人记性都很好，虽然，记性好的人不一定厉害，毕竟记性好的人也挺多的。像我记性这样差的人倒是不多。这种方面怎么就不物以稀为贵了。物以稀为贵不一定是真的，但物以多为贱倒是没错。我的眼泪和文字已是贱中之贱，幸好我因为懒或者无力而很少说话。</p><hr><h2 id="流行的解压玩具“捏捏”"><a href="#流行的解压玩具“捏捏”" class="headerlink" title="流行的解压玩具“捏捏”"></a>流行的解压玩具“捏捏”</h2><p>手随意地摆在身体一侧，摸到软软的，浮囊囊的——我的袜子里的脚趾，难怪像是活物的手感。脚在屁股底下给压麻了，所以觉得很陌生，就像在摸别人。在这种短暂的时刻，我大概真正地客观地认识了自己吧。<br>把猫爪并在一起捏捏，像软糖一样。</p><hr><p>闻着药膏的辛味，加上肚里有一团气时隐时现，很像饥饿时的咕噜，我似乎闻到了泡泡馄饨馆的汤味。</p><hr><p>在书籍中，在我不曾踏出的空中楼阁中，天真的品性生长着。我一踏出就掉入到一个洁白的餐盘上，供人吸食，这短暂的新鲜感。</p><hr><h2 id="建筑是一种尸体"><a href="#建筑是一种尸体" class="headerlink" title="建筑是一种尸体"></a>建筑是一种尸体</h2><p>我在烂泥与梦两头来回穿梭，也可以说我本身就是烂泥或是梦。在烂泥和梦之间是齿轮，有时我也驾驶它滚动。这基本上取决于我在接触什么。于是在我之外，又生出了一个守卫者。<br>晴天，阳光不光临这里，窗对面的墙白得像皮肤，像一块苟延残喘的白肉。</p><hr><h2 id="梦是真正的临在"><a href="#梦是真正的临在" class="headerlink" title="梦是真正的临在"></a>梦是真正的临在</h2><p>和他在一起吃饭，聊着不属于他的事情。一种绅士的贴心感围绕着我，不同于现实，现实里那不过是短暂的动作，无法将我围绕。在被照顾中得到满足让我觉得自己是个婴孩，可我并没有主动寻求过这种关怀，这样说似乎也不够准确，我只是在某些时刻不管不顾地依赖上了，在很小的事情上面。<br>总之就是开心地聊着。<br>在昏黄的路灯下行走，他搂住我开玩笑似的揉我的头和下巴，我也只是笑。与其说我喜欢笑，不如说我习惯笑。我常常在气氛要转入悲伤时，找到一些值得讥讽的地方，指出它，然后大笑。我知道他们也会笑。被批评，被指出错误时，也轻松地笑。被打趣也只是笑。在我还不知道自己开不开心，我的嘴就咧开了。在某些笑的时刻，我在判断自己的情绪，需要判断，就说明那不是开心，至于是别的什么，我懒得细究，笑容已经挂出了。<br>我会分析自己，但我宁愿看别人分析我，就像在看我的创造成果，就像在看他们的创造过程。相同的或平面化的评价听多了，也就没有意思了。<br>梦中人还是让我觉得有意思。尽管一切都是假的，但其中萦绕的氛围和感受是真的。给我的启发也是真的。我了解什么是我真正需要的，至少是，不让我觉得痛苦的。<br>但兜兜转转也不过是在圈里，我没办法想象自己从未体验过的东西，就谈不上向往。无非是在过去的经验里去粗取精、去伪存真罢了，拼拼凑凑出来一个自以为完美的向往的理想。而未来的现实就像流星，我现在只看得到它划过天空的轨迹，却看不到它落脚的地点与坠落的形状。<br>而未来的幻想和过去的温暖似乎都比不上梦中人的温暖，因为我的大脑已经用来做梦，也就不怎么思考了，只沉浸在当下，不顾前后。不会在意各种举动和事件里是否预示了某种未来的信息，然后等待预言降临。我不喜欢等待，我知道它会降临，那我就让它直接降临，我宁愿创世，不等预言。</p><hr><h2 id="只留最后一句"><a href="#只留最后一句" class="headerlink" title="只留最后一句"></a>只留最后一句</h2><p>女人像溯溪的鱼，在与水流抗争和被捕食的危险中，只为了回到本就属于她的家园，而这一生是条永不止歇的湍急河流，阳光照耀下的水雾升起家园的幻影。</p><hr><h2 id="循环"><a href="#循环" class="headerlink" title="循环"></a>循环</h2><p>要哭的时候，眼酸和鼻酸的感觉就像无数的钝头小锥密密地向里挤，围着我的眼球，围着我的鼻腔，向里挤。</p><hr><h2 id="我是被捕的野兽"><a href="#我是被捕的野兽" class="headerlink" title="我是被捕的野兽"></a>我是被捕的野兽</h2><p>合群。在我对人类的同理心还没有发展出来的初中，一个女同学不舒服，趴在桌子上。附近的同学围住她，那时的男友在其中（不知有没有分手），我为了表现出女性的温柔体贴，安抚她的背和手。实际上我的内心没有任何同情或柔软的感觉，而当时的我也意识到了这一点，并且我在观察他。他有动容的表现。</p><hr><h2 id="你坐如钟，我随意"><a href="#你坐如钟，我随意" class="headerlink" title="你坐如钟，我随意"></a>你坐如钟，我随意</h2><p>人需要磨难与困惑，否则就不再有书写。<br>生于接近泥沼，对长久的人生来说是一种幸运。因为多了一份见识，而且是很有必要的，很广泛的，接近人的，接近大地的见识。如果生得浅薄，可以去比下有余；如果生得智慧，可以从中找到生命的解答；如果生得高尚，可以体恤或帮助未经修饰的苦难。<br>一接近大地，什么都显得轻盈了，被风带走。当我游走时，就像贴地飞行，缓慢，像飘浮的游蛇。潮湿的烟火气，飘而不渺，或古怪或熟悉的鸟叫流星一样划过。安静，老旧的乡村诊院，零落的医生和护士，沉静柔和，动作均匀。对外的窗和拿药的小铁窗中间夹着一条狭窄的廊，座椅又占去了一半的宽度。在安静、疏远又随和的环境中，我像被人随手搭在椅背上的衣服。</p><hr><h2 id="我喜欢拟标题：尾记"><a href="#我喜欢拟标题：尾记" class="headerlink" title="我喜欢拟标题：尾记"></a>我喜欢拟标题：尾记</h2><p>“同样记住，不管什么，你要是读着痛苦，那我使它形诸笔墨就更加痛苦。”王尔德说的，引用并不是为了引证和认同，只是因为懒。此处可把“痛苦”换成任何你感受到的词。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;含混与分裂&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#含混与分裂&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;含混与分裂&quot;&gt;&lt;/a&gt;含混与分裂&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;柚子冰得牙颤，显得酸味更加激人，含温了再咬，就没那么酸了。记得前两天吃拉面，吃到后面觉得特别咸，咸得我嘴皮子和上牙膛</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="随感" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%84%9F/"/>
    
    <category term="日记" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    <category term="梦" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%A2%A6/"/>
    
    <category term="la vie" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/la-vie/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>无意义的零碎</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/11/14/20/49/2023-11-14-%E6%97%A0%E6%84%8F%E4%B9%89%E7%9A%84%E9%9B%B6%E7%A2%8E/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/11/14/20/49/2023-11-14-%E6%97%A0%E6%84%8F%E4%B9%89%E7%9A%84%E9%9B%B6%E7%A2%8E/</id>
    <published>2023-11-14T12:49:00.000Z</published>
    <updated>2023-11-14T13:03:46.222Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我就是自己与世界的隔膜。</p><hr><p>窗外的人咳嗽像狗喘气一样，像狗打喷嚏。</p><hr><p>这个世界不该是这样的。时常，我把自己眼前的，周围的，主流的东西，当作是这个世界的本性。世界的确不该如此，而如此这般也并不是世界。在崭新的另一个小世界中，我受到感召，窥见了自己的向往。而我进不去，那不是我的族群。既然世界可以这样分裂，这样小，连我本身也可以分解成一个世界。在命途里，不要无视心灵的抗拒去寻求折中，不要切割小世界去建立大世界，去帮助自由而明慎的子民独立，让大世界安全地消解。</p><p>有轮廓和边界的地方，表演产生了。</p><hr><p>今天画自画像，用笔比着镜子里的我，我才发现它是用来比比例的。嗯……以前在比什么……我不知道。</p><hr><p>落地久了，我开始想念漂浮。偏向一边，我的脖子僵直，于是转向另一边，开始想漂浮。或者飘浮。飘浮吧，更准确一点。我的心脏咚咚敲门。心脏以下，肚子以上拧在一起，如果它会说话，会发出厌烦和嗔怪的声音：嗯～！它皱着眉头，一脸嫌弃，但还是忍着，没再说别的。先不想飘浮，我的身体像一缸水，一切都沉淀在床的一面，这一面就是缸底了，缸底很沉重，缸口很轻松。然后水慢慢凝固，像结实的果冻，我想一口口咬下去，不用咽，它就消失，吞咽很累，我一口口咬下去，水糕从齿尖滑过齿面，滑到牙龈，凉凉地按摩，在牙龈和唇系带间停留，软软地清凉地丰盈地填充和停留。还有一部分填满口腔，围绕着热乎的舌头，冷静的大牙，还有面颊内部的肉。水糕停留在嘴里没多久，就消失了，我就啃下一口，沿着边缘，从缸头，到缸尾，缸底渐渐不感到那么样的沉重。嘴唇也变得柔软湿滑，很轻，很凉，单凭它们就能飞起来，但我没飞。水糕吃完了，缸也就不是缸了，变成轻轻软软的球，在被窝里滑滑地滚来滚去。我还有点想飘浮，几乎完成了三分之一了，可球有点漏气，快咕噜噜了，趁它大叫之前，我卧倒准备下一次试飞。</p><hr><p>粉尘，眼前黑白分明。阳光从窗户照进来。从墨绿到深黑，从白到灰。白色的颗粒悬在光线与光线之间，代替了本就不存在的音符，于是一切向来只是沉默，幻觉幻视幻听，这是无奈的，令人不得不忍耐的解释。我举起黑板擦，就像它天然长在我的手上。用力地向黑板拍去。上下磨蹭，像鸭子艰涩地游水，留下清晰的痕迹，水痕，粉痕，在幻视中融为一体。想象力逼迫着我，我逼迫着想象力，我逼迫着自己，自己逼迫着我。我的鸭子继续游蹭，游蹭到接近深黑的尽头，卡顿，一个深黑的人影浮凸在黑板上，我继续推动，用着铲平的力气。我不再铲了，也不在乎白色的粉笔留下的印记。我砸向那个突出的人影，我把锥子扎入他的双眼。没有锥子，也没有扎入。也没有双眼。那只是一个浮凸的人影。深黑的浮凸的人影，阻拦我。我把冰箱打开，让冰箱贴上去，把他装进去。我离开了这个教室，纵身跳下，离开了闪闪发亮的栏杆，细碎的太阳寄生的地方。白色的天空在发光，我一直坠落，可天空还是那么白，那么亮，那么大，并不离我远去。我掉落，却并没有离它越来越远。空间感消失了，我不知道自己在掉落还是在上升。永恒太过于永恒，我贴着它，却觉得遥远。</p><hr><p>在静止中生长，这听起来尤其矛盾。时间在膨胀，我在时间之中，时间撕扯着我，我的内部肿胀。细微的又尖又软的鸣，从头脑中播散。只要我关闭自己，鸣就不复存在，一切都不存在。或许在的，我的影覆盖一切，被一切覆盖，被吐纳。这是消解，消解是生长，消解不是消亡。</p><hr><p>狗在尖叫，悠长，尖锐，像提琴，或笛子。那声音太尖，失去了粗粝的质感，十分滑腻，急促地旋转，在末尾连着急切切的吠声。</p><hr><p>油烟的香气让荒凉不再荒，可浓郁的温暖的气味却让身体周围陡生出一圈孤独的烟，围绕着我，把我隔绝出世。我喜欢凉意，它把我浸在这世界，周全地包围我，反而有了出世之感。我到底喜不喜欢这世界。我喜欢让自己的身体和感官全然属于它，我喜欢让自己的思维全然远离它。风把我的身体嵌入它的身体，又把我的思绪吹到我不认识的方向，这样怪异的组合就产生了。<br>身体在行事，思绪在神游，神游的产物就这样代替了事件的记忆，这是我的回忆特别模糊的原因？我的大脑总是不能恰合时宜，恰如其分地进入身体所在的世界，难怪我不记得那一切，因为我从来没有真正的参与过。于是我不再责怪自己，其实，我也没真正责怪过自己。<br>我总需要合理的解释，而不是：我就是这样的人。这只是得不到解释时的粉饰。我不喜欢粉饰，不喜欢伪装，不喜欢覆盖物，于是在我没得到答案时，我就不能走开，不能离弃，不能获得虚假的自由。但我最终是把自己放逐到虚假的自由中了，覆盖物把我推开，虚假的自由把我拉过来。</p><hr><p>冬天丝丝的风流进屋子里，让我有些伤感，就像看着回忆里的一串串错误。</p><hr><p>今天我知道了咽不下去东西是焦虑的一种表现。我对于身体的规律，症状的由来都把握得更加清晰了。这并不是因为我变成了一个细致的人，而是因为时间对一个成人来说像是一个圈，而对小孩来说，时间是一条朝前的线，不会再踏上走过的路。对我来说，时间不仅变成了圈，而且还变成了很多小圈，一天就是一圈，一个月也是一圈，相似的事件们是一个圈，感受是一个圈，心情是一个圈，思维是一个圈……只要重复得够多，规律是显而易见的，也许再往下发展下去，就成了命运。<br>常常觉得自己脆弱不堪，无法应对挫折，只会哭。但看起来似乎又没有这么脆弱，毕竟还活着。抑郁的身体和抑郁的情绪，一个向里逃，却始终面对世界，一个向外走，却无路可走，我夹在中间。这并不是大多数的状态，但悲剧总是显得那么隽永，这是用来讽刺的形容词，也是很真实的形容词。<br>还是一团浆糊，你可以把我装到方块里面，但不能把我变成方块，我也变不了。变不了，方块也把我丢弃，找寻方块要沿着方片，或等方块从天而降把我罩住。都没有。我的汁液流向四面八方，流向过去，过去就不再是过去，流向未来，未来也不是未来，上下的天地，前后的道路，全被我黏在一起。我是巨大的，柔软的绒毛球，把地球吞噬，绒毛在真空里平静地荡漾。或者，我是一团小鼻屎。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我就是自己与世界的隔膜。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;窗外的人咳嗽像狗喘气一样，像狗打喷嚏。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;这个世界不该是这样的。时常，我把自己眼前的，周围的，主流的东西，当作是这个世界的本性。世界的确不该如此，而如此这般也并不是世界。在崭新的另一个小世界中，我受到感</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="日记" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    <category term="debris" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/debris/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>在混杂与发散中走向巨大 或什么也没有</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/11/01/16/39/2023-11-01-%E5%9C%A8%E6%B7%B7%E6%9D%82%E4%B8%8E%E5%8F%91%E6%95%A3%E4%B8%AD%E8%B5%B0%E5%90%91%E5%B7%A8%E5%A4%A7-%E6%88%96%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%B9%9F%E6%B2%A1%E6%9C%89/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/11/01/16/39/2023-11-01-%E5%9C%A8%E6%B7%B7%E6%9D%82%E4%B8%8E%E5%8F%91%E6%95%A3%E4%B8%AD%E8%B5%B0%E5%90%91%E5%B7%A8%E5%A4%A7-%E6%88%96%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%B9%9F%E6%B2%A1%E6%9C%89/</id>
    <published>2023-11-01T08:39:00.000Z</published>
    <updated>2023-11-02T03:02:13.032Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>眼睛是额前的阳台，眼前空无一物，我对空气感到绝望。</p><hr><p>意识游走在梦和现实之间。熟透的画眼扫荡着一场交合异事。儿子的生殖器挂着窗外婆婆黏着的目光，送进了媳妇体内。画眼穿透了婆婆的皮肤，看见她的灵魂在颤栗，长呼出了一口气，就像那生殖器是她亲自刺进去的，而她完成了一次生长，如此，真正的瓜熟蒂落了。</p><p>———</p><p>这样的梦也许是对书里的情节的片段总结。蝈蝈看见母亲对他和妻子亲热时的窥视，那令他恶心。这种目光既隐秘又显露，她永远不会光明正大地关注你，但也绝不怕你发现她在暗中，盯着与你对视。正如监视赫塔·米勒的秘密警察，他们会暗中关注她，却从不怕暴露自己监视的痕迹，甚至故意为之，这种不畏暴露的隐秘目光，象征着权力的把控。那隐秘的部分呢？这样无所畏惧的目光为何要隐秘地射在被害者的身上，为何要玩一场自以为是的躲藏游戏？这种躲藏游戏把权力感放大了，把危险感加重了，这是我唯一能想到的答案，却未必是他们的动机。</p><p>———</p><p>也许我适合当记录者，不适合当解读者，也不适合当提问者。我把眼前的场景经过心灵的反刍和吞吐，涂在其他地方，这样他们就能看到更多。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;眼睛是额前的阳台，眼前空无一物，我对空气感到绝望。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;意识游走在梦和现实之间。熟透的画眼扫荡着一场交合异事。儿子的生殖器挂着窗外婆婆黏着的目光，送进了媳妇体内。画眼穿透了婆婆的皮肤，看见她的灵魂在颤栗，长呼出了一口气，就像那生殖器是她亲自刺进去的，而她</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="书" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E4%B9%A6/"/>
    
    <category term="日记" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    <category term="梦" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%A2%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>眼前空无一物</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/10/30/12/23/2023-10-30-%E7%9C%BC%E5%89%8D%E7%A9%BA%E6%97%A0%E4%B8%80%E7%89%A9/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/10/30/12/23/2023-10-30-%E7%9C%BC%E5%89%8D%E7%A9%BA%E6%97%A0%E4%B8%80%E7%89%A9/</id>
    <published>2023-10-30T04:23:00.000Z</published>
    <updated>2023-11-02T03:02:33.776Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>翻看微信读书的划线笔记。写得实在是太好了，诗，文字，段落，我被猛地击中，甩动身体并发出无声的咆哮。我的心中充满了感激，感激他们写得这么好，并让我看见，感激我自己有敏锐的感受力，良好的审美。啊，把这种“躯体化”记录下来实在是太好笑了。</p><p>我大概是翻看达到一定数量，然后就承受不住了吧，临界点定在了《卡明斯诗选》。笔记如下：</p><p>&gt;&gt; 他孑然一身生活是差中之差</p><p>又是佳中之佳</p><p>每一个黄昏是他最后的暮色</p><p>每一回日出是他初次的黎明</p><p>&gt;&gt; 你的双眼自有种沉静：</p><p>你最柔弱的姿势里有些东西包裹了我，</p><p>或者它们靠得太近我不能触摸</p><p>&gt;&gt; 你稍微一瞥就会轻易打开我</p><p>尽管我已关闭自己好似合拢的手指，</p><p>你总是一瓣一瓣地打开我</p><p>（老练神秘地触摸着）像春天绽开她的第一朵玫瑰</p><p>在此之前，我已经受不了了：</p><p>《波动》</p><p>&gt;&gt; 我和黑夜面对着面。 </p><p>​    空虚、缥渺、漫无目的，这是我加给夜的感觉？还是夜加给我的感觉？真分不清楚，哪儿是我，哪儿是夜，似乎这些都浑然一体了。常常是这样，有生命的东西和无生命的东西在一起的时候，才会和谐、平静，没有冲突，没有欲望，什么都没有。</p><p>我想过了，别再说什么文学的事情，我根本没有那个阅读量和积淀。可那又有什么关系，做一个轻飘的笨蛋做到极致又怎么样。在很多时刻，好或坏都不重要，极致才重要。但那也不是我，其实我还没搞清自己到底是什么样，除了那些几乎黏着的坏癖性：我本来想出来一堆的，但又觉得也称不上坏，因为它们的另一面很好，它们无非是拖延、凌乱之类的习惯了。况且我知道它们背后的原因。是啊，已知这些是我的一部分，但那只是我面对着自己的时候。别的呢，面对其他人呢。我不知道。我只知道，有些人令我神经紧张，脊背发痒，我要逃，我要逃。</p><p>面对他人，令我快乐的并不全然令我快乐，令我难受的却深深令我难受。于是我说，我讨厌和别人呆在一起，就好像遗落在身后的笑声不来自于我。印象就是这种不公正的集合体，它不为他人负责，甚至也不对它的主人负责，它直接连接着人最深处的琴弦，波动出乐响，而后，那些曲调就几乎固定住了。固定的组曲往往会坑害它的乐手。嘿，开始演奏吧，我的手自然地爬向琴弦上的定点，发出了固有的声音。停下，这就是你为这些听众准备的曲子吗？你不是为他们准备的，你甚至不是为自己准备的，你是为自己心中的幻影——印象准备的。可你说，听众就是这样的，听众就爱听这些，不是吗？你为幻影弹奏了多久，还准备为幻影弹奏多久？沉重的幻影吊在你的心脏上，如果你不解开它，终其一生不过是在为它弹奏一首令你喉咙堵塞的曲子。幻影太过于沉重，于是你席地而坐，你透过它看着来来往往的人。而人们的身影叠在幻影上，只会让它越来越沉重。身影给幻影增添越来越多的实感，你已经难以摆脱，你已经信以为真。</p><p>等你不再相信，你也不知道该信什么，因为你从未除去幻影去看过往的身影，那些身影随幻影一同掉落，发出沉重的声响，这就是终曲。巨大的沉默声笼罩在耳畔，你的眼前空无一物。</p><p>在我写东西的时候，我的思绪总是飞得太快，我一边写前面的，脑袋就开始飞后面的，于是我要一边想怎么把眼前的写好，一边又要记住后面的，并思考怎么连贯起来，于是我就经常抓不住后面飞的思绪，缓一会儿才能想起来。这不是被狗咬，这是追着狗跑，真是受不了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;翻看微信读书的划线笔记。写得实在是太好了，诗，文字，段落，我被猛地击中，甩动身体并发出无声的咆哮。我的心中充满了感激，感激他们写得这么好，并让我看见，感激我自己有敏锐的感受力，良好的审美。啊，把这种“躯体化”记录下来实在是太好笑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我大概是翻看达到一定数量，</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="书" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E4%B9%A6/"/>
    
    <category term="日记" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    <category term="念" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E5%BF%B5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>可爱的漂亮女生</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/10/26/10/30/2023-10-26-%E5%8F%AF%E7%88%B1%E7%9A%84%E6%BC%82%E4%BA%AE%E5%A5%B3%E7%94%9F/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/10/26/10/30/2023-10-26-%E5%8F%AF%E7%88%B1%E7%9A%84%E6%BC%82%E4%BA%AE%E5%A5%B3%E7%94%9F/</id>
    <published>2023-10-26T02:30:00.000Z</published>
    <updated>2023-10-26T03:36:33.558Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>当我停下聊天时，就像歌放到一半摘下耳机，安静涌了过来。202310260156</p><p>我梦见在一个冬天，我很恍惚，像是从恋情中恢复独身一人的那种恍惚。我走到食堂前的一个窗口买水饺，那个女生一直在说着什么预约规则，说我要买的要到什么时候才有，我无力去分清，顺着她的话一直认同，什么都好，我只想吃点热乎的东西。一个朋友联系我，她带着一贯的咋咋唬唬的快乐情绪，说要介绍给我一个女生，我不知道作何反应。只是下一刻，那个女生就出现在我旁边，她用那种带有喜欢的目光看着我，很熟悉，笑吟吟的，柔软的眼波抚摸着我的脸。她很漂亮，比我高一点。在梦醒之前，我一直觉得她借用了某个认识的人的脸，但醒来之后，我联系不上任何人，只记住了特征。应该是脸小小的但很饱满，下巴很尖，眼睛很大，带有一种健康肉乎的美，就是漂亮的女生。她戴了围巾，与我聊着什么，也许是说一会儿吃什么，也许是说天太冷。我记得一个举动，在交谈的时候，我把她的连帽抽出来，戴在她的头上，裹着她的脸，这样围巾就从衣服外面圈着她的脖子。她只是对着我笑了笑，我瞬间反应过来，她是个爱美的女生，这样会显得她傻傻的。但她没有怪我，只是低下头继续柔软地笑着，让这样的“杰作”保持原状。</p><p>我不记得我们怎么在一起，也不记得有没有牵手。只是有个可能会是牵手或别的亲密场景，我心里在想，我是不喜欢女生还是只是对她没感觉，感觉心木木的，有点愧疚但好像也说不上是愧疚。</p><p>下雨，她撑开了伞，自然地揽住我，跟我一起回去。天真冷，可我好像感受到了她的暖和，可能我习惯被这样照顾。又一次下雨，她等待着我撑开伞。我感觉是不是以后要我照顾她了呢，我产生了轻微的恐慌，实际上这只是很小的一个举动，根本谈不上什么照顾，而且明明是她关心我，照顾我更多，永远高高兴兴地对待我，很明媚。明明这是冬天。我知道，如果一个人总是对你很柔和而开心的样子，那会是多么激荡的情感在身体里转动。可梦里的我感觉不到，醒来我才发现她多好。</p><p>一个雨后的晴日，我们并排走着，看见一个弯弯的水塘，连接着后面的草坪像猫爪一样，在阳光下闪闪发光。我们很兴奋，我就一直等人散出画面，找角度拍摄，但有一个女生一直没走，我还是勉强拍了几张，但其实那剪影也挺好看的。然后她又开心地贴回我身边。她看着照片，好像有点失落，我在想是不是因为把人拍进去了，所以不太开心。然后我反应过来，是因为照片里的女生，而且拍得她好看得像照片里的主角。她会因为另一个女生吃醋的啊，我又意识到，她维持着那份明朗多需要努力。</p><p>可是我感觉有些时候她还是很让我心动，柔软，明亮，漂亮，可我没在意过她的内心，我不知道是梦里的我注意不到，还是我就没有好奇心去注意。我是单纯为她的美丽而心动吗，可是又有那么多证据说明我不喜欢她：我总是后知后觉，我的内心总是很平静，我没有想要安抚她，我没有主动地向她贴过去挽住她的手。如果是现在的我，会说梦里没有给我安排看她展露内心的机会，也许我会真正地喜欢她的。</p><p>但如果真的有那种机会呢？我还是无法相信。因为这事就不是这样运作的。我应该是首先感到兴奋，自以为是什么特质吸引了我，实际上我还没了解那个人，然后我会渴望，并想办法去了解。我无法相信我会因为了解她而喜欢她，我也无法想象，如果她的内心也与我非常契合，我会不会喜欢她。</p><p>同样的聊天也会造成吸引人或惹人厌烦两种结果，这到底是什么导致的。冥冥中一种我不愿意接受的答案显现在眼前：喜欢是一种先验的存在。我不喜欢这答案，因为既然是喜欢在先，我就没有办法控制。我不能“按自己心意”去选择，有的人看起来没什么可挑剔的，你说缺乏这，缺乏那，其实什么也不缺，就是缺乏喜欢。有的人，你觉得什么都有了，其实他什么都缺。选择就是这样不可控地被牵着走。</p><hr><p>可这会儿我又很想喜欢她，想要喜欢她。反正人的心意总是会变来变去吧，也许只是我的心意变来变去。</p><p>而且，可能，喜欢一个男生的表现是渴望他的肉体，喜欢一个女生的表现是不渴望她的肉体。我也说不明白，这和给出喜欢的人的性别无关。只是一个突然的想法，也不知道是不是这样。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;当我停下聊天时，就像歌放到一半摘下耳机，安静涌了过来。202310260156&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我梦见在一个冬天，我很恍惚，像是从恋情中恢复独身一人的那种恍惚。我走到食堂前的一个窗口买水饺，那个女生一直在说着什么预约规则，说我要买的要到什么时候才有，我无力去分清，顺着她的话一</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="日记" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    <category term="梦" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%A2%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>灰尘 屎壳郎</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/10/24/16/24/2023-10-24-%E7%81%B0%E5%B0%98-%E5%B1%8E%E5%A3%B3%E9%83%8E/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/10/24/16/24/2023-10-24-%E7%81%B0%E5%B0%98-%E5%B1%8E%E5%A3%B3%E9%83%8E/</id>
    <published>2023-10-24T08:24:00.000Z</published>
    <updated>2023-10-24T08:31:39.749Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>也许我不该在夜晚表达自己，即使那只是日记。在日光的间隙中，一些过往的想法溜到我的额头前面，怎么会这么笨？而且还变成文字信誓旦旦地发出来了。为什么要是完美的top10呢，这就很像一个没怎么读过书的人说出的规划，显然，我暴露了这一点。而且此刻我认识到我暴露了这一点，不过，我也从来没有隐藏过。可我还是觉得一些愚蠢的想法滴落下来是令人不舒服的，但只要说出来，也好了不少。没关系，想说就说啊。不在这里说，还在哪里说。不在这人面前说，又在谁面前说。如果不说，积攒的灰尘结成石块，又用什么铲掉。也可能不是石块，也可能发现不了，正如我不打扫，我说，谁看得见灰啊。我用文字来清扫脑子里的尘埃，有些文字本身就是尘埃。</p><p>其实有些时候我有点害怕，某些观念，某些描写，好像还挺不错的，我把它写在“日记”里是不是有点亏？是不是得攒起来写个完整的东西？不，那只是个屁，把它放了就是了。只要我的感官与大脑还微妙地连接着，这种时刻其实是手到擒来。我得看，我得感受，它又不会消失，它只会跑。有时我追着它跑，它说你该这么这么写，有时它追着我跑，我脚底打滑一出溜就滑出了一整片。</p><p>一些鱼缸在我的里面，一座鱼缸在我的外面。当我出去，水进入外面的鱼缸，再灌入里面的鱼缸，我得在里面多添置一些形状各异的鱼缸，养一些种类不一样的鱼。这不是我出去时的工作，这是我在里面的工作。我的描述不能再准确，专业和细化了，因为我词汇匮乏。诗意是词汇匮乏，头脑不清晰的表现。没有此种病症的人如果非要写下那种文字不过是画虎不成反类犬，在他的文字之间透露着一架桥梁，用以把他那思路清晰的想法转化为类诗的语言，就像是装饰了塑料花草的电线，来保持城市的美观。而有那种病症的人不需要桥梁，可以直接把他脑袋里的杂草，枯萎的野花，或者别的一些什么直接倾倒出来。</p><p>我以为我是个低俗的人，看莫言的文章没学到那些美的表达，只学会了饿屁和饱嗝。后来我发现，他写的场景他都经历过，或至少有类似的经验。那么我明了了，那只是最贴近我生活的部分，并不可耻。毕竟我没打过铁，当过木匠，抓螃蟹，或在夜半植物的围绕中凝视月亮，如此种种，都不是我的生活。但我也不是在否认自己的低俗。我更想表达的是，我期待一种有所经历的生活，更好奇它们会转化成什么样子流淌出来。20231023</p><p>看点儿好的。此时我想，没营养的屁话真是不应该废那么多文字去写，浪费笔墨，但既然这些字都是打在屏幕上，我就不知道该说它浪费什么了。如果这一切可以具象化，我会看见密密麻麻的碎纸片在飞，如同蝗虫过境。其实我没见过蝗虫，只是书中的高密的蝗灾给我留下了深深的记忆，却不是关于文字的记忆，而是画面和感受的记忆。其实这段批评的话并不是在说我自己（但还是有骂到自己），而是我的好奇心促使我看的一些东西——空洞，无聊，做作，无病呻吟，借题发挥，看得我很厌烦，于是我看什么都成这样了，尤其是在回看我自己写的东西的时候。为了验证这是不是吃进文字垃圾带来的病状，我翻看了自己划的笔记，显然，也变得有些索然无味，但明显不会让人感到空洞无聊，而且可能会将我的病状治愈。这就是我和作家的差距（我觉得这话杵在这儿特别搞笑，这根本就是不言自明的事情）。所以我或许该怀着这种发怒的犀牛的心情去检验各种东西。</p><p>不过，这是一次失误。我知道我不该看的，我也很久没看了。我把娱乐活动分为完全不用动脑的：猫猫乐、meme乐…还有半自动动脑的弹琴、乱画、看书。我尽量减少从社交媒体向大脑输入大段文字的行为（特指非干货型博主，或伪干货博主——这种会骗取你识别它是否为干货的时间）。</p><p>我现在知道日记tag的真正含义是什么——是废话。别的tag多少有点美感、情感、启发。日记大部分都是废话，但我也只能写废话。一定是忙碌在我身体里积攒下来的，如果我想写出好点的东西，我一定要很闲。这么一来，当作家可真是件美差，我是指那些赚得到钱的。（把写作当作工作的人才能成为作家，而不是成为作家以后，写作才被称之为他的工作。）</p><p>我曾想写观点类的文章，不记得什么时候，写过一篇，然后就抛之脑后了。现在看来，我一点也不喜欢。因为那种文章是谁写的根本不重要，不过是流水线产品罢了，主题就那些，含义也就那些，只是要比谁写得早，推广多。只要是做一些有产出的事情，我都很害怕一种状况，那就是，把我踢到一个轨道里，然后说，好了，开始滚吧。我埋下头，觉得臭臭的，又抬起头，发现周围都是屎壳郎。也有人开拓新赛道，比如说，屎壳郎雕塑家，你说那又有什么区别呢。历史的车轮会碾过一切，现在我觉得历史是一个大屎球。当然，不是这样的，我在说混账话。</p><p>反正我还是不要做这种在平台上暴露心灵的事情（不是指流水线产品）。首先，一旦发布，你的心灵就不只是你的心灵了，它会沾染上目的，或别的色彩，真假难辨，真假难辩。其次，你要对他们负责，对谁？不只是对你自己写的东西，还要对观众负责。当然，有的人就是无赖，你说他就不负责能怎么地，那也不能怎么地。因为道理不是说出来的，而是在潜中浮出来的。有一句话就能很简单概括，多行不义必自毙，可能还不知道是自毙了还是被别人毙了，甚至都不知道已经毙了。我肯定有这种盲区的，也不知道自己被谁毙了，我也毙过别人。也不知毙得多点好，还是少点好。也有主动让别人来毙他的情况，那实际上是他毙了别人。这话说下去没有尽头。</p><p>还是传统媒体好些，它们已经帮你毙过一大批人了。如果你没被毙掉的话，就可以自由地在他们的尸体上方游泳。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;也许我不该在夜晚表达自己，即使那只是日记。在日光的间隙中，一些过往的想法溜到我的额头前面，怎么会这么笨？而且还变成文字信誓旦旦地发出来了。为什么要是完美的top10呢，这就很像一个没怎么读过书的人说出的规划，显然，我暴露了这一点。而且此刻我认识到我暴露了这一点，不过，我也从</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="日记" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>在明朗中等待混沌</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/10/21/21/05/2023-10-21-%E5%9C%A8%E6%98%8E%E6%9C%97%E4%B8%AD%E7%AD%89%E5%BE%85%E6%B7%B7%E6%B2%8C/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/10/21/21/05/2023-10-21-%E5%9C%A8%E6%98%8E%E6%9C%97%E4%B8%AD%E7%AD%89%E5%BE%85%E6%B7%B7%E6%B2%8C/</id>
    <published>2023-10-21T13:05:00.000Z</published>
    <updated>2023-10-21T13:20:28.220Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我开始感到明朗。这明朗与此刻无关，因为前一秒我正处于想要学习却又觉得要写下点什么的卡住的状态。这两股意愿都不是很强烈，刚刚好，但势均力敌。</p><p>她在我那一整段文字上，加了几个红色的斜杠来表示分段，改动和删减了几个字，让它更流畅和连贯。她说，都可以去投稿了。但我知道那还不够成熟——形式的成熟（她的诗是成熟的，而且有哪怕是挑剔的我也喜欢的地方。还有，审美和建议其实并不一定能达到一样的水平，这很难，不过这是另一个主题了）。那篇并不只为我写。我更加明确了，我不可以只为我写，当然，主人公的眼睛还有作者都是我，我说不清是哪里超脱于我而存在，但我能分辨我是不是只为我自己而写。只为自己写的文字是狭促的，他人没有落脚的位置。其实有时候我觉得我自己都无法落脚，那些文字只属于那个时刻的那个我。其实不为自己写，要作的努力并不是特别大，而且也不明显，我只能说脑海里有个船舵，我力微地掌着舵，让它驶向大海而不是名为我的海底的深渊。此外，我对自己写下的内容，每个句子，以及句与句之间，都很有把握，对于美感的把握，对于内涵的把握，但那并不能使我写的东西构成作品。</p><p>而有了他们的建议后，我想我还是更适合写散文，散文诗，诗。因为我写作的时候力求每个句子都恰如其分（其实并没有很用“力”啦，就是一种不自觉的把控，也许与潜藏在我身体深处的完美主义有关），而这种特点并不适合用在小说里面。首先是因为要让小说的篇幅充满那些句子，我的精力做不到。其次，小说的着重点也并不是精妙的句子意蕴。最后，读者也会喘不过气来。</p><p>关于有把握。我对我看的作品十分挑剔，这就说明我有那种品读句子和把握内涵的感受力，而这只是重点之一，而且我相信很多人都有（这只是我的猜测，我也不知道要不要相信）。更重要的是，我挑剔。所以我知道我不允许自己写成什么样。至于我该写成什么样，这属于能力的积累问题，不是我想就行。正因为我的容忍阈值很低，所以我至少能在喜欢的那一派风格里，找准模范往上爬。（这里的模范只是从某些小的维度和特点而言，我还没发现能让我全方位五体投地的作品。）当然，我也并没有有意识地去模仿，但既然我爱了，它们一定会在暗中影响我，我发觉到了这一点。</p><p>关于成熟的作品。我有把握内涵的能力，但我并没有把内涵用一种完满，甚至只是完整的形式来表现出来的能力。所以，不擅长，而且不喜欢搭建outline的劣势真的是在我的生命中全方位地呈现出来。关于整理（实体空间和虚拟空间）、学习（已经在努力掌握了）、日程、出行……等等，总之我就是不擅长，所以我的文字也像一团美丽的糨糊。所以我还要多看，挑剔地看。我还没接触多少“完美”的作品，我想，至少需要看出top10我才能确切地知道，怎样我才是ok了，那需要接触多少才能信誓旦旦地说出我心中的“完美”top10呢，我很没把握，几乎是没有概念。</p><p>总之，我期待下一次的收获。还有，不要以一种随意的态度去写了，写的时候要把控一下。当然，对于写给自己的blog，那就无所谓了，能把自己的要点表达出来就行，以及让以后的自己看的时候不要云里雾里。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我开始感到明朗。这明朗与此刻无关，因为前一秒我正处于想要学习却又觉得要写下点什么的卡住的状态。这两股意愿都不是很强烈，刚刚好，但势均力敌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在我那一整段文字上，加了几个红色的斜杠来表示分段，改动和删减了几个字，让它更流畅和连贯。她说，都可以去投稿了。但我知道</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="日记" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>蛐蛐的眼睛</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/10/13/00/15/2023-10-13-%E8%9B%90%E8%9B%90%E7%9A%84%E7%9C%BC%E7%9D%9B/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/10/13/00/15/2023-10-13-%E8%9B%90%E8%9B%90%E7%9A%84%E7%9C%BC%E7%9D%9B/</id>
    <published>2023-10-12T16:15:00.000Z</published>
    <updated>2023-11-02T03:03:06.461Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>书写得太好了就没法划线了，得把一整篇都划完了。莫言的球状闪电的第七章，是以蝈蝈的女儿蛐蛐的视角写的。实在是太流畅了，在极度丝滑的意识流中把孩子眼中的父母，爷爷奶奶，家庭氛围，以及他们的关系都洇出来了，我再次感受到莫言的眼睛是多么地纯粹，没有偏见。乳房、奶奶、母亲、猫眼阿姨……我可以看见最通俗地描摹她们的方法。但他的这一种，却在单纯的眼光中把时代造就的个性、命运催逼的血缘和婚姻关系，像流畅的针脚一样密密匝匝得流到我的面前。我不仅像一个学徒，也像一个孩子，目光随针脚流淌，却无法窥见机子内部任何零件，只能看见针、线、布，像在滑冰。我甚至无法流畅地写出自己的感受，因为它太满了，我像一盒特别难撕开的酸奶，尝试写出自己的感受反而让我憋屈得要窒息，只鼓出一角几乎裂开的薄薄的白膜，粘稠的液体半死不活地往外挤。这让我想起与一些人交流时的隔膜，有我看得见而他们看不见的，也有他们看得见，而我看不见的。如果我们能一起看见，那说明隔膜就不再是隔膜，它成了一种选择。而我常常看到这种选择，撕开酸奶的一角让我舔舐，除此之外的地方则随时准备抽走。<br>他说他写书的时候像有狗追着后面咬。那文字大概是飞也似地逃了出来吧。可我看的时候，却在每个细微的地方，想着这是需要怎样的感受力和储备，才能把那个字给拣了出来呢？对我来说，那是需要拣的，而对他来说，字是自己逃出来的。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;书写得太好了就没法划线了，得把一整篇都划完了。莫言的球状闪电的第七章，是以蝈蝈的女儿蛐蛐的视角写的。实在是太流畅了，在极度丝滑的意识流中把孩子眼中的父母，爷爷奶奶，家庭氛围，以及他们的关系都洇出来了，我再次感受到莫言的眼睛是多么地纯粹，没有偏见。乳房、奶奶、母亲、猫眼阿姨…</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="书" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E4%B9%A6/"/>
    
    <category term="日记" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>秋 偎</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/10/05/11/26/2023-10-05-%E7%A7%8B-%E5%81%8E/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/10/05/11/26/2023-10-05-%E7%A7%8B-%E5%81%8E/</id>
    <published>2023-10-05T03:26:00.000Z</published>
    <updated>2023-10-13T01:50:19.638Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>真正的秋天到来的时候，连日常环境的声音都变得不一样，是哪里不一样，我无法描述。也许只是我变得不一样。我感到周身凝结出了冰糖葫芦一样的透明的糖壳，凉凉的透明的冰糖壳，并不像在深冬里那样发脆，而是发韧，而且有种不粘手的黏。想让别人嗅嗅这气息，可它并不明显，请拥抱吧，就当替我拥抱了这冰糖壳，或替我舔舐它。我从糖壳中流淌出来。流淌到你的脚边，爬上你的膝盖，咬住你的手指，睡着了。透明的秋风灌进透明的糖壳，你能否看见糖壳里面彩色的涌动。手指睡在柔软的舌头上，像困顿无力的雏鸟。一对翅膀也在我的腹中休眠。雏鸟在颤动，欲将乞食，翅膀翻腾，我将醒未醒，企图用装睡来继续昏迷。我看见秋风在糖壳里的彩色涌动，像是要沸腾。我在膝上缩成更小一团，躲避秋风，逃避颤抖。雏鸟长成一只大鸟伏在我的身上，温热的翅膀覆盖着我的背。舌头是一张空荡的小床，柔软地瑟缩了起来。我在翅膀下感到安心，整个人都变成了安稳的小床，上面堆着厚厚的被褥。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;真正的秋天到来的时候，连日常环境的声音都变得不一样，是哪里不一样，我无法描述。也许只是我变得不一样。我感到周身凝结出了冰糖葫芦一样的透明的糖壳，凉凉的透明的冰糖壳，并不像在深冬里那样发脆，而是发韧，而且有种不粘手的黏。想让别人嗅嗅这气息，可它并不明显，请拥抱吧，就当替我拥抱</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="随感" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>浮潜</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/10/04/22/44/2023-10-04-%E6%B5%AE%E6%BD%9C/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/10/04/22/44/2023-10-04-%E6%B5%AE%E6%BD%9C/</id>
    <published>2023-10-04T14:44:00.000Z</published>
    <updated>2023-10-13T01:46:45.483Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我一头扎进水中，蓝色的透明的水。让身体尽量地沉下去，水举着我的胳膊和腿，我像一只蜷缩着站立的青蛙。水晶一样的气泡一颗颗漂浮在眼前，浮上，直到看不见的头顶。一只鱼暂停在我的面前，它盯着我，我盯着它，它不眨眼，我眨眼。它凑近我，吸住了我的鼻头，它变成了鼻鼻鱼，我长出了鱼鱼鼻。我甩了甩鱼鱼鼻，往前栽去，像一只起跳的青蛙。它不在我的鼻子上了。我抓着海草，让自己不要浮出水面，我用手抓着海草行走，脚漂了起来，我像水下的风筝。多么笨拙的风筝。干脆停下来吧，大片的蓝色，绿色，还有游动的彩色，闪烁，浮动，颤啊颤，我抱住自己的小腿，让自己变成一个球，缓慢地，缓慢地，开始转动。我不要上去。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我一头扎进水中，蓝色的透明的水。让身体尽量地沉下去，水举着我的胳膊和腿，我像一只蜷缩着站立的青蛙。水晶一样的气泡一颗颗漂浮在眼前，浮上，直到看不见的头顶。一只鱼暂停在我的面前，它盯着我，我盯着它，它不眨眼，我眨眼。它凑近我，吸住了我的鼻头，它变成了鼻鼻鱼，我长出了鱼鱼鼻。我</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="随感" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>雨坠之前</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/09/28/18/30/2023-09-28-%E9%9B%A8%E5%9D%A0%E4%B9%8B%E5%89%8D/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/09/28/18/30/2023-09-28-%E9%9B%A8%E5%9D%A0%E4%B9%8B%E5%89%8D/</id>
    <published>2023-09-28T10:30:00.000Z</published>
    <updated>2023-10-13T01:44:59.998Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>每次下雨前的打雷都让我身上的每个地方特别跃动，我有一种迎接的渴望。我坐在乌云的顶上，像挥舞鞭子一样抖动那银蓝色的线，空气颤动后炸开，从底下远远地传来小孩又惊又喜的叫声。我拿起手边的长管，鼓足一口气，缓缓吹出，低沉而空洞的呜声飞出去了。我从身后拖来一大袋蓝黑色的粉末，用一把大铁锹匀匀地撒下去，让黑夜均匀地沉积起来。做完这一切，我累了，我知道接下来还有很大的工程等着我。但不管怎么样，我都倒在乌云上休息了，拿着银蓝色的线，偶尔随意地挥动一下。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;每次下雨前的打雷都让我身上的每个地方特别跃动，我有一种迎接的渴望。我坐在乌云的顶上，像挥舞鞭子一样抖动那银蓝色的线，空气颤动后炸开，从底下远远地传来小孩又惊又喜的叫声。我拿起手边的长管，鼓足一口气，缓缓吹出，低沉而空洞的呜声飞出去了。我从身后拖来一大袋蓝黑色的粉末，用一把大</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="随感" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>啃书</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/09/28/17/49/2023-09-28-%E5%95%83%E4%B9%A6/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/09/28/17/49/2023-09-28-%E5%95%83%E4%B9%A6/</id>
    <published>2023-09-28T09:49:00.000Z</published>
    <updated>2023-11-02T03:03:24.737Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我的鼻子啃噬着书的清香，大口咀嚼，久了竟有种淡淡的奶味。书给人带来的安定就在纸香味和墨香味中。新书的味道细腻而单纯，旧书的味道沙沙的，像在抚摸一块嫩痂，柔软而粗糙。把面颊贴近纸面，一种柔和的温度夹在中间，像是贴近了一块皮肤。不，比贴近真正的皮肤还要温暖，这种温度不仅柔和，还富有弹性。这种温度，刚靠近时可能会感受不到，靠近久了就更感受不到，它是在回到寻常的空气的瞬间让人感受到的，依靠寻常空气的凉意感受到的。<br>书的温度从面颊滑到我的脖颈，再顺流滑过我的脊背，我的绒毛被它抚顺了。压力、紧张和严谨会把我的触须锁住。这种心理上的僵硬让我害怕——当然，实际上，我可以不害怕，但总归是有一种力，不知是在往里扯，还是在往外膨胀。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我的鼻子啃噬着书的清香，大口咀嚼，久了竟有种淡淡的奶味。书给人带来的安定就在纸香味和墨香味中。新书的味道细腻而单纯，旧书的味道沙沙的，像在抚摸一块嫩痂，柔软而粗糙。把面颊贴近纸面，一种柔和的温度夹在中间，像是贴近了一块皮肤。不，比贴近真正的皮肤还要温暖，这种温度不仅柔和，还</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="随感" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%84%9F/"/>
    
    <category term="书" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>夜游</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/09/28/01/04/2023-09-28-%E5%A4%9C%E6%B8%B8/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/09/28/01/04/2023-09-28-%E5%A4%9C%E6%B8%B8/</id>
    <published>2023-09-27T17:04:00.000Z</published>
    <updated>2023-09-28T04:19:42.437Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>探索之路崎险，我并不是在迁徙。<br>我不建立马孔多，也不为了拥有<br>海岛，当什么国王或总督。<br>枝桠在我头顶生长，我像<br>一棵<br>行走的树，风 吹落我的残叶，<br>雨 润泽我的双手，<br>太阳 把害虫晒得干枯。<br>我攀过岩石，<br>行路，<br>只是行路。</p><p>一切抚触我的 都被我抚触，<br>一切注视我的 都被我注视。<br>沼泽、碎石、巉岩、江河——一切阻拦我的，都交出<br>机巧与奥秘。</p><p>直到那宁谧的夜，<br>枭在哭号，<br>植物在啜泣，<br>小河在泪流。我躺在<br>泥土上，<br>黑色的床，</p><p>星轨的规律在眼前<br>铺陈开来，我的一片叶子 随风<br>直上，顺着轨迹运行。<br>零零落落的星星<br>掉落下来，砸在我的嘴唇上，<br>湿湿的，<br>砸在我的眼睛上，<br>我的面颊上，<br>滑落到耳际。<br>蓝黑色的云遮住星轨，我<br>不再疑惑与害怕，我<br>不拨开它。<br>星星<br>把我的身体当作琴键，砸下，<br>滑落——<br>砸下，滑落——凉凉的，<br>它们在执行星轨的规律，我不害怕。</p><p>我的身体<br>漂浮起来，流向小河，<br>顺流而上，顺流而上，滑向<br>银河。<br>一条宽广的缎带<br>连接着它们，让我继续<br>向上滑去。</p><p>沉静与闪烁与我脚踝齐平，<br>沉静与闪烁<br>在我小腿下面流动，<br>说不清是什么颜色。<br>这里，<br>柔和<br>却并不温暖，<br>无声<br>却并不寂静。</p><p>我抬头看着<br>地上，那是我的没有边界的房屋。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;探索之路崎险，我并不是在迁徙。&lt;br&gt;我不建立马孔多，也不为了拥有&lt;br&gt;海岛，当什么国王或总督。&lt;br&gt;枝桠在我头顶生长，我像&lt;br&gt;一棵&lt;br&gt;行走的树，风 吹落我的残叶，&lt;br&gt;雨 润泽我的双手，&lt;br&gt;太阳 把害虫晒得干枯。&lt;br&gt;我攀过岩石，&lt;br&gt;行路，&lt;br&gt;</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="诗" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E8%AF%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>风铃</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/09/20/15/19/2023-09-20-%E9%A3%8E%E9%93%83/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/09/20/15/19/2023-09-20-%E9%A3%8E%E9%93%83/</id>
    <published>2023-09-20T07:19:00.000Z</published>
    <updated>2023-09-20T07:26:04.538Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>书籍是音乐</p><p>音乐是语言</p><p>语言是图画</p><p>图画是眼睛</p><p>眼睛是心灵</p><p>心灵是生命</p><p>生命是风铃</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;书籍是音乐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;音乐是语言&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;语言是图画&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图画是眼睛&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼睛是心灵&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心灵是生命&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生命是风铃&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="诗" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E8%AF%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一个世界 两个世界</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/09/18/16/49/20230918-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%B8%96%E7%95%8C%20%E4%B8%A4%E4%B8%AA%E4%B8%96%E7%95%8C/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/09/18/16/49/20230918-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%B8%96%E7%95%8C%20%E4%B8%A4%E4%B8%AA%E4%B8%96%E7%95%8C/</id>
    <published>2023-09-18T08:49:00.000Z</published>
    <updated>2023-09-20T08:04:58.237Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<!DOCTYPE html><html><details> <summary>silly！</summary>头好晕，是不是变成脑残了。<br>头好晕<br>天旋地转<br>免费体验旋转木马</details><p>头晕。晕乎了好一会儿。房间里暗暗的。然后，太阳出来了，照得栏杆发出刺眼的光。明晃晃的暖黄一片，房间亮了。带光晕的金色星芒又把我刺晕了。死亡是不是这种感觉呢。就好像带你去另一个世界。暗的，冷的，倏然转变成亮的，暖的，很诡异。阳光暗下来了，颜色变得正常起来。又亮了，它每变亮，我就觉得接近死亡。</p><p>金色的阳光，诡异，头晕。想起小学时期的一个夏日午后，和人约好了去超市前的广场一样的平地玩。轮滑，寻找，骨碌碌。金黄色的阳光，整个世界都一个颜色。以前从未出现的小斜坡，它怎么会突然出现的呢。后来，我带她一起去，那个小斜坡，它怎么会消失的呢。她说我找她的时候，她在约定的地方。我们都没找到对方。我们都返回了，我去到她家，我们都觉得很奇怪。</p><p>也许对我来说，另一个世界就是金黄色的世界。平和，安详，一切都离我的耳朵远远的。金黄色把每个人都罩住，我们保持着安全距离。也许还有另一个视角，它看着我们彼此面对面，它看到，我们面对面，却视而不见。事实上，我们真的看不见，不是视而不见。我们在一个世界，又不在一个世界。也许，这个金黄色的世界，就是现实世界。这个现实世界里面，我们真的“视”而不见，明明在眼前，却看不见。因为生命的花纹繁复，没有谁能贴合着拓印。我们的花纹紧贴着，可大多都是挨不到的空白凹槽。零碎的点、线条，贴住的只有这些断章。</p><p>可空白给了我们呼吸的空间。我们闻嗅，吮吸。像初生的幼兽，对待彼此。在空白上，彼此的色彩在暗暗涌动。化成一片海洋。我们在海洋里，呼吸，沉潜，舞蹈。金色的罩子把我们笼罩在一起。指尖相接，金色相融。海水在耳际跃动，涌来，又涌去，我们听见的乐声交错。也只能交错。幸好能交错。</p><p>头晕，于是我躺在床上，闭上眼，感觉整个人在逆时针旋转，旋转，旋转，我的身体却始终没有被甩出去。房间也没有被甩出去。也许是我的脑子被甩出去了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;&lt;details&gt; &lt;summary&gt;silly！&lt;/summary&gt;头好晕，是不是变成脑残了。&lt;br&gt;
头好晕&lt;br&gt;
天旋地转&lt;br&gt;
免费体验旋转木马&lt;/details&gt;


&lt;p&gt;头晕。晕乎了好一会儿。房间里暗暗的。然后，太阳出</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="随感" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
