<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Nihi</title>
  
  
  <link href="https://nihi0000.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://nihi0000.github.io/"/>
  <updated>2023-09-06T16:27:38.929Z</updated>
  <id>https://nihi0000.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Nihi</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>我不想飞走，我只想晃悠</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/09/07/00/18/splinters-%E6%88%91%E4%B8%8D%E6%83%B3%E9%A3%9E%E8%B5%B0%EF%BC%8C%E6%88%91%E5%8F%AA%E6%83%B3%E6%99%83%E6%82%A0/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/09/07/00/18/splinters-%E6%88%91%E4%B8%8D%E6%83%B3%E9%A3%9E%E8%B5%B0%EF%BC%8C%E6%88%91%E5%8F%AA%E6%83%B3%E6%99%83%E6%82%A0/</id>
    <published>2023-09-06T16:18:00.000Z</published>
    <updated>2023-09-06T16:27:38.929Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这两天看了中文系硕士的就业出路。我都还没考上呢，就已经开始焦虑了。其实这根本没必要，因为现在的我也没法更差了。未来我的就业总会比现在好。总的来说呢，就业分为两大类，稳定的，和“自由”的。也就是考公考编，和谁都能做的赛道：产品经理、运营、销售等。稳定的工作工资实在是太低了，顶了天也就上万，我很矮，没有那个顶天的本事。谁都能做的赛道就很看重实习经历和个人技能，个人技能我可以学习，比如Axure、SQL（我还没看是什么，现在我只是了解未来就业情况）。这样的工作在一线城市起步就有上万，之后还会加薪。但比较累，弹性工作时间（也就是找你就得在），还要和多方打交道，在中间协调。而且之后会有失业风险。</p><p>我很在乎能赚多少钱。考公考编的地点和薪资变动不大，得一直呆在那个地方。拿着那份工资我怎么养得起家呢，如果我养不起家，我就得找一个养家的人，这是一个被动的选择，我很害怕。虽然说我一个人只用养我自己，但我还是对于养不起一个家有着恐惧的心情，这让我很焦虑。我怎么能有一个自己的房子呢，多难呀。我知道我得拿出一份拼劲儿来了，我从来没有给拼劲滋养的机会，因为没有什么是“重要的”，没有什么是我真正“在乎”的。总之，我得先找个工资高，有发展空间的工作，而且要攒钱。等做不下去了就转型，也许能转去稳定的工作，这就不是我能预料的了。在此期间我不能抛下我的写作能力（似乎也没有）和英语技能，而且还要多学点东西，比如前端后端什么的，有个网站——菜鸟教程，我能看懂，而且有很直观的示例，有空可以学着玩。当然现在这些与其说是规划，不如说是想象，但不论如何起码我有了一个大概的了解，而不是总沉浸在盲目乐观里面。</p><p>其实我真的不适合这样，哪怕是这样一个笼统的规划，也让我感到窒息。啊，归因错误。明明是由于能看到头的就业形势。如果规划创作一个作品，我也许会比较乐意呢，但这是不可控的事情，因为其中掺杂太多灵感了。至于像网文那一类的”创作“，完全是损害自己的灵气的做法，也许本来也无灵气可言。我就是这样，也许我本来就没有什么灵气，我只是自由惯了。这种处于规划，处于前进的状态就没有什么自由可言。于是我的心理状态也随之改变，变得有些“狠戾”了。当然，这种说法有些夸张，但是对于原先的我来说似乎也没那么夸张。原先我软绵绵，暖呼呼，毛茸茸，总有点儿没来由的高兴，而现在我像一根木条，木鞭，细长、直硬、光滑。看到它我就疼了。</p><p>那我适合怎么样呢，我适合衣食无忧。这真是屁话。谁不适合呢，谁都该这样。那能不能说哪些人更该这样呢？我觉得不该说，因为这很难确立一个无害且公平的标准。但我还是想说我更该这样，因为我不会像个浪荡子一样去造成无意义的浪费（果然，这标准的确立难得很，又该怎么去规定什么叫有意义呢，那就抛弃这些吧，我只想说说为什么我适合这样）。还有，我好奇心比较重，即使让我衣食无忧，我也不会感到无聊，反而还会让我有更多感受乐趣的时间。这可不能反驳我，你知道的，很多人是闲不下来的，但自己本身又没有什么兴趣爱好，工作才能让他们更充实。此外，虽然衣食无忧的我创造不了什么价值（这也不一定啊），但起码我不会为祸一方（这是可以确定的）。</p><p>竟然幻想了这么一大段，真是个可怕的人。灰鹦鹉的寿命和人一样长，灰鹦鹉可以当作宠物。我觉得人也可以。这完全是可行的，只要人不对彼此抱有期待。人不会期待灰鹦鹉做家务，也没法让灰鹦鹉别吵自己，不会期待哑巴猫说话逗自己开心，也不能不让猫捉来蟑螂和老鼠作为惊喜，不期待狗出去赚钱养家，也不阻止狗有自己的社交圈。人只要不被投射期待，就能当个十分快乐的宠物了。如果两个人那样对待彼此，就是在互相温柔地豢养着对方。把对方当宠物，保障他的饮食起居，保证他的拥抱需求，不要求，不期待，两个人都这样，都想着：啊，真是的，既然养了就要负责啊，起码要等他死掉吧。</p><p>又幻想了一大段，真是个可怕的人。反正我也养不起宠物。写东西可真好，真自由啊（当然是写我自己的东西）。一放松下来，我又要开始盲目乐观了。明明知道现实，还怎么盲目乐观呢？盲目乐观是一种感受，不是一种想法。悠悠然的，真好啊。我又想到了，也许有一天我可以去什么不认识的地方拍照，会留下来什么呢。看着以前的照片，虽然有很差劲的回忆，但照片记下来的都很好，很快乐呢，我一点都不记仇啊，准确的说是不记“仇的感觉”，我只能从记忆和理解去看着它，真可怕啊，看着还是觉得恐怖和害怕，这是一种判断。但至少现在感觉不到，而开心的感觉却能一直留着，浮出来。哎呀，盲目乐观又消失了。可我想离开，和它一起，也带上你好吗，带上你们，到底有谁呢，总有一个愿意陪我吧。那不重要，也许我是一只风筝，不跟我一起飞也没关系，如果你是一根线。我不想飞走，我只想晃悠。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这两天看了中文系硕士的就业出路。我都还没考上呢，就已经开始焦虑了。其实这根本没必要，因为现在的我也没法更差了。未来我的就业总会比现在好。总的来说呢，就业分为两大类，稳定的，和“自由”的。也就是考公考编，和谁都能做的赛道：产品经理、运营、销售等。稳定的工作工资实在是太低了，顶</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="splinters" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/splinters/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我消失了</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/08/22/16/38/%E9%9A%8F%E6%84%9F-%E6%88%91%E6%B6%88%E5%A4%B1%E4%BA%86/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/08/22/16/38/%E9%9A%8F%E6%84%9F-%E6%88%91%E6%B6%88%E5%A4%B1%E4%BA%86/</id>
    <published>2023-08-22T08:38:00.000Z</published>
    <updated>2023-08-22T08:42:25.880Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>指令：把思虑全部抛开<br>是的，我抛开了<br>指令：把疑惑、不甘、好奇全部抛开<br>是的，我抛开了<br>指令：还有什么吗<br>没有了<br>指令：你可以走了，下一个<br>可我无法离开<br>眼前和设想的未来充满了糖果、玩具、令人安心的生活，我无法离开；眼前和设想的未来充满忧虑、纠结、不安与不信任，我无法离开；把一切都清空，我无法离开。<br>指令：把你自己抛开<br>好的，我消失了<br>我腾空了，正因为消失而无所不在，前所未见的一切风景进入我，可我不会被填满，因为我消失了。我不需要飞翔，不需要和魔鬼做交易，不需要风车的指引，因为我消失了。我消失了，幽暗的监牢和宽广的草原对我来说一样自由；我消失了，成团的荆棘和柔软的草地对我来说一样仁慈。我消失了，不再需要耳朵，不再需要眼睛，不再需要手脚，也不需要翅膀，也不要心脏。<br>我消失了。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;指令：把思虑全部抛开&lt;br&gt;是的，我抛开了&lt;br&gt;指令：把疑惑、不甘、好奇全部抛开&lt;br&gt;是的，我抛开了&lt;br&gt;指令：还有什么吗&lt;br&gt;没有了&lt;br&gt;指令：你可以走了，下一个&lt;br&gt;可我无法离开&lt;br&gt;眼前和设想的未来充满了糖果、玩具、令人安心的生活，我无法离开；眼前和设想</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="随感" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>闭上笨脑袋</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/08/18/20/02/debris-%E9%97%AD%E4%B8%8A%E7%AC%A8%E8%84%91%E8%A2%8B/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/08/18/20/02/debris-%E9%97%AD%E4%B8%8A%E7%AC%A8%E8%84%91%E8%A2%8B/</id>
    <published>2023-08-18T12:02:00.000Z</published>
    <updated>2023-08-18T12:18:52.503Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一把梳子<br>一个纸盒子<br>我尝试用具有逻辑的话语来描述自己怎样受到影响，好让那种影响稳固的搭建起来，可那太费劲了。影响就是一把梳子，一个纸盒子，就那么简单。各种意象在我的脑袋里面滚来滚去，滚来滚去，它们的重量和惯性好像也让我左摇右摆。却不能像不倒翁那样稳固，倒像一个醉汉。最近毛燥燥长得特别大，我自己好像不能安抚我自己，还是得向外看，借助一些外力——梳子和纸盒子。嗯，我想，这已经非常具体了。哎呀，又不是要写给别人看，自己看得懂就好了。这样写起来特别像日记，其实我从小就对日记有疑惑：每天不就是上学和吃喝拉撒睡吗，有什么可记的。我以前没想过日记可以写想法，可能我并没有什么想法，可能因为想法是看不见的，我就忽略了它的重要性，于是当时的我，这样一个对外界生活不敏感的小孩，就好像没有活过一样。我的内部和外部都那样溜走了，二十多年呢，感觉有点可惜。因为不论是从占有的层面上，还是体验的层面上，我都遗失了。我想，当时的我应该不是没有思索的快乐与痛苦，只是现在的我忘记了。忘却，我想要对抗它吗？并不是吧。它能让我忘记很多痛苦的回忆，我偶然间发现了自己19年对一件不好的事情的记录，才发现原来当时的事件是那样的，然后发现即使自己非常地痛苦，记录的文字风格也显得那么平淡，好像不太能引起现在的我的共鸣——原来我对自己的共情能力都很弱呀。所以，也许我不是擅长忍耐，我只是不擅长表现。结果就是我看不得别人无病呻吟，或者小病呻吟，这样可能不太好。</p><p>观察上面这一段文字，我发现每一个话题都十分顺畅地流了下去，一点都没深入展开，这样的本能让我没有培养深潜的能力。倒也不是不能深潜，而是这种深潜十分不可控——顿悟。不行，一想到要搭建，我就感觉自己被扼住了喉咙。还是发挥自己的特长吧，在特长即将失控的时候找一把梳子和一个纸盒子。看，还是圆回来了，好神奇哦。从上面一段话里面找话题，让我的每个毛燥燥都立起来了，而找到了确切的话题又让我僵住了。我是一个飘荡的幽灵，不能自由来去，不是能力上不能，是我自己觉得不应该。以后的我看到这些会不会觉得自己在讲屁话？如果是的话，那也许可以推测，以前的我没有记录自己的思绪也没什么好可惜的。我还是应该去写一些虚构的东西，等真有了新鲜体悟再写关于我自己的（虽然，很多时候体悟就是写着写着就出来了）。因为记录多了就会发现，生活流水账和思想流水账其实区别没有很大，既然区别不大，那我就该说说有哪些区别，而不是哪里相似。比如说，思想流水账会流出一些新想法来，但是生活流水账不会，算了我列举不下去。我需要有人带我进行搭建训练，当然在我有确切目标的时候还是不需要的，只有陷入这种奇怪的境地才觉得自己需要。所以生活流水账和思想流水账可以结合起来，我绝对把握不好比例。嗯，如果把握好的话，再加上我真的有想要对世界上的其他人传达的话，那不就是《我与地坛》嘛。天呐，我好愚蠢，快闭嘴。</p><p>意象的表达掩盖了我的愚蠢——目前的体悟。<br>言简意赅会让本来平淡的话显得言之有物。<br>言简意赅会促使表达的人尽量言之有物。<br>更小的字，面板不变，信息更多，有利于我搭建联系。（电脑上的备忘录是这样显示的，50%）<br>还是闭嘴吧——嗞。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;一把梳子&lt;br&gt;一个纸盒子&lt;br&gt;我尝试用具有逻辑的话语来描述自己怎样受到影响，好让那种影响稳固的搭建起来，可那太费劲了。影响就是一把梳子，一个纸盒子，就那么简单。各种意象在我的脑袋里面滚来滚去，滚来滚去，它们的重量和惯性好像也让我左摇右摆。却不能像不倒翁那样稳固，倒像一个</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="debris" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/debris/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>神经猫</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/08/17/17/37/splinters-%E7%A5%9E%E7%BB%8F%E7%8C%AB/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/08/17/17/37/splinters-%E7%A5%9E%E7%BB%8F%E7%8C%AB/</id>
    <published>2023-08-17T09:37:00.000Z</published>
    <updated>2023-08-18T12:16:30.631Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“请你耳朵借给我，<br>让我在里面，<br>游啊游啊游啊游啊，<br>像条小鱼，<br>请你眼睛也借给我，<br>我会送给你，<br>跳啊跳啊跳啊跳啊跳啊，<br>跳啊的一只舞，<br>手拉着手啦啦啦啦，<br>没有什么比快乐更重要了，<br>你拉着我我拉着你，<br>心就会像星星一样闪不停。”</p><p>神经猫猫会变得怪怪的，脑子歪歪的，毛炸炸的，对着空气搏斗。猫猫有一个纸盒子，把它放进去就会像水一样平滑，晃动盒子它就会像水一样波动，那是猫猫毛，和猫猫肉在波动。猫常常把搜集来的琐碎的小东西归纳到一起——柜子与地面的缝隙之中——如果这算是归纳的话，不管怎么样，谁让猫不会造自己的纸盒子呢。不可以把东西都放在之前那个纸盒子里，那不是猫的。那个盒子总是被一只大手拿来拿去，猫怕东西被弄丢，而且猫不认路，不知道纸盒子被拿到哪里去了。所以猫只能习惯毛有时候会炸炸的，猫累了倒在地上就睡，不要纸盒子也行，虽然纸盒子里面很舒服。不管舒服不舒服，猫都很自由。有盒子猫就融进去，有膝盖就跳上去，猫可以到屋顶上去，也可以去刨垃圾桶，也可以去猫咖打工，也可以写猫爪日记，看喵书，听喵歌，学猫榜样。猫知道纸盒子不能买，都是附赠的。<br>猫有天、有地，有沙发、有床。其实猫什么都没有，什么都没有，最自由了。只要不变成神经猫猫，脑袋歪歪地炸毛。炸毛也没关系，其实。只是有点看起来四肢和头脑都很简单，或者很复杂。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;“请你耳朵借给我，&lt;br&gt;让我在里面，&lt;br&gt;游啊游啊游啊游啊，&lt;br&gt;像条小鱼，&lt;br&gt;请你眼睛也借给我，&lt;br&gt;我会送给你，&lt;br&gt;跳啊跳啊跳啊跳啊跳啊，&lt;br&gt;跳啊的一只舞，&lt;br&gt;手拉着手啦啦啦啦，&lt;br&gt;没有什么比快乐更重要了，&lt;br&gt;你拉着我我拉着你，&lt;br&gt;心</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="splinters" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/splinters/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>空气 漏电</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/08/17/14/20/debris-%E7%A9%BA%E6%B0%94%20%E6%BC%8F%E7%94%B5/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/08/17/14/20/debris-%E7%A9%BA%E6%B0%94%20%E6%BC%8F%E7%94%B5/</id>
    <published>2023-08-17T06:20:00.000Z</published>
    <updated>2023-08-18T12:15:03.034Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这边的空气好像在漏电，刺得我坐立不安，十分难耐<br>于是我跳到另一边去，另一块土地，另一个世界<br>它用崇高的标准——极强的泛光灯，照穿了我身上的丝丝裂缝<br>它一把裂缝照出来，我就好像感觉到风从缝隙里穿过<br>还是坐立不安<br>是那种一见到问题就想急忙去修补的心态导致的吗<br>我以为自己没有目标，实际上这种对“问题”的难耐，一直推着我冲向前<br>目标只是隐没起来了<br>在对待自己的想法上，确实不用明明白白地串联与堆叠，拆分成一个个小方块<br>那样，忽隐忽现的丝丝缕缕全被切断了，只因为它们不算“言之有物”<br>实际上它们是一座座桥梁，只要它们存在，我就能莫名地选取一条极快速的路线<br>或许这就是“直觉”吧</p><p>那些丝丝缕缕时常像静电一样漂浮起来，当空气里漏电的时候<br>啊，原来那就是毛燥燥</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这边的空气好像在漏电，刺得我坐立不安，十分难耐&lt;br&gt;于是我跳到另一边去，另一块土地，另一个世界&lt;br&gt;它用崇高的标准——极强的泛光灯，照穿了我身上的丝丝裂缝&lt;br&gt;它一把裂缝照出来，我就好像感觉到风从缝隙里穿过&lt;br&gt;还是坐立不安&lt;br&gt;是那种一见到问题就想急忙去修补的心</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="debris" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/debris/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>梦 照相 梦魇 附言</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/08/16/16/27/la%20vie-%E6%A2%A6%20%E7%85%A7%E7%9B%B8%20%E6%A2%A6%E9%AD%87%20%E9%99%84%E8%A8%80/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/08/16/16/27/la%20vie-%E6%A2%A6%20%E7%85%A7%E7%9B%B8%20%E6%A2%A6%E9%AD%87%20%E9%99%84%E8%A8%80/</id>
    <published>2023-08-16T08:27:00.000Z</published>
    <updated>2023-08-18T12:12:20.900Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>很碎片，很拼贴，很快。</p><p>对男性的厌恶和恐惧的具象化。</p><p>蝴蝶？花？一些美好的东西是想象出来的。回看你充满惊喜咔擦下的相片，它们在里面都消失了。只有暗淡的一丛绿色植物。</p><p>赶紧抓住小土坡上的残根，爬上去，回去，叔叔上去的那么容易，他是不会帮你的。</p><p>用尽全力，上去了，好像没有那么难，得意地瞥了他一眼，走了。</p><p>怎么醒都醒不过来，只有视觉醒了，听觉醒了。而它们都是幻觉。玉洁？！玉洁？！妈妈在叫我。我应不出来。爸爸要回来了。玉洁？！怎么还不起来？爸爸快回来了，爸爸会穿什么？灰色？枣红色？什么衣物的什么颜色？爸爸已经回来了，带了东西给我。玉洁？！我看到了，一个黄色的毛绒的东西，被一根线吊着，椭圆，固体的感觉，只看见它在甩。玉洁，你看？我看见了，我发不出声！醒不过来！我终于大声喊道。</p><p>醒了。没有声音，没有人叫我，没有玩具。我也没有真的喊出来。只残留了挣扎的感觉。</p><p>好亮，我以为在梦里醒的时候，就已经很亮了，那是有点黄有点橘的亮。我用力把手在眼前挥舞，什么变化也没有，看不见我的手，就知道还没醒。</p><p>ps. 我很讨厌那个叔叔，从小时候就不喜欢，我不知道为什么。在爸爸将要回来的那段时间我很害怕，不是害怕责罚之类的，不存在这种东西，像对一个陌生男人的害怕，就在猜测他穿的衣服的时候。但是他真的回来了以后，那个玩具在我眼前晃荡的时候，那种心情就完全消散了，消失了，我感觉很温暖。</p><p>相机、dv、手机都在我梦里出现过，不一定是现实中的样子，但我知道是我的。随着我买了它们，它们就偶尔开始在梦中出现。我总是贪婪地占有那些景色，终于，这些照片，不像以前，在醒来以后才知道是假的。它们在梦里就改变了，我记录下的那一刻是那么美，等我回看照片却发现是幻觉。这是占有欲的异变。</p><p>女性如果想要获得拥有阳具的感觉，就去拿着照相机在街上拍照。这是我不久前的某一天突然感受到的。在你举起镜头的那一刻，有的人会躲避你，尽管你意不在此。正如我躲避那些路上的男人，我怎么去分辨他们有没有恶意。路人们也无法分辨他们自己会不会出现在我的镜头里。由体能和阳具建立的“权力”，就这样产生了。威胁是存在的，但“权力”是虚假的、脆弱的。</p><p>pps. 现在感觉对于那个玩具的描述，好像逗猫棒啊。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;很碎片，很拼贴，很快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对男性的厌恶和恐惧的具象化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蝴蝶？花？一些美好的东西是想象出来的。回看你充满惊喜咔擦下的相片，它们在里面都消失了。只有暗淡的一丛绿色植物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赶紧抓住小土坡上的残根，爬上去，回去，叔叔上去的那么容易，他是不会</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="la vie" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/la-vie/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>梦里的地点</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/08/11/16/15/la%20vie-%E6%A2%A6%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%9C%B0%E7%82%B9/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/08/11/16/15/la%20vie-%E6%A2%A6%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%9C%B0%E7%82%B9/</id>
    <published>2023-08-11T08:15:00.000Z</published>
    <updated>2023-08-18T12:07:54.803Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>梦里总是有一些固定的地点。</p><p>这次梦见的是超市。这个超市也是我“迷路世界”里的一个地标。它大概有两个入口，一个正门，一个不知道在哪的门，应该很低，想要从那里出去要下一个宽宽的电动扶梯。我梦里的所有地点，大的、小的，都是拼接起来的，我只能知道它们属于某个集合体里面，并没有一个完整的路线图。因此，“固定的地点”的意思就是它会重复出现在梦里，可能会有一点小的改变，但我还是知道它就是那个地方。这个超市很大，主要有两层。这次，它快要倒闭了。里面的货架跟以前比要稀疏了很多，但还是很有序，货架很有序，货架里的商品也很有序，一点也不破败。只有一些模糊的穿蓝色衣服的工作人员在远处走动，让我有点不安。因为要倒闭了，所以可以拿一些东西走。我看着整整齐齐的货品，没有什么欲望，也没细看，总之是一些生活用品，洗涤剂之类的。我想找一些吃的。不知道是不是为了不破坏有序，一个面包形状的“奶酪”，突出地出现在某个地方，我就拿下了。它鼓起来的那一层松松软软的，有点像面包，也很像海绵，圆柱体的那一部分摸起来硬硬的，比较像奶酪，整体是浅的面包色。因为太像海绵了，所以我没有直接吃，我想找一把小刀，切奶酪部分吃。可是一直没有找到，于是就揪了一点松软的部分吃掉了，也没分清是海绵还是面包。其实明明可以直接啃的，我觉得梦总是在冥冥中阻止我做一些事情，可能是因为我没吃过这种硬硬的奶酪吧。</p><p>总之就是感觉不好吃。我想去找吃的。对了，不知从哪听到，这家超市因为要倒闭，所以电源也快要用完了。然后灯光就稍微暗了一点。我就上了一层。不知道怎么就看到一个角落里透出暖黄色的光，一看就是那种非常好吃的店铺会散发的光芒。不知道这家角落里的店铺是在二楼还是莫须有的拼接进去的“三楼”，它占得地方很小。本来在超市我没看见什么人的，人好像都到这来了，坐在位置上吃东西，没有单独的空桌子了，我只能找一个空座位。和旁边的人就好像认识一样，同时跟服务员点了单。好像是卖馄饨、汤面一类热食的店。我很期待我点的东西，虽然我不知道自己点了什么。</p><p>至于其他的固定地点，还有菜场、弯弯绕绕的极窄的小弄堂（在一个学校附近，它可能是小学也可能是中学，但是对于这个学校，我只有关于门口的记忆）、一段我总是迷路的路（它可能也联通到那个菜场）……一时想不起那么多了。</p><p>先描述一下这个菜场。其实它是一个很高大，很破败的楼，可能有两三层吧，中间都是空的，也没有人卖菜。这个楼灰灰的，每次呆在里面我也感觉灰灰的，天色永远是灰灰的。可能它也有不破败的正常的时候吧，但目前我不记得了，这是我小时候经常梦见的地方。</p><p>联通到这个菜场的是很常见的路，两边都是卖东西的店，很日常，很嘈杂，乱乱的，基本上都是卖吃的（只是留下了这种印象，我从没细看过）。在这个路上我骑过电动车，很奇妙的感觉，一上去就会骑了。而现实的我根本就不会，但每次做梦我都以为我真的会骑了。骑着电动车我也是迷路的，那种急切和焦虑的感觉也并没有改变。</p><p>那个小弄堂，或者说小巷子，它还挺长的，但具体有多长我也不知道。我记得我是从学校门口走进去的，两边都是特别小的小店，墙上挂满了小学生会买的东西。那种小店就是在墙上只有一个小窗口，旧旧的。这个巷子大概勉强能并行两个人，又因为墙上挂满了东西，我觉得很窄。每次在里面走的时候，我都会左看右看，看卖些什么，总是眼花缭乱的，它们完全是梦里的一抹亮色。粉色啦，蓝色啦，橙色啦，反正都是小孩子用的文具的颜色，还有贴纸之类的。</p><p>再说回超市。这个超市的正门口，我遇到过一个男生（很久以前）。他是我梦里的人。我梦里有时候会有虚构的人（指与我有一些关联，发生一些情节的）。但总的来说还是实际生活里的人比较多。我不记得我和他发生了什么了，只是记得他站在台阶上的背影，但也并不清楚。我梦里虚构的人又以男性占大多数。至于女性，我一下能想起来三个——不便说的，还有一个老太太。不记得她是什么角色了，大概是一个好的魔法老婆婆吧。只出现过一次，我躲避追杀还是什么来着，躲到一个低矮的门洞里去。里面有好几只魔法猫猫，就是眼睛很大很闪的那种。梦里虚构的人好像从来没有出现过第二次，好可惜。</p><p>现实的人倒是会重复出现的，不过，那就不新颖了，也没有新鲜的情节。也有吧——不便说的。以后要记录梦了，感觉是一个成体系的世界，不搭起来就觉得很混乱，搭起来会不会又觉得很简单，一点也不神秘了呢？</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;梦里总是有一些固定的地点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次梦见的是超市。这个超市也是我“迷路世界”里的一个地标。它大概有两个入口，一个正门，一个不知道在哪的门，应该很低，想要从那里出去要下一个宽宽的电动扶梯。我梦里的所有地点，大的、小的，都是拼接起来的，我只能知道它们属于某个集合体里面</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="la vie" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/la-vie/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>拒绝干巴巴</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/08/10/14/22/%E5%BF%B5-%E6%8B%92%E7%BB%9D%E5%B9%B2%E5%B7%B4%E5%B7%B4/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/08/10/14/22/%E5%BF%B5-%E6%8B%92%E7%BB%9D%E5%B9%B2%E5%B7%B4%E5%B7%B4/</id>
    <published>2023-08-10T06:22:00.000Z</published>
    <updated>2023-08-10T06:29:14.472Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>抓不住的片刻怎么办呢？羞于记录的片刻怎么办呢？不能分心的片刻怎么办呢？</p><p>努力地去感受了，努力地想要记住了。可它们还是溜走了。如果当时我可以说，如果可以在眼前滚来滚去，好像它们就留下来了。真的留下来了，有的是活的，有的死掉了，干枯了，脱水了。</p><p>可是努力记住的呢，仅仅只是记住了。记住就只是记住，记住什么也不是。好讨厌，不喜欢这样干巴巴的。干巴巴的，晒太阳也不会变得更干了，泡水也没办法泡发起来。我知道了，不可以一直这样下去，真的会变得干巴巴。就像，一直搭框架，把绳子结起来，就会越来越习惯这样，越来越顺畅，那张网清晰可见。一直忽视自己的“片刻”，就会失去发觉“片刻”的能力，就会感觉不到“片刻”了。彩色的片片、透明的片片、奇形怪状的片片…要刻下来噢。不是为了保留和保存。</p><p>想到了上次看到的neuroplasticity，和这个现象非常契合。</p><p>又想到了一首歌，失明前我想记得的四十七件事。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;抓不住的片刻怎么办呢？羞于记录的片刻怎么办呢？不能分心的片刻怎么办呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;努力地去感受了，努力地想要记住了。可它们还是溜走了。如果当时我可以说，如果可以在眼前滚来滚去，好像它们就留下来了。真的留下来了，有的是活的，有的死掉了，干枯了，脱水了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="念" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E5%BF%B5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>奇怪的脑线</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/07/31/18/24/splinters-%E5%A5%87%E6%80%AA%E7%9A%84%E8%84%91%E7%BA%BF/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/07/31/18/24/splinters-%E5%A5%87%E6%80%AA%E7%9A%84%E8%84%91%E7%BA%BF/</id>
    <published>2023-07-31T10:24:00.000Z</published>
    <updated>2023-08-10T06:33:10.958Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>雨棚让我以为雨下得很大。</p><p>傍晚时，玻璃上，灯的倒影极为清晰，它把我照亮的时候，让我也到另一边的世界去了。</p><p>如果在此刻享受心灵的美妙的幻想，那到底是活在未来还是活在当下呢。活在不会来的未来，怎么能叫活在未来呢。</p><p>看着这把不知道存在了多久的铁尺子，如果每个人都有一把铁尺子，那这个铁尺子是不是可以停产呢。</p><p>雨棚滴着残留的雨水，可不可以把它当作是下雨呢，声音还很像呢。</p><p>如果没有“呢”和“了”，中文可以表达出来的真理会不会多一点呢。</p><p>垫高的桌子让肩膀很痛，把它复原以后，撞到膝盖的概率又变大了。</p><p>全神贯注地走路，注意床角，注意门框，注意茶几，注意凳子腿，好累，感觉像在玩竞技游戏。miss！</p><p>又瘦又软没骨头，真的很像软糖毛毛虫。一些先于思考的比喻在直觉中把许多自己都没察觉的特点涵盖了。直觉在创造中真的很迷狂。</p><p>对面的灰白的墙壁是阴天的天空的替代品。好猫要到屋顶去看一手原版天空，而不是二手仿冒天空。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;雨棚让我以为雨下得很大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;傍晚时，玻璃上，灯的倒影极为清晰，它把我照亮的时候，让我也到另一边的世界去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果在此刻享受心灵的美妙的幻想，那到底是活在未来还是活在当下呢。活在不会来的未来，怎么能叫活在未来呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看着这把不知道存在了多</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="splinters" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/splinters/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>这世界上不缺少答案</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/07/27/10/10/%E5%BF%B5-%E8%BF%99%E4%B8%96%E7%95%8C%E4%B8%8A%E4%B8%8D%E7%BC%BA%E5%B0%91%E7%AD%94%E6%A1%88/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/07/27/10/10/%E5%BF%B5-%E8%BF%99%E4%B8%96%E7%95%8C%E4%B8%8A%E4%B8%8D%E7%BC%BA%E5%B0%91%E7%AD%94%E6%A1%88/</id>
    <published>2023-07-27T02:10:00.000Z</published>
    <updated>2023-07-27T02:21:43.125Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>每当我有问题的时候，就想到初中的时候，我给未来的自己写了一封信。我早已忘记那封信的内容，关于它在哪里，或怎样丢失，更是毫无头绪。我曾在那封信还在的时候，想过，要不要打开看看呢。那也是很久以前了，我不打开的理由是因为，时间拉得还不够长，我还没有怎么变化，打开它又有什么用呢？是啊，我期待它会带来什么作用呢。我只能尝试猜测那封信的内容。想必不是什么高深的东西，可能也谈不上是大道至简，毕竟偶然看到自己初中时摘抄的句子，真是不堪卒读。它可能是我对未来的自己的劝谏，也可能是想要未来的自己解答问题。不管是什么，我只要问问自己：你现在保留好自己的品质了吗？染上了不好的品质吗？你现在能够回答一个初中小孩的问题吗？可，过去的我是什么样，我找不到确切的答案，我一定会有偏差。</p><p>但现在的我还是可以回答那些问题。我有保留那些品质，甚至更单纯，更直白，更大胆了，我可是比初中的你更加遵循自己的内心喔，而且更少地“非常自我”了。我也染上了不好的品质，我不能像初中的你那样专注，不自觉地深深地专注一件事对我来说好像有些困难了，我知道你的平静是因为没有被外界侵扰，或者说没有被内心侵扰，都是一样的。而我却陷入了问题的漩涡，而且我知道自己眼下的决策是什么——关闭一切，至于我对这种方法的不信任或惊慌，在“关门”那里，极长的废话。而我，能不能回答你的问题呢？我想，是可以的。可那不会有用，这世界上不缺少答案。是的，这世界上不缺少答案，甚至可以说，这世界上的答案过于泛滥了，你随时可以挑选。既然如此，22岁的我也就不用问未来的我一些问题，我应该关心她的现状，关心她的感受，关心她想要什么，关心什么让她快乐，关心什么让她保有优势，正如我像现在一样关心自己。于是一切明朗起来，你还要问问题吗？</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;每当我有问题的时候，就想到初中的时候，我给未来的自己写了一封信。我早已忘记那封信的内容，关于它在哪里，或怎样丢失，更是毫无头绪。我曾在那封信还在的时候，想过，要不要打开看看呢。那也是很久以前了，我不打开的理由是因为，时间拉得还不够长，我还没有怎么变化，打开它又有什么用呢？是</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="念" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E5%BF%B5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>于是人们纷纷关上自己的门</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/07/27/01/58/debris-%E4%BA%8E%E6%98%AF%E4%BA%BA%E4%BB%AC%E7%BA%B7%E7%BA%B7%E5%85%B3%E4%B8%8A%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E9%97%A8/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/07/27/01/58/debris-%E4%BA%8E%E6%98%AF%E4%BA%BA%E4%BB%AC%E7%BA%B7%E7%BA%B7%E5%85%B3%E4%B8%8A%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E9%97%A8/</id>
    <published>2023-07-26T17:58:00.000Z</published>
    <updated>2023-07-27T02:17:49.062Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>你为什么要那么善良呢？是因为软弱吗？不敢承受让别人痛苦后的心理折磨。是因为善良在道义上给你带来的虚幻的快感吗？</p><p>要直面自己的痛苦，别考虑别人怎么想，不是因为这是对的，这很残忍，而是因为在丛林中，人就是不可避免地落入权力的倾轧中。当你面对的是一个野兽，你不能驯服它，就只能躲避它。我不能明白，为何我总是把它看作是下下之策？我不喜欢这种说法，也不愿意把人看作是野兽，可是区别在哪里呢？我看不明白。我常常让自己想像进入他人的境地，我会怎么做，在那里，我成了最善良，最软弱，最坦诚，最不愿意伤害别人的人；或者，我联想到自己真的遭遇过的类似的事情，我也还是一样，一样善良，一样软弱，做不到极完美的坦诚，但也很接近了。于是我不满，我常常想追寻，别人“作恶”的理由，我找不到，做不到，就是无法理解。坦诚是最轻松的事情，可别人也不能理解这一点，他们受一种驱动力，被推到另一种身不由己的境地，在身不由己这一方面，我们都是一样的。悲剧在于，人无法避恶。不能避免那个驱动力，不能避免自己“作恶”（我如果觉得可以，那就是以己度人，何况我也犯下我自己知道或不知道的恶），不能避免被他人的恶侵害。可人如果不能避恶，求善就显得那么微不足道，他人有想过“我不能伤害别人”吗？不论回答是肯定或否定，始终是无效的。即使结果是无效的，也不能否定求善的光辉，重要的是，它是否真的在行为中闪耀过。</p><p>可那些恶终究是犯下了，我避不开，找不到让自己信服的理由，也改变不了。它们是火红的铁烙下的疤，一些皮肤组织死亡了。如果我直面自己的痛苦，不再想去改变，不再尝试去避恶，是否证明我的一部分也死亡了呢？或者说，是以这一部分的死亡，来换取别的部位的存活？而我在纠结这些，也正是因为所谓的“善”在我看不见的地方扎根，它容易拔掉吗？也因为我的理念，我的体系，与它圆融地生长在一起。我没有尝试过拔它，我只是长一些茧，保护它的嫩叶。要怎么直面痛苦呢？我只是看着茧，感受着痛苦，感受痛苦是怎样影响我，感受痛苦短暂的隐匿时刻，还有，理想中的，切断痛苦的来源。如果根系还在，嫩叶总会生长出来，被恶切割，它就不可能不痛苦。如果要把根系拔除——我不认为这是做不到的事情，也不认为所谓的“善”的根系有多么珍贵，只是它确实是我自洽圆满的一部分——我几乎能够了解，那会变成什么样，我会丢失一些很纯净的快乐。这种自然生长状态，就已经“足够”美好，令自己满意，为何要因为“微不足道”的恶和痛苦去改造。于是，我不能让枝叶蔓延，改造“恶”，也不能把根系拔除，一劳永逸。我只能在折中的天地里，看着一片天空，把造成痛苦的东西挡在外面。</p><p>改造他人的“恶”，也是自私的想法，因为自己不想受伤，因为自己的根系遭到“挑战”。也许他人在不能避恶的失控里感受快乐呢？要用这种理由去解释自己无能去改造，总觉得有点可笑。这属于“考虑别人怎么想”的范围，就算能全方面体会到，又能如何？改造的方法不在于此。我不能把自己的想法用权威的语气向他人施加，即使这是很多人的“教具”。</p><p>在流泪之前，永久地关上那一道门。这是方法总结。可我痛恨，我厌弃权力的倾轧。钥匙即权力。我知道人们该怎么做，可一方做不到，那就没有用。于是人们纷纷关上自己的门。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;你为什么要那么善良呢？是因为软弱吗？不敢承受让别人痛苦后的心理折磨。是因为善良在道义上给你带来的虚幻的快感吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要直面自己的痛苦，别考虑别人怎么想，不是因为这是对的，这很残忍，而是因为在丛林中，人就是不可避免地落入权力的倾轧中。当你面对的是一个野兽，你不能驯服</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="debris" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/debris/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>胆小鬼也可以有的旅行</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/07/20/21/32/%E9%9A%8F%E6%84%9F-%E8%83%86%E5%B0%8F%E9%AC%BC%E4%B9%9F%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E6%9C%89%E7%9A%84%E6%97%85%E8%A1%8C/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/07/20/21/32/%E9%9A%8F%E6%84%9F-%E8%83%86%E5%B0%8F%E9%AC%BC%E4%B9%9F%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E6%9C%89%E7%9A%84%E6%97%85%E8%A1%8C/</id>
    <published>2023-07-20T13:32:00.000Z</published>
    <updated>2023-07-20T13:55:14.851Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>要一起去旅行吗？到底什么是旅行呢，在我脑海里的并不是常规的旅行方式。在生活里能够尽情呼吸的某个恍神片段，对我而言就是旅行了。光，像碎碎圆圆的暖黄色玻璃片，人们像背景被往后拉过，随意地聊天，用不上一点脑力，那些景象不是用相片可以留下来的。一切都好好地存在着，好好地发生着，不像有些时刻，在给过去还债，在给未来筑巢。旅行的时刻不是从哪里借来的，也不是买来的，也不是要来的。它是被给的，匿名，没有地址，没有线索，没有价格，以胆小鬼最能接受的方式。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;要一起去旅行吗？到底什么是旅行呢，在我脑海里的并不是常规的旅行方式。在生活里能够尽情呼吸的某个恍神片段，对我而言就是旅行了。光，像碎碎圆圆的暖黄色玻璃片，人们像背景被往后拉过，随意地聊天，用不上一点脑力，那些景象不是用相片可以留下来的。一切都好好地存在着，好好地发生着，不像</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="随感" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>雨的前奏是回忆</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/07/19/12/49/%E6%96%87%E5%AD%97-%E9%9B%A8%E7%9A%84%E5%89%8D%E5%A5%8F%E6%98%AF%E5%9B%9E%E5%BF%86/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/07/19/12/49/%E6%96%87%E5%AD%97-%E9%9B%A8%E7%9A%84%E5%89%8D%E5%A5%8F%E6%98%AF%E5%9B%9E%E5%BF%86/</id>
    <published>2023-07-19T04:49:00.000Z</published>
    <updated>2023-07-20T13:52:18.688Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>雨的前奏<br>湿漉漉的灌木味好像钻入鼻孔<br>小区里的狗<br>也湿漉漉的<br>主人给它洗过了澡 但还是<br>混着一股狗味<br>小学<br>穿着轮滑鞋 在水泥地上<br>在人行道路的砖上 在斑马线上<br>在公园里 广场上 地铁外 光滑的瓷砖上<br>一个机器 喷出湿漉漉的细密的喷雾<br>也像雨的前奏</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;雨的前奏&lt;br&gt;湿漉漉的灌木味好像钻入鼻孔&lt;br&gt;小区里的狗&lt;br&gt;也湿漉漉的&lt;br&gt;主人给它洗过了澡 但还是&lt;br&gt;混着一股狗味&lt;br&gt;小学&lt;br&gt;穿着轮滑鞋 在水泥地上&lt;br&gt;在人行道路的砖上 在斑马线上&lt;br&gt;在公园里 广场上 地铁外 光滑的瓷砖上&lt;br&gt;一个机器 喷</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="文字" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%96%87%E5%AD%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>柔软</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/07/16/15/55/splinters-%E6%9F%94%E8%BD%AF/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/07/16/15/55/splinters-%E6%9F%94%E8%BD%AF/</id>
    <published>2023-07-16T07:55:00.000Z</published>
    <updated>2023-07-20T13:49:53.573Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>瞪着，消极反抗。无功而返的人常常这样。</p><p>你相信我的极柔软的地方吗？它柔软到连韧性都没有，风一吹就散成泪水。不是软弱，完全不是。水珠飘荡着，在阳光中消失。它们去哪里了，它们并不能无所不在，但你也不能知道它们在哪，只留下了可能性的遐想。而这并不重要，也不是什么优势。</p><p>重要的是它极为柔软。</p><p>风够柔软吗，磅礴的风被挤压出嘶叫。</p><p>柔软的它却不是完全的我。它没变，或者说，不间歇地变。它承受一切，不，那对它来说算不上是承受，也算不上是包容，它只是接受。而我在承受，我没办法不变，我只是一个脆弱的载体，承担不了那极致的柔软引来的一切，而极致的柔软已经给了我十足的韧性了，可我还是会失去韧性，这老化一点，那老化一点，就像橡皮筋。</p><p>谁不渴望它呢，谁不爱慕它呢，没人能得到它，它至多给你一点抚触，它只是降临。</p><p>它不会要求什么，可我会。为了我脆弱的身体，脆弱的神经，用补剂去供奉我吧。它不会得到什么。你也不会，也许会。就这样吧。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;瞪着，消极反抗。无功而返的人常常这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你相信我的极柔软的地方吗？它柔软到连韧性都没有，风一吹就散成泪水。不是软弱，完全不是。水珠飘荡着，在阳光中消失。它们去哪里了，它们并不能无所不在，但你也不能知道它们在哪，只留下了可能性的遐想。而这并不重要，也不是什么优势</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="splinters" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/splinters/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>巨眼</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/07/15/20/21/%E6%96%87%E5%AD%97-%E5%B7%A8%E7%9C%BC/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/07/15/20/21/%E6%96%87%E5%AD%97-%E5%B7%A8%E7%9C%BC/</id>
    <published>2023-07-15T12:21:00.000Z</published>
    <updated>2023-07-20T13:44:48.100Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一只沉静的巨眼<br>它从未离开过，长久地，看<br>就只是看着<br>好久不见，巨眼，我又看见你了</p><p>在迷狂中，绚烂缤纷的杂物飞舞飘扬<br>我不该叫它们杂物，它们快乐，不该去轻蔑<br>在过往的迷狂中，你隐去了</p><p>巨眼，从不产生任何联结的巨眼<br>连劈开的沟壑都不需要<br>连一个轻蔑的眼神也不给<br>我忽然对你产生了一种厌恶</p><p>可帘子是没有用的，伪装是没有用的<br>也是没必要的<br>连我的厌恶也是，一同在你的凝视中<br>有时，它们消解了，有时它们凝固了</p><p>你在看，是吗<br>可看得再多也不会把你填满，让你反胃<br>一切消失，也不会把你抽空</p><p>我常透过你去看<br>你游离在我的部分之外<br>可我不会成为你，巨眼</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;一只沉静的巨眼&lt;br&gt;它从未离开过，长久地，看&lt;br&gt;就只是看着&lt;br&gt;好久不见，巨眼，我又看见你了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在迷狂中，绚烂缤纷的杂物飞舞飘扬&lt;br&gt;我不该叫它们杂物，它们快乐，不该去轻蔑&lt;br&gt;在过往的迷狂中，你隐去了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巨眼，从不产生任何联结的巨眼&lt;b</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="文字" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%96%87%E5%AD%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>夏天 想象与记忆</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/07/13/15/30/%E9%9A%8F%E6%84%9F-%E5%A4%8F%E5%A4%A9%20%E6%83%B3%E8%B1%A1%E4%B8%8E%E8%AE%B0%E5%BF%86/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/07/13/15/30/%E9%9A%8F%E6%84%9F-%E5%A4%8F%E5%A4%A9%20%E6%83%B3%E8%B1%A1%E4%B8%8E%E8%AE%B0%E5%BF%86/</id>
    <published>2023-07-13T07:30:00.000Z</published>
    <updated>2023-07-13T07:39:07.656Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这，才是夏天啊。能让人发出这样的感叹的夏天，到底是什么样的夏天呢？我好像只在幻想里见过。透明的，亮亮的浅黄色的空气，空气在流动，浅蓝色的教学楼，一面墙，四条走廊，什么人也没有，陌生轻快的钢琴声。蝉、树叶、风、话语都混匀了，像是以从记忆到现在那么远的距离传过来。唯一可能出现的人影，是想象中的剪影：两只手臂长长地伸开，背靠在栏杆上；两手垂下，因为太高颈背滑出自然的曲度，像往常一样朝教室走去；半边胳膊箍住旁边的人，把整个人的重量都压过去，高兴地奔跑；站定在一处，慢悠悠地翻看着时兴的日本小说……浅灰的半透明的剪影，始终没有实体的感觉。这样的夏天拥有的只是画面而已，没有气味，没有热到刺痒，没有清晰的面对面的话语，没有皮肤的纹路，想象中的汗水也只是像水果商为了让水果显得新鲜而喷上的一层水珠。现实的某种清凉的香氛的味道，甚至都走了进去。这，才是夏天啊。我还是愿意这么说。</p><p>真实的夏天呢？记忆里的夏天呢？虽然记忆里的夏天也不能算作是真实的夏天。我记得一个夏天的下午，准确地说，是下午的下午。很蓝。两个人在电动车上百无聊赖，对方的百无聊赖让我百无聊赖。但是有蓝色、奇异的云、浅蓝木框的窗台、撞色的花、晾得相得益彰的衣服、离楼房一拃远的缺月、灰色的公路、整齐的细高的树、距离很近的山、山上的树、公路上鼓鼓胀胀的死狗（“别看！”）、低矮的乡下房子、泥路上的矮墙拐角的鹅、被蓝色涂抹的云、蘸到夕阳余晖的云、起重机、群群匆忙的电动车……我的兴趣盎然并不能让对方兴趣盎然。对方的夏天是屁股麻麻的，右手酸酸的。这是真实的夏天。</p><p>眼前是窗户，天光并不刺眼，我把手举起来，手心面向自己，分开，普普通通的手，普普通通的皮肤颜色；并拢，皮肤相靠的地方起了辉光，指尖相靠的地方辉光最浅，像白金色，指侧相并是橘红色，指腹捏起来，把辉光掐灭了。捏了又捏，多想把夏天掐灭，让他们不用受热了，并一并，把辉光攒到冬天。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这，才是夏天啊。能让人发出这样的感叹的夏天，到底是什么样的夏天呢？我好像只在幻想里见过。透明的，亮亮的浅黄色的空气，空气在流动，浅蓝色的教学楼，一面墙，四条走廊，什么人也没有，陌生轻快的钢琴声。蝉、树叶、风、话语都混匀了，像是以从记忆到现在那么远的距离传过来。唯一可能出现的</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="随感" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>跑步 收藏 钢琴声</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/07/10/21/27/la%20vie-%E8%B7%91%E6%AD%A5%20%E6%94%B6%E8%97%8F%20%E9%92%A2%E7%90%B4%E5%A3%B0/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/07/10/21/27/la%20vie-%E8%B7%91%E6%AD%A5%20%E6%94%B6%E8%97%8F%20%E9%92%A2%E7%90%B4%E5%A3%B0/</id>
    <published>2023-07-10T13:27:00.000Z</published>
    <updated>2023-07-10T13:39:17.605Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>因为过往在家呆一个暑假，肌肉退化的经验，我前几天晚上去跑了一次步。其实我想在跑完后就写下来的，但可能是累了，或觉得写得有些频繁，就没写。只记得脑海中盘旋着之前学过的，华兹华斯写诗的观念，大意是，让感情酿一会儿，等它再涌上心头。这个大意实在是太大意了。也许是因为我总是记不住这种概念，而只能留下印象，所以我讨厌谈论这些名词。“我这个人，最怕的就是做作。”到这里，可以反驳：明明是你自己脑子不好使，怎么就要怪别人做作呢？是的，这是两回事。又到了令人头疼的归纳时刻了吗？我只能说：做作就是做作，我能感受到真诚不矫饰的文字。有一个词叫什么来着，我又忘记了。现在我要确立一个收藏的习惯了。</p><p>看来，华兹华斯大诗人的习惯，不能成为我的习惯。我本来是想记录运动和身体感受的，却得出了要培养收藏习惯的结论。</p><p>那天跑了一千米左右，跑完头晕脚软，庆幸我爸陪我去了，虽然并没有晕倒。久违的锻炼让我的肌肉特别有存在感，酸痛。我右边的小腿和屁股上部分在接下来的几天里，走路，或抬腿，只要是用到它们的时候，就像风干的牛肉条，没有一点拉伸的可能，硬要扯的话，就撕开了一样痛。在好几次不经意发出哼唧的狗叫声之后，我决定涂跌打万花油，可惜它的清凉味并没有超过油味，我感觉自己被腌制了，且开始好奇它的作用原理。</p><p>在回去的路上，下了一点点雨，我爸马上站定在一个屋檐下，我说就这么点路，直接回去吧。总之，在我跑回去的时候，他也象征性地跑了几步。左摇右晃的，有点像青春期比较胖的男生跑步的样子，不知道可不可以说，胖一点的人跑起来都这样吗？我没观察过。</p><p>总之，这次写的文字感觉非常不一样，因为都是在写记忆里的事情。那么索性再写一点吧。</p><p>下午，菊次郎的夏天，钢琴声，遥遥响起。那感觉真好，觉得自己很幸运，还好那个人可以弹完整的旋律；还好是钢琴，不是二胡或小号；还好那个人弹的是菊次郎的夏天，而不是命运交响曲；还好我对于钢琴并没有什么专业鉴赏能力；还好那声音离我挺远……那感觉真好。</p><p>其实我常常感觉这么好的，要么走路鼻孔朝天啦，要么怔怔地看着夜色降临啦，要么在极饿的时候第一口咀嚼物落下了肚啦……</p><p>其实本来是想写个专门的运动小记的，不过，看来要放到la vie里面去了。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;因为过往在家呆一个暑假，肌肉退化的经验，我前几天晚上去跑了一次步。其实我想在跑完后就写下来的，但可能是累了，或觉得写得有些频繁，就没写。只记得脑海中盘旋着之前学过的，华兹华斯写诗的观念，大意是，让感情酿一会儿，等它再涌上心头。这个大意实在是太大意了。也许是因为我总是记不住这</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="la vie" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/la-vie/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>榴莲</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/07/09/09/42/la%20vie-%E6%A6%B4%E8%8E%B2/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/07/09/09/42/la%20vie-%E6%A6%B4%E8%8E%B2/</id>
    <published>2023-07-09T01:42:00.000Z</published>
    <updated>2023-07-10T13:36:03.380Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天第一次吃榴莲，其实我对这个水果没什么好奇心，对很多食物也一样，或者说，就算有好奇心但也没有行动力，或者说，好奇心还没有强烈到能推动行动。我妈的行动力超过了我，她问了我好几次想不想吃，我都给出了否定和无所谓的回答，所以我觉得是她对这个很多人迷恋的臭东西产生了想法。<br>榴莲是一个谄媚的怪兽。其实我并不讨厌它的味道，闻起来和吃起来，都是极浓郁的果香，有种厚重感，超过了水果能给的感觉，这就是它极尽谄媚的地方。但是，它的口感，非常黏糊，像是酱，或者除掉大部分粘性的胶水，我感觉它在吃我，它要用四处流动的黏液侵占我，即使它给出了自己能给的最谄媚、最讨好的味道，这怪兽的动机还是过于明显和嚣张，让那味道成了赤裸裸的诱饵。在酱的当中，还有一小部分丝丝缕缕的果肉纤维，它攀附着我的嘴，就像在说：我不能走，我还没有把这家伙也变成榴莲。<br>不知道是不是我始终紧锁的眉头，把怪兽的魔力和邪念给锁住了，总之真是万幸，我没有变成榴莲。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;昨天第一次吃榴莲，其实我对这个水果没什么好奇心，对很多食物也一样，或者说，就算有好奇心但也没有行动力，或者说，好奇心还没有强烈到能推动行动。我妈的行动力超过了我，她问了我好几次想不想吃，我都给出了否定和无所谓的回答，所以我觉得是她对这个很多人迷恋的臭东西产生了想法。&lt;br&gt;</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="la vie" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/la-vie/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>没有名字的感受和directly</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/07/09/00/30/splinters-%E6%B2%A1%E6%9C%89%E5%90%8D%E5%AD%97%E7%9A%84%E6%84%9F%E5%8F%97%E5%92%8Cdirectly/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/07/09/00/30/splinters-%E6%B2%A1%E6%9C%89%E5%90%8D%E5%AD%97%E7%9A%84%E6%84%9F%E5%8F%97%E5%92%8Cdirectly/</id>
    <published>2023-07-08T16:30:00.000Z</published>
    <updated>2023-07-08T16:37:23.040Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我又哭了。时隔好几天？我不明白这次的哭泣。真的，不明白。我只能描述。<br>我感到劳累，于是打算看点书。总之，看着看着就打开了笔记，翻到了你最常看的那本书。我看着一条条笔记，对照着自我，或让我想起的人或事。我笑了，可能是因为好像能感受到你为什么总看这本书，可能是因为我有一些行为变得很像你。反正，笑着笑着就流下眼泪。这不是悲伤，悲伤的眼泪是很汹涌的，就像下大雨的前奏，大颗的雨滴果断地掉下来，简直是要赴死。而这种眼泪像潮水涌出来，时而又退回去，笑容是一根线，潮水是一张毯，线有时就把毯子给扯回去了，总之就是这么又奇怪，又矛盾的感觉。<br>我也没法给这个感受赋予一个名字。人们常常是借他人之口来点醒自己，或表达自己的感受。可是我看过的东西很少很少，我借不到。于是我描述，描绘，放纵自己流淌。<br>流露出极度的悲伤并不是好办法，并不完全是因为孩子讨不到糖，习得性无助之类的原因，而是因为……我又开始懒得总结了。当改变“完成”后，我向来不爱收尾，变了就是已经变了，真懒啊。也许可以总结为：我开始远离各种媒介，让自己直面/直接处理/……（各种动词）我要应对的事情。这种方式能够点亮我的思维网络，并让它蔓延。还是总结了，可能是它莫名被点亮了吧，因为我并没有费什么思考的劲儿。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我又哭了。时隔好几天？我不明白这次的哭泣。真的，不明白。我只能描述。&lt;br&gt;我感到劳累，于是打算看点书。总之，看着看着就打开了笔记，翻到了你最常看的那本书。我看着一条条笔记，对照着自我，或让我想起的人或事。我笑了，可能是因为好像能感受到你为什么总看这本书，可能是因为我有一些</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="splinters" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/splinters/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>症结</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/07/07/09/50/%E5%BF%B5-%E7%97%87%E7%BB%93/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/07/07/09/50/%E5%BF%B5-%E7%97%87%E7%BB%93/</id>
    <published>2023-07-07T01:50:00.000Z</published>
    <updated>2023-07-08T16:40:23.558Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我并不平静。<br>我常常乐观。<br>常常狂喜。<br>我遇到的所有挫折——就让我暂且这么称呼它吧——不再让我觉得它是一种“惩罚”，一种“无常”。而这本身也是够幸运的，且看表述。那些挫折都是人生中的症结的表现形式，就像早期的良性肿瘤，我越早知道它的存在，就越容易治疗。敏感，是一种幸运。常常有人把症结和其他东西混杂在一起，看不见它，怨天尤人；常常有人看见了症结，却“无法”可解。对痛苦的难耐，也是一种幸运。它让人对症结无法忍受，宁可自己给自己来一刀，把肿瘤给切掉。而那无解的天灾人祸，才是真正的“惩罚”，与无常。<br>难免想到那些顺遂的人，他们的人生没有症结吗，他们从第一声啼哭到离家奔走的生命旅途，都和心灵同向吗，那些风景都最符合自己的眼睛吗。如果是这样，那或许再好不过，他们健全地长大了，每次的阳光和风雨都恰逢其时地照耀了他们，坚韧了他们。但这是一个常常碰到症结的人的幻想。<br>症结的序曲向来是狂喜，症结的前奏往往是悲怆，症结的终章常常是静悦。如果说喜爱去追求狂喜，那它绝对也是一种症结。这种情况下，人只能看见绚丽的巨大的彩色圆环，在循环翻滚，构成那种绚丽的有泡泡、热带鱼、三棱镜、彩带、糖纸……各种各样的东西。人找不到头，也找不到尾，因为它就像长长的带鱼，头尾相接，疾速旋转。<br>停下吧。<br>可当人常常处在静悦里呢？盲区、空气屏障、怡然自得……我想到了这些词。亟待我尝试。</p><p>每当我回看某些话，某种场景。就会发现自己联想太甚，过于疯狂。这也是症结。幻想倒不是什么坏事，但联想绝对要把握一个度，或确立一些原则。它可以是有序生发的枝桠，可以是某只出墙的石榴，但也可能变成张牙舞爪的魔鬼的手。但我没有主动地确立过什么原则，像立法典那样，我做不到——又懒、又畏难。我只要时常注意就行了，就像被蚊子咬得一激灵。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我并不平静。&lt;br&gt;我常常乐观。&lt;br&gt;常常狂喜。&lt;br&gt;我遇到的所有挫折——就让我暂且这么称呼它吧——不再让我觉得它是一种“惩罚”，一种“无常”。而这本身也是够幸运的，且看表述。那些挫折都是人生中的症结的表现形式，就像早期的良性肿瘤，我越早知道它的存在，就越容易治疗。敏感</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="念" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E5%BF%B5/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
