<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Nihi</title>
  
  
  <link href="https://nihi0000.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://nihi0000.github.io/"/>
  <updated>2023-07-08T16:37:23.040Z</updated>
  <id>https://nihi0000.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Nihi</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>没有名字的感受和directly</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/07/09/00/30/splinters-%E6%B2%A1%E6%9C%89%E5%90%8D%E5%AD%97%E7%9A%84%E6%84%9F%E5%8F%97%E5%92%8Cdirectly/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/07/09/00/30/splinters-%E6%B2%A1%E6%9C%89%E5%90%8D%E5%AD%97%E7%9A%84%E6%84%9F%E5%8F%97%E5%92%8Cdirectly/</id>
    <published>2023-07-08T16:30:00.000Z</published>
    <updated>2023-07-08T16:37:23.040Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我又哭了。时隔好几天？我不明白这次的哭泣。真的，不明白。我只能描述。<br>我感到劳累，于是打算看点书。总之，看着看着就打开了笔记，翻到了你最常看的那本书。我看着一条条笔记，对照着自我，或让我想起的人或事。我笑了，可能是因为好像能感受到你为什么总看这本书，可能是因为我有一些行为变得很像你。反正，笑着笑着就流下眼泪。这不是悲伤，悲伤的眼泪是很汹涌的，就像下大雨的前奏，大颗的雨滴果断地掉下来，简直是要赴死。而这种眼泪像潮水涌出来，时而又退回去，笑容是一根线，潮水是一张毯，线有时就把毯子给扯回去了，总之就是这么又奇怪，又矛盾的感觉。<br>我也没法给这个感受赋予一个名字。人们常常是借他人之口来点醒自己，或表达自己的感受。可是我看过的东西很少很少，我借不到。于是我描述，描绘，放纵自己流淌。<br>流露出极度的悲伤并不是好办法，并不完全是因为孩子讨不到糖，习得性无助之类的原因，而是因为……我又开始懒得总结了。当改变“完成”后，我向来不爱收尾，变了就是已经变了，真懒啊。也许可以总结为：我开始远离各种媒介，让自己直面/直接处理/……（各种动词）我要应对的事情。这种方式能够点亮我的思维网络，并让它蔓延。还是总结了，可能是它莫名被点亮了吧，因为我并没有费什么思考的劲儿。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我又哭了。时隔好几天？我不明白这次的哭泣。真的，不明白。我只能描述。&lt;br&gt;我感到劳累，于是打算看点书。总之，看着看着就打开了笔记，翻到了你最常看的那本书。我看着一条条笔记，对照着自我，或让我想起的人或事。我笑了，可能是因为好像能感受到你为什么总看这本书，可能是因为我有一些</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="splinters" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/splinters/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>症结</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/07/07/09/50/%E5%BF%B5-%E7%97%87%E7%BB%93/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/07/07/09/50/%E5%BF%B5-%E7%97%87%E7%BB%93/</id>
    <published>2023-07-07T01:50:00.000Z</published>
    <updated>2023-07-08T16:40:23.558Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我并不平静。<br>我常常乐观。<br>常常狂喜。<br>我遇到的所有挫折——就让我暂且这么称呼它吧——不再让我觉得它是一种“惩罚”，一种“无常”。而这本身也是够幸运的，且看表述。那些挫折都是人生中的症结的表现形式，就像早期的良性肿瘤，我越早知道它的存在，就越容易治疗。敏感，是一种幸运。常常有人把症结和其他东西混杂在一起，看不见它，怨天尤人；常常有人看见了症结，却“无法”可解。对痛苦的难耐，也是一种幸运。它让人对症结无法忍受，宁可自己给自己来一刀，把肿瘤给切掉。而那无解的天灾人祸，才是真正的“惩罚”，与无常。<br>难免想到那些顺遂的人，他们的人生没有症结吗，他们从第一声啼哭到离家奔走的生命旅途，都和心灵同向吗，那些风景都最符合自己的眼睛吗。如果是这样，那或许再好不过，他们健全地长大了，每次的阳光和风雨都恰逢其时地照耀了他们，坚韧了他们。但这是一个常常碰到症结的人的幻想。<br>症结的序曲向来是狂喜，症结的前奏往往是悲怆，症结的终章常常是静悦。如果说喜爱去追求狂喜，那它绝对也是一种症结。这种情况下，人只能看见绚丽的巨大的彩色圆环，在循环翻滚，构成那种绚丽的有泡泡、热带鱼、三棱镜、彩带、糖纸……各种各样的东西。人找不到头，也找不到尾，因为它就像长长的带鱼，头尾相接，疾速旋转。<br>停下吧。<br>可当人常常处在静悦里呢？盲区、空气屏障、怡然自得……我想到了这些词。亟待我尝试。</p><p>每当我回看某些话，某种场景。就会发现自己联想太甚，过于疯狂。这也是症结。幻想倒不是什么坏事，但联想绝对要把握一个度，或确立一些原则。它可以是有序生发的枝桠，可以是某只出墙的石榴，但也可能变成张牙舞爪的魔鬼的手。但我没有主动地确立过什么原则，像立法典那样，我做不到——又懒、又畏难。我只要时常注意就行了，就像被蚊子咬得一激灵。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我并不平静。&lt;br&gt;我常常乐观。&lt;br&gt;常常狂喜。&lt;br&gt;我遇到的所有挫折——就让我暂且这么称呼它吧——不再让我觉得它是一种“惩罚”，一种“无常”。而这本身也是够幸运的，且看表述。那些挫折都是人生中的症结的表现形式，就像早期的良性肿瘤，我越早知道它的存在，就越容易治疗。敏感</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="念" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E5%BF%B5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>溺水</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/07/03/10/47/%E6%96%87%E5%AD%97-%E6%BA%BA%E6%B0%B4/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/07/03/10/47/%E6%96%87%E5%AD%97-%E6%BA%BA%E6%B0%B4/</id>
    <published>2023-07-03T02:47:00.000Z</published>
    <updated>2023-07-03T02:55:06.639Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>叶片在水洼里打转<br>雨滴把它反复锤打到水面下<br>沉 浮 回旋<br>鸟飞过<br>鸟只是飞过<br>石伫立<br>石仍在伫立<br>叶回旋<br>叶不停回旋<br>雨落下<br>雨何时蒸发</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;叶片在水洼里打转&lt;br&gt;雨滴把它反复锤打到水面下&lt;br&gt;沉 浮 回旋&lt;br&gt;鸟飞过&lt;br&gt;鸟只是飞过&lt;br&gt;石伫立&lt;br&gt;石仍在伫立&lt;br&gt;叶回旋&lt;br&gt;叶不停回旋&lt;br&gt;雨落下&lt;br&gt;雨何时蒸发&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;right&quot;&gt;nihi&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="文字" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%96%87%E5%AD%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>推翻</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/07/02/19/49/%E6%96%87%E5%AD%97-%E6%8E%A8%E7%BF%BB/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/07/02/19/49/%E6%96%87%E5%AD%97-%E6%8E%A8%E7%BF%BB/</id>
    <published>2023-07-02T11:49:00.000Z</published>
    <updated>2023-07-03T02:53:21.841Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>站在假墙的后面<br>海滩上立着的突兀又低矮的假墙<br>假墙上有个真窗<br>真窗的外面是海，云，天<br>假墙没阻拦谁<br>假墙也阻拦不了谁<br>真窗却吸引人们纷纷站在墙后</p><p>穿跃过窗子 不愿再绕行 不愿<br>不愿看方形的风景<br>不愿再描摹</p><p>海浪的泡沫跃上指尖<br>墨色的海水吞咽脚踝<br>头发追随着行进中的风</p><p>最透明的，最干净的<br>每个缝隙都被它填满<br>每种浅薄都被它吹翻<br>最柔和的，最狂烈的</p><p>假墙倒了<br>画框没了<br>透明<br>干净</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;站在假墙的后面&lt;br&gt;海滩上立着的突兀又低矮的假墙&lt;br&gt;假墙上有个真窗&lt;br&gt;真窗的外面是海，云，天&lt;br&gt;假墙没阻拦谁&lt;br&gt;假墙也阻拦不了谁&lt;br&gt;真窗却吸引人们纷纷站在墙后&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穿跃过窗子 不愿再绕行 不愿&lt;br&gt;不愿看方形的风景&lt;br&gt;不愿再描摹&lt;/p&gt;</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="文字" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%96%87%E5%AD%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>黑暗料理</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/06/30/10/34/la%20vie-%E9%BB%91%E6%9A%97%E6%96%99%E7%90%86/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/06/30/10/34/la%20vie-%E9%BB%91%E6%9A%97%E6%96%99%E7%90%86/</id>
    <published>2023-06-30T02:34:00.000Z</published>
    <updated>2023-07-01T08:27:00.784Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我爸做菜是黑暗料理这件事，其实是个偏见。比如说，今天他煮牛肉，就是把肉切块了，放在碗里，加水和调料，蒸煮完成的。吃的时候，我看见牛肉一块块呆在水里——其实是“汤”，很多煮熟的血沫粘在肉块上，汤的最上层是一些鲜葱，那可能是它伪装成一道好菜最后的掩饰。我吃第一块的时候，把肉块在汤里涮了好几下，尽量把沫甩掉了，吃起来就像是纯粹煮熟的瘦肉，也没什么牛肉味，有股肉类常见的铁味。可能是不信邪，想在里面找到任何一点好吃的味道，我又吃了两块，然后就忍不住掩面而“笑”了，我妈就用老家话对我爸喊道：“你看，女儿吃得都打脑。”<br>到底是哪里体现了偏见呢？那就是我在吃黑暗料理的时候把他昨天炒的很好吃的花甲给抛在脑后了，一时间什么美食都在脑海里销声匿迹。其实他煎的鱼也很好吃，炒的鸡爪也很好吃，炖的羊肉也挺好吃……我妈的厨艺则发挥的比较稳定，她绝不会尝试任何古怪的食材搭配，或烹饪方法。当然，还有不承认的因素。在她抨击老爸做的牛肉时，老爸就说上次她烧红烧肉有点发苦，首先她否认了，随后她来问我，我说确实是糖色炒老了，然后她就说就算苦也还是好吃的。也是，好吃的味道和焦苦味交织在一起，我会为了吃到好味道继续吃。主要是不吃也没别的可吃。这就是没有选择，又不肯舍弃的苦难啊。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我爸做菜是黑暗料理这件事，其实是个偏见。比如说，今天他煮牛肉，就是把肉切块了，放在碗里，加水和调料，蒸煮完成的。吃的时候，我看见牛肉一块块呆在水里——其实是“汤”，很多煮熟的血沫粘在肉块上，汤的最上层是一些鲜葱，那可能是它伪装成一道好菜最后的掩饰。我吃第一块的时候，把肉块在</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="la vie" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/la-vie/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>敏钝的感官 突然的记忆</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/06/28/19/18/splinters-%E6%95%8F%E9%92%9D%E7%9A%84%E6%84%9F%E5%AE%98%20%E7%AA%81%E7%84%B6%E7%9A%84%E8%AE%B0%E5%BF%86/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/06/28/19/18/splinters-%E6%95%8F%E9%92%9D%E7%9A%84%E6%84%9F%E5%AE%98%20%E7%AA%81%E7%84%B6%E7%9A%84%E8%AE%B0%E5%BF%86/</id>
    <published>2023-06-28T11:18:00.000Z</published>
    <updated>2023-06-28T11:24:43.646Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>坐汽车不会晕车的最好办法，已被我找到。就是把上半身叠在膝盖上，额头可以枕着膝盖，或者膝盖两边，也可以靠着手臂，丝毫不会晕车。但是没办法看车窗外的景物，好可惜，要是是落地窗，或者在低处有一个小小的玻璃窗口，那就可以了。车窗真的是很好的取景器呢。<br>感官到底是敏锐还是愚钝呢？每个经过的时刻都好像在做梦。时间就像车一样，我是乘客。所以，每个过往的瞬间给我的感觉，并不是在坍塌，即使没法再回到某个经过的地点。过去的种种，都是不能再重游的故地。它们像梦一样，在我模糊的记忆里存在着。所以，当某个过往的片段，在我心中重映时，极真实的感官都让我惊讶，而这几乎不会发生。那个重映的时刻，我深刻地感受到它是属于我的，就像垂手可得的物件，而它却那样滑落了，它也曾和其他记忆一起，蒙着一层翳，静静地呆在房间的角落。这是某种突然的敏锐。<br>而另类的敏锐，是各种景象引起我内心的颤动。我只是在感受它，处于一种无法言说的状态，等我脱离了之后，再流淌出贫乏的语言去形容它，形容我的感受。<br>走路时鼻子朝天，让我总能被身旁的人拉一把。我对此习以为常，刚刚才发现，这可能是我的特殊体验。就像走路时总拉别人的人，这对于他们其实也是特殊的吧。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;坐汽车不会晕车的最好办法，已被我找到。就是把上半身叠在膝盖上，额头可以枕着膝盖，或者膝盖两边，也可以靠着手臂，丝毫不会晕车。但是没办法看车窗外的景物，好可惜，要是是落地窗，或者在低处有一个小小的玻璃窗口，那就可以了。车窗真的是很好的取景器呢。&lt;br&gt;感官到底是敏锐还是愚钝呢</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="splinters" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/splinters/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>要好好吃饭而不是吃补剂</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/06/27/20/24/splinters-%E8%A6%81%E5%A5%BD%E5%A5%BD%E5%90%83%E9%A5%AD%E8%80%8C%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%90%83%E8%A1%A5%E5%89%82/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/06/27/20/24/splinters-%E8%A6%81%E5%A5%BD%E5%A5%BD%E5%90%83%E9%A5%AD%E8%80%8C%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%90%83%E8%A1%A5%E5%89%82/</id>
    <published>2023-06-27T12:24:00.000Z</published>
    <updated>2023-06-28T11:21:46.951Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>傍晚去零食店，看到比我高半个头的一个小男生，应该是还没上高中的。他让我想起了小学的一个男同学，圆钝但又分明，充满男孩子气的五官。余光看到他时而瞥我一眼，真是小孩的年纪啊，我小时候看到吸引我注意力的人也会那样。也许是觉得眼熟，也许会觉得奇怪，也许……忍不住瞥一眼，又再瞥一眼，总有各种各样的理由。而他的目光，让我恍惚间觉得自己是他的同龄人似的。其实常常自以为可以和小孩像同龄人似的交流。小孩和大人，每个人的小孩时期和大人时期，形形色色的，真是宽泛，没什么落脚点可想的。常觉得自己变化大，而别人变化不大，也可能是因为没有深入了解吧，而别人或许也会觉得我变化不大。<br>莫名感到酸涩，如果有另一个人，我们知道彼此从小到大的点点滴滴，那会是什么感觉呢？要真正的知道噢，而不只是看着对方长大而已。可小孩是不会用那样的眼光去看人的，更不会探究人。现在流行搭子式的交往，各取所需。可那是极浅的，一种纯粹的填充，比如，当感到难过，就找个人倾诉，补充一点情感需求，就像常常靠吃各种丸或片来补充身体需要的各种元素的人一样。我知道，一个人也可以，但当我用文字来抒发，用音乐来疗愈的时候，这其实也很像吃维生素片。我常常在沉默的流淌里，寂然地顿悟，这种个人的时刻，我不是在吃维生素片。<br>而，按本能行事，我不会像补充药剂那样。我只是生长着，生长，像植物一样，长长久久，自然而然，不需要锤打和磨练，不需要细致地切片和研究，我有时枯萎，掉落下叶片，有时直挺挺的，有时绒毛随风飘散，飘到人嘴里呸呸呸，飘到人手上被抚摸后吹走……我只是生长着。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;傍晚去零食店，看到比我高半个头的一个小男生，应该是还没上高中的。他让我想起了小学的一个男同学，圆钝但又分明，充满男孩子气的五官。余光看到他时而瞥我一眼，真是小孩的年纪啊，我小时候看到吸引我注意力的人也会那样。也许是觉得眼熟，也许会觉得奇怪，也许……忍不住瞥一眼，又再瞥一眼，</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="splinters" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/splinters/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>景德镇的山和云</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/06/27/19/36/la%20vie-%E6%99%AF%E5%BE%B7%E9%95%87%E7%9A%84%E5%B1%B1%E5%92%8C%E4%BA%91/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/06/27/19/36/la%20vie-%E6%99%AF%E5%BE%B7%E9%95%87%E7%9A%84%E5%B1%B1%E5%92%8C%E4%BA%91/</id>
    <published>2023-06-27T11:36:00.000Z</published>
    <updated>2023-06-28T11:17:28.946Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>景德镇是被山环绕的，极目远眺，也有模糊的绒绒的山影，就像群群家族中最小的孩子们。山们依老携幼，是从未离开的原住民，它们沉静地、久久地注视着这座城。<br>晴朗的夏日，大团的云从建筑物的顶端出现，边缘极为明晰，体积蔚为壮观，仿佛是在人们看不见的时候拔地而起的。这些巨大的云形态各异，散布在净蓝色的天空，浓重的白，颇有圣洁的感觉，就像希腊众神、泰坦们的聚会、冲突或战争。这是我对这些巨云最贴切的印象。<br>有时，一团柔软但清楚的巨云，从两个建筑物之间探头，就像一只温和的兽，静悄悄地在缝隙后观察。<br>灰白的天幕从未让我感到辽阔。而增添了巨大的、形形色色的、轻盈又厚重的云后，天空变得如此广，极富层次与空间感。它十分阔绰地、立体地、环绕着眼睛可见的一切，你捉摸不到天的尽头，云的后面还是云，就像山的后面还是山。而天色灰白的时候，天空看起来就只是眼前一整片幕布，遮得严严实实的幕布，让人都不想猜测幕布后面有什么。可它柔和而神秘，本身就是一座景观。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;景德镇是被山环绕的，极目远眺，也有模糊的绒绒的山影，就像群群家族中最小的孩子们。山们依老携幼，是从未离开的原住民，它们沉静地、久久地注视着这座城。&lt;br&gt;晴朗的夏日，大团的云从建筑物的顶端出现，边缘极为明晰，体积蔚为壮观，仿佛是在人们看不见的时候拔地而起的。这些巨大的云形态</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="la vie" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/la-vie/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>雨季夏日午夜</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/06/25/00/02/la%20vie-%E9%9B%A8%E5%AD%A3%E5%A4%8F%E6%97%A5%E5%8D%88%E5%A4%9C/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/06/25/00/02/la%20vie-%E9%9B%A8%E5%AD%A3%E5%A4%8F%E6%97%A5%E5%8D%88%E5%A4%9C/</id>
    <published>2023-06-24T16:02:00.000Z</published>
    <updated>2023-06-25T02:15:20.980Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>雨声太大啦，原先是可以分明地听见雨砸在雨棚上的声音，水管流出水的声音，还有背景的雨声。现在雨声成一整块了，整个的轰鸣了起来，像源源不断的雷。我本以为它就这么大了，结果那“轰”的声音，起码又增加了三分之一倍。就像天上有个巨大巨粗的水管，在猛得放水。轰鸣声又大了一些，大得我都有些害怕了。这个城市往往每年这个时候都要被水淹的，叫人早已习惯了。可我又难免想象水往别人家涌的样子，家具都泡在污水里，如果他们现在像我一样躺在床上，怕是要起来了。还好，雨声又稍微分明了一些，不过是几分钟的事，现在砸雨棚的哒哒声更是明朗多了。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;雨声太大啦，原先是可以分明地听见雨砸在雨棚上的声音，水管流出水的声音，还有背景的雨声。现在雨声成一整块了，整个的轰鸣了起来，像源源不断的雷。我本以为它就这么大了，结果那“轰”的声音，起码又增加了三分之一倍。就像天上有个巨大巨粗的水管，在猛得放水。轰鸣声又大了一些，大得我都有</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="la vie" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/la-vie/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>发烧后</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/06/17/19/44/la%20vie-%E5%8F%91%E7%83%A7%E5%90%8E/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/06/17/19/44/la%20vie-%E5%8F%91%E7%83%A7%E5%90%8E/</id>
    <published>2023-06-17T11:44:00.000Z</published>
    <updated>2023-06-25T02:18:10.832Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>鼻塞了，一直流鼻涕，打喷嚏，只有睡觉的时候才能什么也感觉不到。早上起来的时候连打了将近十个喷嚏，我感觉自己要飞走了。无论睡得再久，只要醒来，鼻子的内部就肿胀着，连带着眼睛也酸酸的，睁不开，呼吸又因为鼻塞而特别的浅。而体力又还不错，总想做点什么，但无论是看书还是写字，内容只是从眼睛和手中飘过了，什么也没留下。只好作罢。<br>其他的生活场景也像文字一样飘浮着，鼻子眼睛就像装了个屏障。所以即使是清醒着，也总有种在梦中的感觉，一切都不那么实在，像进入了电影的片段。<br>我一定是站的不够远。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;鼻塞了，一直流鼻涕，打喷嚏，只有睡觉的时候才能什么也感觉不到。早上起来的时候连打了将近十个喷嚏，我感觉自己要飞走了。无论睡得再久，只要醒来，鼻子的内部就肿胀着，连带着眼睛也酸酸的，睁不开，呼吸又因为鼻塞而特别的浅。而体力又还不错，总想做点什么，但无论是看书还是写字，内容只是</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="la vie" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/la-vie/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>快乐、理论、串珠</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/06/15/12/23/%E5%BF%B5-%E5%BF%AB%E4%B9%90%E3%80%81%E7%90%86%E8%AE%BA%E3%80%81%E4%B8%B2%E7%8F%A0/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/06/15/12/23/%E5%BF%B5-%E5%BF%AB%E4%B9%90%E3%80%81%E7%90%86%E8%AE%BA%E3%80%81%E4%B8%B2%E7%8F%A0/</id>
    <published>2023-06-15T04:23:00.000Z</published>
    <updated>2023-06-15T04:43:10.637Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>悲伤或平淡的时刻总觉得过往的快乐是虚浮的，是种狂热的不实的状态，这种想法大概是由感受的落差带来的吧。而当极其接近现实的记忆浮现出来，当过往的快乐的证据摆在眼前，才会发觉，那快乐是实实在在的。沉寂真的带来深刻吗？是不是因为沉寂比快乐更接近永恒呢？至于遥远的思虑只是沉寂的副产品。</p><p>而当快乐的时候却不会觉得沉寂是虚幻的，也许是因为快乐更具有包容性，也许是因为快乐会忽略很多。我并不轻视快乐，但人们或许大多都忌惮它的跌落。而我自以为不再害怕，尽情沉浸于各种感受中……之后会如何？</p><p>莫名想到了酒神精神这个词。其实我们不需要太多理论，或为了理解理论而去了解理论，理论只是提供解释和扩展视野，而我们可以用扩展后的视野尽情感受。不只是feel，更是观察、体会，等等。</p><p>我越诚实，越正视，就有一种越触及类似于自己的核心的感受。那种诚实与正视好像毫无章法，也可能是我没能提炼出章法，但面对自己我不需要章法。人不是由线组成的，而是由每一个瞬间组成的。而面对外部，却很难遵循这句话，总想要把人用线串起来。当获得足够的珠子时大概是可以这样做的，但只拾得几个珠子，怎么能这样做呢？</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;悲伤或平淡的时刻总觉得过往的快乐是虚浮的，是种狂热的不实的状态，这种想法大概是由感受的落差带来的吧。而当极其接近现实的记忆浮现出来，当过往的快乐的证据摆在眼前，才会发觉，那快乐是实实在在的。沉寂真的带来深刻吗？是不是因为沉寂比快乐更接近永恒呢？至于遥远的思虑只是沉寂的副产品</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="念" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E5%BF%B5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>巨石</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/06/14/15/01/%E7%9F%AD%E7%AF%87-%E5%B7%A8%E7%9F%B3/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/06/14/15/01/%E7%9F%AD%E7%AF%87-%E5%B7%A8%E7%9F%B3/</id>
    <published>2023-06-14T07:01:00.000Z</published>
    <updated>2023-06-15T04:29:39.847Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>卧倒在巨石的脚下，一颗巨大的，形状均匀，质地均匀，颜色均匀的灰色的椭圆形石头，宽度比高度长。地面也是灰扑扑的，但颜色更深。天空是灰白的。我看了看自己才确信这不是黑白的世界。卧倒着，却并不疼痛，天气很凉，一动不动。我的头顶朝着巨石的方向，我并不看它，视野中还是可以感觉到它的存在，它有两三层楼高，立得直挺挺的。感受到有节律的震动，眼神向上瞟，巨大的灰，均匀的光影，什么也没有改变，原来是我自己的心跳。<br>它肃立着，一言不发。<br>我闭上了眼，仍能感觉到它的存在。沉默的存在，柔和的线条，坚硬的质地，适宜的温度。是的，我触摸过它。没有石头惯有的冰凉，石头是我一厢情愿赋予的名称。不过，大家都会一厢情愿地取一个这样的名称的。即使他们触摸过它。我不能断定，也许它会灼伤一些人，或冻伤一些人，如果我知道这种情况的话，就得给它一个名字了。特有的名字。可这天地只有我们，哪来的其他人？那不一定。也许有我感知不到的，而它感知得到的世界，在那个世界，它卧倒在人们脚下，被踢得滚来滚去……也可能它不再是石头。<br>各种假设太纷繁杂乱了。至少此刻它伫立着，而我所在的这个世界没有别人，所以它也就不用属于我。我可以离开这里……去找寻一个有其他人的地方，而那时又会怎么样？一颗石头仍在原地吗？它是自由的，无论它有没有名字，它都是自由的。可它又是那么巨大，不动，它真的自由吗？我不明白，在弄清这一点之前，我应该已经离开了，离开我卧倒的地点，而不是离开它。我想，如果它是自由的，我甚至不愿意把它当成一个地标。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;卧倒在巨石的脚下，一颗巨大的，形状均匀，质地均匀，颜色均匀的灰色的椭圆形石头，宽度比高度长。地面也是灰扑扑的，但颜色更深。天空是灰白的。我看了看自己才确信这不是黑白的世界。卧倒着，却并不疼痛，天气很凉，一动不动。我的头顶朝着巨石的方向，我并不看它，视野中还是可以感觉到它的存</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="短篇" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>对不起，我</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/06/08/21/52/debris-%E5%AF%B9%E4%B8%8D%E8%B5%B7%EF%BC%8C%E6%88%91/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/06/08/21/52/debris-%E5%AF%B9%E4%B8%8D%E8%B5%B7%EF%BC%8C%E6%88%91/</id>
    <published>2023-06-08T13:52:00.000Z</published>
    <updated>2023-06-08T14:01:01.760Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>晚上收拾邮寄的行李，丢东西，丢东西，丢东西……我并没有感觉到我的一部分也随着丢掉，因此我不能这样形容自己的心情。但我的心情确实越来越不好，慢慢的，我想哭了，我想一个人呆着。不想买东西了，不想得到任何东西了，应该说，不想得到任何会失去的东西。</p><p>我并不害怕失去，要失去，好啊，那就走吧，就扔掉好了，就再也不要有交集好了。我很坦然地接受，却哭泣着面对。我并不知道原因。但这方面的事情，往往不需要原因。因为有一天，人就那样改变了，好像不再需要追溯了，改变后的自己就那样明白了理解了，不用费力地追溯。</p><p>可我害怕由失去带来的痛苦。但我只能接受。对于心灵上的痛苦，我向来是逆来顺受的。我只能把它们都写下来，又或者和一些外壳包容我的人交流，但我不想再实行后者了，我怕。我知道我寻不到理解，还要给出他们需要的，我给不起，虽然我可以支撑一小段时间，但我放弃。</p><p>失去会不会把我的勇气一起丢掉呢？你知道我在想什么。因为害怕由失去带来的痛苦，所以害怕得到会失去的东西，也许我会更加频繁地想起失去的后果吧。我的勇气包含着冲动，一股向前推进的力，这样的勇气是不是就不应该存在呢？这样的自我怀疑并没有用，也不会修正什么，我的成长向来是由顿悟达到的。至少目前为止，勇气给我带来的都是快乐。我从不祈祷，但我是多么多么想说：上天啊，请给我无尽的勇气吧！还有淡然面对痛苦的能力！</p><p>我写题、看书、背单词、听歌，我不与自己共处，在这些时候，我的心里没有自己，那个自己藏在角落里，在黑暗中几乎隐形了。任何人都忽视了她，甚至连我都在忽视她，多么可怕的黑暗啊。我因为不想痛苦和流泪而弃她不顾，我终于发现了这件事，她也知道我发现了。然后她占据了我，她说：这是多么黑暗，多么窒息呀。她像溺水的人终于上岸，猛然一切都从她身体里涌出来。对不起，可是我真的没有办法了。我尝试向外诉说你，可是没有人能体会你或帮助你。我尝试向内解决，却只有一片混乱，况且你的痛苦已经让我没有办法忍受了，我甚至把你剥离出来，称呼你为“你”，称呼你为“她”，竟然就这么不自觉地剥离出来了。对不起，我只能忽视你了，可你就是我，我怎能全然忽视呢，你终于出现了。对不起。</p><p>我茫然了。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;晚上收拾邮寄的行李，丢东西，丢东西，丢东西……我并没有感觉到我的一部分也随着丢掉，因此我不能这样形容自己的心情。但我的心情确实越来越不好，慢慢的，我想哭了，我想一个人呆着。不想买东西了，不想得到任何东西了，应该说，不想得到任何会失去的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我并不害怕失去，要</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="debris" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/debris/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>被豌豆打了</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/06/07/11/06/debris-%E8%A2%AB%E8%B1%8C%E8%B1%86%E6%89%93%E4%BA%86/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/06/07/11/06/debris-%E8%A2%AB%E8%B1%8C%E8%B1%86%E6%89%93%E4%BA%86/</id>
    <published>2023-06-07T03:06:00.000Z</published>
    <updated>2023-06-08T14:04:01.548Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我难过，我空白。难过的我变得一片空白，我不再漂浮，我正在掉落，没有尽头的掉落，在没有尽头的空白。我的眼泪，我不喜欢，我希望自己难过的时候不会掉眼泪，因为掉眼泪特别麻烦。有人的时候要遮遮掩掩，而且费很多纸，不然眼泪就从鼻子里流出来，再流啊流。而且因为总是要擦，我就腾不出手做事，很麻烦。哭之前的难过就挺好的，除了非常痛苦，并没有什么缺点，我可以照常做事，虽然脑子里会有路障，但只要绕一绕，还可以接受。</p><p>我尝试规避痛苦，但很难。我尝试不前进，不散发，不跳跃，我感受着钝钝的痛苦，像床垫下的豌豆。当我开始散发，豌豆弹射出去，弹到天花板，又弹回来，弹来弹去，我以为我不会痛苦了，然后它猛得飞中我的眉心。真够那什么的。也不是真够恶心的，真够讨厌的，真够复杂的，都不是。所以我说，真够那什么的。真的。算了，还是有点恶心的。</p><p>空白，仍是无尽的空白。我已经不打算去解决问题了，痛苦呀之类的。我做什么也没法斩草除根。让它长吧，我无视它，也许猛不丁就把它给烧了，也可能它就只是长，长着长着自己就死掉了，就像我家的植物一样，也是很有可能的情况。这都是废话。</p><p>我还不明白痛苦能给我带来什么，可能它能让我学会逃避，逃避潜在的痛苦，我说不上来，但这绝不是件好事，我不要逃避。可能它能让我学会转移注意力，这还算可以，不好不坏吧。</p><p>我不愿意下潜，已知的深海比未知的太空要可怕得多，枯燥，重压。我看着它就够了。不想再说。</p><p>好久没弹吉他，按弦一会儿就痛了，每个手指尖一小片圆圆红红有点肿，特别可爱。看着特别有食欲，可能是因为饿了吧。</p><p>痛苦的时候心里只有自己，我深深地看着自己，感受着自己。特别讨厌痛苦，但很喜欢自己。不会因为这个原谅痛苦的，我一点都不大度。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我难过，我空白。难过的我变得一片空白，我不再漂浮，我正在掉落，没有尽头的掉落，在没有尽头的空白。我的眼泪，我不喜欢，我希望自己难过的时候不会掉眼泪，因为掉眼泪特别麻烦。有人的时候要遮遮掩掩，而且费很多纸，不然眼泪就从鼻子里流出来，再流啊流。而且因为总是要擦，我就腾不出手做事</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="debris" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/debris/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>湿鼻子狗</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/06/05/16/29/%E6%96%87%E5%AD%97-%E6%B9%BF%E9%BC%BB%E5%AD%90%E7%8B%97/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/06/05/16/29/%E6%96%87%E5%AD%97-%E6%B9%BF%E9%BC%BB%E5%AD%90%E7%8B%97/</id>
    <published>2023-06-05T08:29:00.000Z</published>
    <updated>2023-06-08T14:08:38.628Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>风奔跑<br>灰白得没有一丝色彩的天空<br>不期待雨把我焕新<br>我的心头湿漉漉的<br>像小狗的鼻子<br>如果有云 会被湿润的鼻子吸住<br>一只懒狗<br>不再发了疯似的刨坑<br>毛发被风推起层层波浪<br>嗅呀嗅<br>也只吸进一片灰白</p><p>这就是我想要的了<br>雨会带来更多更多 带走更多更多<br>雨把灰白冲刷掉<br>雨水的腥味像天空被撕裂了伤口<br>雨的湿润让狗分不清<br>鼻子是不是雨打湿的</p><p>雨还是会下的<br>嗅啊嗅<br>嗅啊嗅<br>把现在的灰白全部吸进去吧<br>真是贪婪</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;风奔跑&lt;br&gt;灰白得没有一丝色彩的天空&lt;br&gt;不期待雨把我焕新&lt;br&gt;我的心头湿漉漉的&lt;br&gt;像小狗的鼻子&lt;br&gt;如果有云 会被湿润的鼻子吸住&lt;br&gt;一只懒狗&lt;br&gt;不再发了疯似的刨坑&lt;br&gt;毛发被风推起层层波浪&lt;br&gt;嗅呀嗅&lt;br&gt;也只吸进一片灰白&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是我</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="文字" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E6%96%87%E5%AD%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>没有水的鱼缸</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/06/03/17/23/%E9%9A%8F%E6%84%9F-%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%B0%B4%E7%9A%84%E9%B1%BC%E7%BC%B8/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/06/03/17/23/%E9%9A%8F%E6%84%9F-%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%B0%B4%E7%9A%84%E9%B1%BC%E7%BC%B8/</id>
    <published>2023-06-03T09:23:00.000Z</published>
    <updated>2023-06-03T12:53:06.170Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>风在顶上转来转去，室友在收拾东西和说话，我脚踩在椅子上把自己折起来，耳机里放着仁科的《我们 你们 他们》，碎碎的，不是那种填得满满的歌，让风有空隙可以吹过。我感觉自己躲在一个薄薄脆脆的糖壳里面，又透明又朦胧。周围的物体蒙上了不均匀的翳，风抚来抚去。恍然间又觉得自己像在矩形的鱼缸里，鱼缸的外面是静静的水，我几欲漂浮。</p><p>什么是感受呢，这就是感受吧。我体会了不需要理智的包容与支持，我体会了理解与被理解，我有没有让人体会过我的感受呢，我又感受过别人吗？是的，极其延后的感受。可人的经历不是这样简单的排列组合。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;风在顶上转来转去，室友在收拾东西和说话，我脚踩在椅子上把自己折起来，耳机里放着仁科的《我们 你们 他们》，碎碎的，不是那种填得满满的歌，让风有空隙可以吹过。我感觉自己躲在一个薄薄脆脆的糖壳里面，又透明又朦胧。周围的物体蒙上了不均匀的翳，风抚来抚去。恍然间又觉得自己像在矩形的</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="随感" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>留下来的和留不下来的</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/05/17/10/37/splinters-%E7%95%99%E4%B8%8B%E6%9D%A5%E7%9A%84%E5%92%8C%E7%95%99%E4%B8%8D%E4%B8%8B%E6%9D%A5%E7%9A%84/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/05/17/10/37/splinters-%E7%95%99%E4%B8%8B%E6%9D%A5%E7%9A%84%E5%92%8C%E7%95%99%E4%B8%8D%E4%B8%8B%E6%9D%A5%E7%9A%84/</id>
    <published>2023-05-17T02:37:00.000Z</published>
    <updated>2023-06-03T12:48:28.389Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>每当几欲流泪的时候，我感受到心脏的猛烈跳动，像泵水的井，钻啊，钻啊。但我终究把它推回去了，它终究没跳出来。我想，有些事情不值得我费一丝一毫的心力，是的，这是不是很功利呢？这是可以衡量的东西吗？悲伤的生理本能被我压抑了，是因为我只能接受喜悦吗？不要再去追求喜悦了，也不要压抑悲伤。悲伤是酸的，鼻子很酸，牙床很酸，是因为我抑着它。我不想再去找原因，一切，我不想去分析，一切，我只要盯着眼前的迷雾。迷雾多美呀，混沌多美呀，它总让人幻视。我的心情是不是也像迷雾，我从中幻视出了许多自以为是的东西，记下来。<br>发现自己已经记不得高中同学的名字，脑中有他们的面容，却没有代号。代号是不重要的，所以别再去分析过多，赋予一些想法和意义。它们留不下来，留下来的是视听，立体的感受，它们像游动在水里的鱼，那么多鱼，不要给它们取名字吧。讨厌这一只，喜欢那一只，留下的就是这些。思索呀，想法呀，如果不记下来，几乎很难记得了。不鲜活，它们就算再深入，不鲜活，像黑色的虫子在慢慢地爬。我自己就够鲜活了，别打捞我。我不要拉下我沉寂的人，我不要吸附我的人，我不要黑洞一样的人。裹着气泡在岸上走吧。其实我不用学会太多，只要再明朗一点，再果断一点，就够了。果断只会给人增添光彩，如果只会主动，却不果断，只是柔软的只会往前冲的软糖毛毛虫。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;每当几欲流泪的时候，我感受到心脏的猛烈跳动，像泵水的井，钻啊，钻啊。但我终究把它推回去了，它终究没跳出来。我想，有些事情不值得我费一丝一毫的心力，是的，这是不是很功利呢？这是可以衡量的东西吗？悲伤的生理本能被我压抑了，是因为我只能接受喜悦吗？不要再去追求喜悦了，也不要压抑悲</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="splinters" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/splinters/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>没头脑的质问让我不开心</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/05/16/20/57/splinters-%E6%B2%A1%E5%A4%B4%E8%84%91%E7%9A%84%E8%B4%A8%E9%97%AE%E8%AE%A9%E6%88%91%E4%B8%8D%E5%BC%80%E5%BF%83/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/05/16/20/57/splinters-%E6%B2%A1%E5%A4%B4%E8%84%91%E7%9A%84%E8%B4%A8%E9%97%AE%E8%AE%A9%E6%88%91%E4%B8%8D%E5%BC%80%E5%BF%83/</id>
    <published>2023-05-16T12:57:00.000Z</published>
    <updated>2023-06-03T12:40:43.069Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我好像无法停止恋爱。每当要结束了，我都会想下一个会怎么样。每当我不喜欢了，我的注意力都到了他身上，几乎像一种印随。我对他到底是一种什么心情呢？我不明白，就是一种完整的喜欢，不带有什么要求，不带有补全自身的心态，也不向他学习什么。可能是因为高一的孩子的相遇就是那么纯粹吧，我们的经历那么简单，我们的生活那么清澈，我们的心灵是看得清的颜色。其实我早就不知道现在的他是什么样了，我是指整个人。即使他发布了照片，即使样子没变。我还是不知道他什么样，也许，我从来就不知道他什么样。这种推断显得愚蠢，如果我不知道他什么样也不会喜欢他了。不过，我确实不知道，他是不是一个讨女生喜欢的人，从未听闻过别的消息。当然，他是非常简单又生硬的，istj。我喜欢男性习得的绅士行为，不管他们这么做是不是出于本意，我喜欢暧昧中的人的做作，展现自己的美好。至今我还是想不通，那样的日子，那样的人，到底给我带来了什么样的冲击，我记忆最清晰的片段都给了他。为什么我总是在恋爱？事实上，我并没怎么恋爱过，但我确实得问，为什么我总在恋爱，总沉在恋爱心情里。我知道我并不能说一句，谁让总有人在喜欢我。我知道怎样讨人喜欢，我有让人喜欢的一面，我也不想去刻意剔除它。我是说，为什么我总攀附在恋爱心情上？是生理上的劣根性，还是心理上的成瘾性，为什么我要攀附着那段回忆，为什么它给我带来那么温暖快乐带有激情的青春的气息？我是不是一直在找类似的东西？我有自己的要求，和标准，虽然一点也不具体，总之，不能忍受，我就离开。也许是因为它正式告终了吧。我喜欢他模糊的喜欢和明确的拒绝。太多人，太多人想利用别人，哪怕有一丝可能的利益，他们也要苟延残喘，直到最后一刻。我是不是这样的人呢？我明明不能忍受了，为什么不能直接斩断呢？对方明明知道我不能忍受了，为什么不能直接斩断呢？我是否在重蹈覆辙？<br>我一个人到底要追求什么。我知道我有很多想做的事情，做它们我也会快乐，可是不够激荡。也许我想沉浸在恋爱心情，就像坐过山车的人，蹦极的人一样。这甚至更危险。把自己的快乐置身于人类关系中，这是人生的危险。要是我从没让人喜欢，那么我再怎么喜欢别人，也无法造成激荡，也就不会“成瘾”。可惜，没有办法，从小学就开始的事情，占据了我人生大半的事情，很多人都是这样的吧。恋爱的人从不会缺少恋爱的人。不恋爱的人从不恋爱，或只有短暂的插曲。<br>可是，先从果断明确拒绝做起，甚至都做不到。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我好像无法停止恋爱。每当要结束了，我都会想下一个会怎么样。每当我不喜欢了，我的注意力都到了他身上，几乎像一种印随。我对他到底是一种什么心情呢？我不明白，就是一种完整的喜欢，不带有什么要求，不带有补全自身的心态，也不向他学习什么。可能是因为高一的孩子的相遇就是那么纯粹吧，我们</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="splinters" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/splinters/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>雷声缩小天地 随意 创生 和忧虑</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/05/04/22/23/splinters-%E9%9B%B7%E5%A3%B0%E7%BC%A9%E5%B0%8F%E5%A4%A9%E5%9C%B0%20%E9%9A%8F%E6%84%8F%20%E5%88%9B%E7%94%9F%20%E5%92%8C%E5%BF%A7%E8%99%91/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/05/04/22/23/splinters-%E9%9B%B7%E5%A3%B0%E7%BC%A9%E5%B0%8F%E5%A4%A9%E5%9C%B0%20%E9%9A%8F%E6%84%8F%20%E5%88%9B%E7%94%9F%20%E5%92%8C%E5%BF%A7%E8%99%91/</id>
    <published>2023-05-04T14:23:00.000Z</published>
    <updated>2023-05-05T09:55:40.344Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>打雷轰隆隆的，我趴在床上，压着被子，听陈绮贞的口白，女生们的打闹大笑声闷闷地传过来。我期待着下一阵雷声，它把天地都缩小了，这样很有安全感。如果天地真的缩小了，那人们的距离会不会又近一点呢，不要这样。可是如果你在我身边，那就不一样了。这样不恰当的奇怪的想法，像一团棉花，像云一样的棉花，我以为它会飘起来，可是却挥不去地落在脑袋上面，因为静电而吸着它，甩不掉。知道吗，有的想法我舍不得发布在别的地方，不想任何一个不懂的人划过。我觉得，文字也许像皮肤一样，像手啊，脸啊，露出来是无所谓的，可是肚皮不想随随便便给人看，而更隐秘的想法就是私处，如果人们让那样的想法接触了，也许是比做爱更亲密的事。也许有人是思想上的处子，也并没有自己的“私处”，这应该是比身体更难改变的事情吧。</p><p>雷声迟迟不来，隐没在哪里。我讨厌听见他人的清晰的谈话，如果按照以上的比喻来看，这种讨厌的原因好像就可以理解了。</p><p>我搜索了关于游玩的地方，并没有产生兴趣，还是更喜欢有植物，有动物的地方。那种人工感太强，又有点做作地讨好游客的景点，实在是看了让人反胃。如果我们是随和又随意的，那就对彼此的随和也随和应对吧。也许正是这种随意，让我总碰见惊喜的“幸运”。毕竟，每时每刻都规划好，就应该没什么意外了。</p><p>我发现自己有时候需要一些关注，而且是需要纯粹的供给者，也就是我不需要回应，因为那样我会非常非常累。这大概就是不切实际的想法了，但如果成为作品的产出者就不一样了，那是自己真正拥有的东西，一种“创生”，是不是每个人都有成为女娲或者上帝的欲望呢？我并不了解。我妈说我是她的“作品”，我觉得这种说法还挺好玩的。如果她有创作的条件和机会，也许她也会想要有别的真正的作品吧，可能我对于关注的渴望是从这里继承来的呢。</p><p>“我并不在乎。”我把自己分割成一块块的，看见我的某一块的人，我不在乎他们有没有看见其他部分，也不在乎某一块会留下“一整个”的印象。也许我是看起来像披萨的凳子吧。</p><p>无忧无虑，因为总是马上把忧虑发泄出来了。被吹到气球里面，等它快要爆掉，就松手，它就那样飚走了。或者化成盆里的一滩水，我不喜欢，因为我发现，晚上水面会飘着几只死掉的蚊子。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;打雷轰隆隆的，我趴在床上，压着被子，听陈绮贞的口白，女生们的打闹大笑声闷闷地传过来。我期待着下一阵雷声，它把天地都缩小了，这样很有安全感。如果天地真的缩小了，那人们的距离会不会又近一点呢，不要这样。可是如果你在我身边，那就不一样了。这样不恰当的奇怪的想法，像一团棉花，像云一</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="splinters" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/splinters/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>她是完满的</title>
    <link href="https://nihi0000.github.io/2023/04/10/21/40/%E9%9A%8F%E6%84%9F-%E5%A5%B9%E6%98%AF%E5%AE%8C%E6%BB%A1%E7%9A%84/"/>
    <id>https://nihi0000.github.io/2023/04/10/21/40/%E9%9A%8F%E6%84%9F-%E5%A5%B9%E6%98%AF%E5%AE%8C%E6%BB%A1%E7%9A%84/</id>
    <published>2023-04-10T13:40:00.000Z</published>
    <updated>2023-06-03T13:05:07.665Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>因为我本来就是丰盈的，柔软的，没有实际的缺角。延伸的枝蔓、水波、风，绕着、包围着、填充着……身体顺应着风的形状，风把阳光吹散成落在树叶、草坪、湖面的金箔。这永恒的呼吸的景象停驻在正中间。她的毛发、五官、轮廓，像涟漪化作了人形。她从初生的露水一样的婴孩，长成了这样，之后，皮肤上像有枝条蔓延开来，她的身体像一座巢，而后又软化成泥土，不见了。叶片上又凝出颗颗露水。她是完满的。</p><p align="right">nihi</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;因为我本来就是丰盈的，柔软的，没有实际的缺角。延伸的枝蔓、水波、风，绕着、包围着、填充着……身体顺应着风的形状，风把阳光吹散成落在树叶、草坪、湖面的金箔。这永恒的呼吸的景象停驻在正中间。她的毛发、五官、轮廓，像涟漪化作了人形。她从初生的露水一样的婴孩，长成了这样，之后，皮肤</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="随感" scheme="https://nihi0000.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
